{
  "@nocobase/client": {
    "(Fields only)": "(필드만)",
    "12 hour": "12 시간",
    "24 hour": "24 시간",
    "<": "<",
    "=": "=",
    ">": ">",
    "ACL": "액세스 제어 목록",
    "ASC": "오름차순",
    "Access": "접근",
    "Access control": "접근 제어",
    "Accessible": "접근 가능",
    "Accuracy": "정확도",
    "Action": "작업",
    "Action after successful submission": "제출 성공 후 동작",
    "Action column": "작업 열",
    "Action display name": "작업 표시 이름",
    "Action logs": "작업 로그",
    "Action name": "조작 이름",
    "Action on existing records": "기존 레코드에 대한 작업",
    "Action on new records": "새 레코드에 대한 작업",
    "Action permission": "작업 권한",
    "Action permissions": "작업 권한",
    "Action scope": "작업 범위",
    "Action type": "작업 유형",
    "Actions": "작업",
    "Add": "추가",
    "Add & Update": "추가 & 업데이트",
    "Add Markdown": "마크다운 추가",
    "Add attach": "첨부 추가",
    "Add block": "블록 추가",
    "Add card": "카드 추가",
    "Add category": "카테고리 추가",
    "Add child": "하위 항목 추가",
    "Add child route": "하위 경로 추가",
    "Add condition": "조건 추가",
    "Add condition group": "조건 그룹 추가",
    "Add exportable field": "내보낼 수 있는 필드 추가",
    "Add field": "필드 추가",
    "Add filter": "필터 추가",
    "Add filter group": "필터 그룹 추가",
    "Add group": "그룹 추가",
    "Add link": "링크 추가",
    "Add linkage rule": "연동 규칙 추가",
    "Add menu item": "메뉴 항목 추가",
    "Add new": "새로 추가",
    "Add new mode": "새 모드 추가",
    "Add option": "옵션 추가",
    "Add page": "페이지 추가",
    "Add parameter": "매개변수 추가",
    "Add plugin": "플러그인 추가",
    "Add property": "속성 추가",
    "Add record": "레코드 추가",
    "Add role": "역할 추가",
    "Add rule": "Add rule",
    "Add sort field": "정렬 필드 추가",
    "Add tab": "탭 추가",
    "Add template": "템플릿 추가",
    "Add text": "텍스트 추가",
    "Add type": "유형 추가",
    "Add validation rule": "유효성 검사 규칙 추가",
    "Add {{type}} after \"{{title}}\"": "\"{{title}}\" 뒤에 {{type}} 추가",
    "Add {{type}} before \"{{title}}\"": "\"{{title}}\" 앞에 {{type}} 추가",
    "Add {{type}} before {{title}}": "{{title}} 앞에 {{type}} 추가",
    "Add {{type}} in \"{{title}}\"": "\"{{title}}\" 안에 {{type}} 추가",
    "Advanced type": "고급 유형",
    "After": "이후",
    "After change": "변경 후",
    "After clicking the custom button, the following field values will be assigned according to the following form.": "사용자 정의 버튼을 클릭한 후 다음 필드 값이 다음 양식에 따라 할당됩니다.",
    "After clicking the custom button, the following fields of the current record will be saved according to the following form.": "사용자 정의 버튼을 클릭한 후 현재 레코드의 다음 필드가 다음 양식에 따라 저장됩니다.",
    "After hiding, this menu will no longer appear in the menu bar. To show it again, you need to go to the route management page to configure it.": "숨기면 이 메뉴는 메뉴 바에 더 이상 표시되지 않습니다. 다시 표시하려면 라우트 관리 페이지에서 설정해야 합니다.",
    "After hiding, this tab will no longer appear in the tab bar. To show it again, you need to go to the route management page to set it.": "숨기면 이 탭은 탭 바에 더 이상 표시되지 않습니다. 다시 표시하려면 라우트 관리 페이지에서 설정해야 합니다.",
    "After successful bulk update": "일괄 업데이트에 송공한 후",
    "After successful request": "요청이 성공한 후",
    "After successful save": "저장이 성공한 후",
    "After successful submission": "제출이 성공한 후",
    "After successful submission, the selected data blocks will be automatically refreshed.": "전송 후, 선택한 데이터 블록이 자동으로 새로 고쳐집니다.",
    "After successful update": "업데이트가 성공한 후",
    "Agenda": "의제",
    "All": "전체",
    "All collections": "모든 컬렉션",
    "All collections use general action permissions by default; permission configured individually will override the default one.": "모든 데이터 테이블은 기본적으로 일반적인 데이터 조작 권한을 사용합니다. 개별적으로 구성된 권한은 기본 권한을 무시합니다.",
    "All events": "모든 이벤트",
    "All plugin settings": "모든 플러그인 설정",
    "All records": "모든 레코드",
    "Allow": "허용",
    "Allow access": "접근 허용",
    "Allow action": "작업 허용",
    "Allow add new": "새로 추가 허용",
    "Allow add new data": "새 데이터 추가 허용",
    "Allow add new, update and delete actions": "새로 추가, 업데이트 및 삭제 작업 허용",
    "Allow adding records to the current collection": "현재 컬렉션에 레코드 추가 허용",
    "Allow disassociation": "연결 해제 허용",
    "Allow dissociate": "연결 해제 허용",
    "Allow linking to multiple records": "여러 레코드에 연결 허용",
    "Allow list": "Allow list",
    "Allow multiple": "여러 개 허용",
    "Allow multiple selection": "여러 개 선택 허용",
    "Allow relative URIs": "Allow relative URIs",
    "Allow selection of existing records": "기존 레코드 선택 허용",
    "Allow sign up": "회원가입 허용",
    "Allow to configure plugins": "플러그인 구성 허용",
    "Allow to desgin pages": "페이지 디자인 허용",
    "Allow to design pages": "페이지 디자인 허용",
    "Allow to manage plugins": "플러그인 관리 허용",
    "Allow uploading multiple files": "여러 파일 업로드 허용",
    "Allows configuration of the whole system, including UI, collections, permissions, etc.": "전체 시스템을 구성하는 것을 허용합니다. UI, 데이터 테이블, 권한 등을 포함합니다.",
    "Allows to clear cache, reboot application": "캐시를 삭제하고 애플리케이션을 재부팅할 수 있습니다.",
    "Allows to configure interface": "인터페이스 구성 허용",
    "Allows to configure plugins": "플러그인 구성 허용",
    "Allows to install, activate, disable plugins": "플러그인을 설치, 활성화, 비활성화 허용",
    "Allows unencoded square brackets inside the query string": "Allows unencoded square brackets inside the query string",
    "Alphabet": "알파벳",
    "App error": "앱 오류",
    "Application reloading": "애플리케이션 다시 불러오는 중",
    "Are you sure to delete this plugin?": "이 플러그인을 삭제하시겠습니까?",
    "Are you sure to disable this plugin?": "이 플러그인을 비활성화하시겠습니까?",
    "Are you sure you don't want to save?": "저장하지 않으시겠습니까?",
    "Are you sure you want to clear cache ?": "Are you sure you want to clear cache ?",
    "Are you sure you want to delete it?": "정말로 삭제하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to disassociate it?": "정말로 연결을 해제하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to hide these routes in menu?": "이 경로들을 메뉴에서 숨기시겠습니까?",
    "Are you sure you want to hide this menu?": "이 메뉴를 숨기시겠습니까?",
    "Are you sure you want to hide this tab?": "이 탭을 숨기시겠습니까?",
    "Are you sure you want to perform the Custom request action": "사용자 정의 요청 작업을 수행하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to perform the Refresh action?": "새로 고침 작업을 수행하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to perform the Submit action?": "제출 작업을 수행하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to perform the Trigger workflow action?": "트리거 워크플로우 작업을 수행하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to perform the Update record action?": "레코드 업데이트 작업을 수행하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to perform the {{title}} action?": "{{title}} 작업을 수행하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to show these routes in menu?": "이 경로들을 메뉴에 표시하시겠습니까?",
    "Area": "영역",
    "Area chart": "영역 차트",
    "Assign  data scope for the template": "템플릿에 대한 데이터 범위 할당",
    "Assign data scope for the template": "템플릿에 대한 데이터 범위 할당",
    "Assign field values": "필드 값 할당",
    "Associate": "연결",
    "Associated records": "연관된 레코드",
    "Association fields": "연관 필드",
    "Association fields filter": "연관 필드 필터",
    "Attempts to encode the URI using encodeURI before validating it again": "Attempts to encode the URI using encodeURI before validating it again",
    "Audit logs": "감사 로그",
    "Authentication": "인증",
    "Author": "작성자",
    "Auto": "자동",
    "Auto focus": "Auto focus",
    "Auto increment": "자동 증가",
    "AutoGenId": "자동 생성 ID",
    "Automatic close": "자동 닫기",
    "Automatically drop objects that depend on the collection (such as views), and in turn all objects that depend on those objects": "컬렉션에 의존하는 객체(예: 뷰)와 그 객체에 다시 의존하는 모든 객체를 자동으로 삭제합니다.",
    "Automatically generate default values": "기본값을 자동으로 생성",
    "Automatically remove heading and tailing spaces": "Automatically remove heading and tailing spaces",
    "Automatically update timestamp on update": "업데이트 시 타임스탬프를 자동으로 갱신",
    "Automatically update timestamp to the current server time on update": "업데이트 시 타임스탬프를 현재 서버 시간으로 자동 갱신",
    "Background Color": "배경색",
    "Bar chart": "막대 차트",
    "Base": "Base",
    "Basic": "기본",
    "Before": "이전",
    "Before change": "변경 전",
    "Blank block": "빈 블록",
    "Block": "블록",
    "Block Linkage rules": "Block Linkage rules",
    "Block template": "블록 템플릿",
    "Block templates": "블록 템플릿",
    "Block title": "블록 제목",
    "Block type": "블록 유형",
    "Blocks": "블록",
    "Blue": "파랑",
    "Bookmark": "북마크",
    "Boolean": "불리언",
    "Built-in": "내장",
    "Bulk edit": "일괄 편집",
    "Bulk enable": "일괄 활성화",
    "Bulk update": "일괄 업데이트",
    "Button background color": "버튼 배경색",
    "Button icon": "버튼 아이콘",
    "Button title": "버튼 제목",
    "Calculation engine": "계산 엔진",
    "Calendar": "달력",
    "Calendar Month": "Calendar Month",
    "Calendar Year": "Calendar Year",
    "Calendar collection": "달력 컬렉션",
    "Calendar week": "Calendar week",
    "Cancel": "취소",
    "Cascade Select": "계단식 선택",
    "Categories": "카테고리",
    "Category name": "카테고리 이름",
    "Center": "중앙",
    "Change password": "비밀번호 변경",
    "Changed to": "변경됨",
    "Changelog": "변경 로그",
    "Chart blocks": "차트 블록",
    "Chart config": "차트 구성",
    "Chart title": "차트 제목",
    "Chart type": "차트 유형",
    "Checkbox": "체크박스",
    "Checkbox group": "체크박스 그룹",
    "Children": "자식",
    "China region": "중국 지역",
    "Choices": "선택지",
    "Choices fields": "선택 필드",
    "City": "시",
    "Clear": "지우기",
    "Clear cache": "캐시 지우기",
    "Clear default value": "기본값 지우기",
    "Click or drag file to this area to upload": "파일을 이 영역에 클릭하거나 끌어다 놓아 업로드하세요",
    "Click the \"UI Editor\" icon in the upper right corner to enter the UI Editor mode": "사용자 인터페이스 편집기 모드에 들어가려면 오른쪽 상단의 \"UI 편집기\" 아이콘을 클릭하십시오",
    "Close": "닫기",
    "Collapse": "접기",
    "Collapse all": "모두 축소",
    "Collection": "컬렉션",
    "Collection category": "컬렉션 카테고리",
    "Collection display name": "컬렉션 표시 이름",
    "Collection fields": "컬렉션 필드",
    "Collection manager": "컬렉션 관리자",
    "Collection name": "컬렉션 이름",
    "Collection selector": "컬렉션 선택기",
    "Collection template": "컬렉션 템플릿",
    "Collections": "컬렉션",
    "Collections & Fields": "컬렉션 및 필드",
    "Colon": "Colon",
    "Color": "색상",
    "Column": "열",
    "Column Settings": "열 설정",
    "Column chart": "세로 막대 차트",
    "Column title": "열 제목",
    "Column width": "열 너비",
    "Coming soon...": "곧 출시됩니다...",
    "Compact theme": "간소한 테마",
    "Comparision": "비교",
    "Comparison": "비교",
    "Compressed file URL": "압축 파일 URL",
    "Compressed file url": "압축 파일 url",
    "Condition": "조건",
    "Configure": "구성",
    "Configure actions": "작업 구성",
    "Configure calendar": "달력 구성",
    "Configure columns": "열 구성",
    "Configure field": "필드 구성",
    "Configure fields": "필드 구성",
    "Configure fields of {{title}}": "{{title}}의 필드 구성",
    "Configure permission": "권한 구성",
    "Configure permissions": "권한 구성",
    "Confirm": "확인",
    "Confirm password": "비밀번호 확인",
    "Connect data blocks": "데이터 블록 연결",
    "Connect to database view": "데이터베이스 뷰에 연결",
    "Constant": "상수",
    "Constant value": "상수 값",
    "Contain": "포함",
    "Content": "콘텐츠",
    "Controls whether the current document is allowed to autoplay media requested through the HTMLMediaElement interface. When this policy is disabled and there were no user gestures, the Promise returned by HTMLMediaElement.play() will reject with a NotAllowedError DOMException. The autoplay attribute on <audio> and <video> elements will be ignored.": "Controls whether the current document is allowed to autoplay media requested through the HTMLMediaElement interface. When this policy is disabled and there were no user gestures, the Promise returned by HTMLMediaElement.play() will reject with a NotAllowedError DOMException. The autoplay attribute on <audio> and <video> elements will be ignored.",
    "Controls whether the current document is allowed to set document.domain. When this policy is disabled, attempting to set document.domain will fail and cause a SecurityError DOMException to be thrown.": "Controls whether the current document is allowed to set document.domain. When this policy is disabled, attempting to set document.domain will fail and cause a SecurityError DOMException to be thrown.",
    "Controls whether the current document is allowed to use Element.requestFullscreen(). When this policy is disabled, the returned Promise rejects with a TypeError.": "Controls whether the current document is allowed to use Element.requestFullscreen(). When this policy is disabled, the returned Promise rejects with a TypeError.",
    "Controls whether the current document is allowed to use audio input devices. When this policy is disabled, the Promise returned by MediaDevices.getUserMedia() will reject with a NotAllowedError DOMException.": "Controls whether the current document is allowed to use audio input devices. When this policy is disabled, the Promise returned by MediaDevices.getUserMedia() will reject with a NotAllowedError DOMException.",
    "Controls whether the current document is allowed to use the Encrypted Media Extensions API (EME). When this policy is disabled, the Promise returned by Navigator.requestMediaKeySystemAccess() will reject with a SecurityError DOMException.": "Controls whether the current document is allowed to use the Encrypted Media Extensions API (EME). When this policy is disabled, the Promise returned by Navigator.requestMediaKeySystemAccess() will reject with a SecurityError DOMException.",
    "Controls whether the current document is allowed to use the Geolocation Interface. When this policy is disabled, calls to getCurrentPosition() and watchPosition() will cause those functions callbacks to be invoked with a GeolocationPositionError code of PERMISSION_DENIED.": "Controls whether the current document is allowed to use the Geolocation Interface. When this policy is disabled, calls to getCurrentPosition() and watchPosition() will cause those functions callbacks to be invoked with a GeolocationPositionError code of PERMISSION_DENIED.",
    "Controls whether the current document is allowed to use the Payment Request API. When this policy is enabled, the PaymentRequest() constructor will throw a SecurityError DOMException.": "Controls whether the current document is allowed to use the Payment Request API. When this policy is enabled, the PaymentRequest() constructor will throw a SecurityError DOMException.",
    "Controls whether the current document is allowed to use the Web MIDI API. When this policy is disabled, the Promise returned by Navigator.requestMIDIAccess() will reject with a SecurityError DOMException.": "Controls whether the current document is allowed to use the Web MIDI API. When this policy is disabled, the Promise returned by Navigator.requestMIDIAccess() will reject with a SecurityError DOMException.",
    "Controls whether the current document is allowed to use video input devices. When this policy is disabled, the Promise returned by getUserMedia() will reject with a NotAllowedError DOMException.": "Controls whether the current document is allowed to use video input devices. When this policy is disabled, the Promise returned by getUserMedia() will reject with a NotAllowedError DOMException.",
    "Convert reference to duplicate": "참조를 복제본으로 변환",
    "Convert template to duplicate": "Convert template to duplicate",
    "Copy into the form and continue to fill in": "양식에 복사하여 계속 작성하세요",
    "Cover": "표지",
    "Create": "생성",
    "Create an account": "계정 만들기",
    "Create calendar block": "캘린더 블록 생성",
    "Create collection": "데이터 테이블 생성",
    "Create form": "양식 생성",
    "Create gantt block": "간트 블록 생성",
    "Create inverse field in the target collection": "대상 데이터 테이블에 반전 관계 필드 생성",
    "Create kanban block": "칸반 블록 생성",
    "Create template": "템플릿 생성",
    "Created at": "생성일",
    "Created by": "작성자",
    "CreatedAt": "생성일",
    "CreatedBy": "작성자",
    "Current collection": "현재 컬렉션",
    "Current form": "현재 양식",
    "Current object": "현재 객체",
    "Current popup record": "현재 팝업 레코드",
    "Current record": "현재 레코드",
    "Current record blocks": "현재 레코드 블록",
    "Current role": "현재 역할",
    "Current time": "현재 시간",
    "Current user": "현재 사용자",
    "Custom": "사용자 정의",
    "Custom Title": "사용자 지정 제목",
    "Custom column name": "사용자 지정 열 이름",
    "Custom column title": "사용자 지정 열 제목",
    "Custom field display name": "사용자 정의 필드 표시 이름",
    "Custom name": "사용자 지정 이름",
    "Custom request": "사용자 지정 요청",
    "Custom title": "사용자 지정 제목",
    "Customize": "사용자 정의",
    "Cyan": "청록",
    "DESC": "내림차순",
    "Daily": "일간",
    "Danger red": "위험 빨강",
    "Dashed": "점선",
    "Data Model": "데이터 모델",
    "Data blocks": "데이터 블록",
    "Data changes": "데이터 변경",
    "Data fields": "데이터 필드",
    "Data loading mode": "데이터 로딩 모드",
    "Data model": "데이터 모델",
    "Data model tools": "데이터 모델 도구",
    "Data scope": "데이터 범위",
    "Data source": "데이터 소스",
    "Data source permissions": "데이터 소스 권한",
    "Data sources": "데이터 소스",
    "Data template": "데이터 템플릿",
    "Data will be updated": "데이터가 업데이트됩니다",
    "DataSource": "데이터 소스",
    "Date": "날짜",
    "Date & Time": "날짜 및 시간",
    "Date display format": "날짜 표시 형식",
    "Date format": "날짜 형식",
    "Date range limit": "날짜 범위 제한",
    "Date scope": "Date scope",
    "Date variables": "날짜 변수",
    "Date variables(Deprecated)": "Date variables(Deprecated)",
    "DateOnly": "날짜만",
    "Datetime": "날짜 및 시간",
    "Datetime (with time zone)": "날짜 및 시간 (시간대 포함)",
    "Datetime (without time zone)": "날짜 및 시간 (시간대 없음)",
    "Day": "일",
    "Day before yesterday": "Day before yesterday",
    "Day/Month/Year": "일/월/년",
    "Default": "기본값",
    "Default collapse": "기본 축소",
    "Default is the ID field": "기본값은 ID 필드입니다",
    "Default role": "기본 역할",
    "Default theme": "기본 테마",
    "Default title for each record": "각 레코드의 기본 제목",
    "Default value": "기본값",
    "Default value to current server time": "기본값을 현재 서버 시간으로 설정",
    "Default value to current time": "기본값을 현재 시간으로 설정",
    "Delete": "삭제",
    "Delete Event": "이벤트 삭제",
    "Delete action": "작업 삭제",
    "Delete block": "블록 삭제",
    "Delete category": "카테고리 삭제",
    "Delete collection": "컬렉션 삭제",
    "Delete events": "이벤트 삭제",
    "Delete field": "필드 삭제",
    "Delete menu item": "메뉴 항목 삭제",
    "Delete record": "레코드 삭제",
    "Delete role": "역할 삭제",
    "Delete route": "경로 삭제",
    "Delete routes": "경로 삭제",
    "Delete table column": "테이블 열 삭제",
    "Delete this event?": "이 이벤트를 삭제하시겠습니까?",
    "Deny list": "Deny list",
    "Department name": "부서 이름",
    "Departments": "부서",
    "Dependencies check": "종속성 검사",
    "Dependencies check failed, can't enable.": "종속성 검사 실패, 활성화할 수 없습니다.",
    "Dependencies compatibility check": "종속성 호환성 검사",
    "Deprecated": "사용 중단됨",
    "Description": "설명",
    "Desktop device": "데스크톱 장치",
    "Desktop routes": "데스크탑 경로",
    "Details": "세부정보",
    "Determine whether a record exists by the following fields": "다음 필드를 기준으로 레코드의 존재 여부를 확인합니다",
    "Dialog": "대화상자",
    "Direct duplicate": "직접 복제",
    "Disable": "비활성화",
    "Disable manual input": "Disable manual input",
    "Disable tabs": "탭 비활성화",
    "Disable validation": "Disable validation",
    "Disabled": "비활성화됨",
    "Disassociate": "연결 해제",
    "Disassociate record": "레코드 연결 해제",
    "Display <1><0>10</0><1>20</1><2>50</2><3>100</3></1> items per page": "페이지당 표시 <1><0>10</0><1>20</1><2>50</2><3>100</3></1> 개 항목",
    "Display <icon></icon> when unchecked": "체크되지 않았을 때 <icon></icon> 표시",
    "Display association fields": "연관 필드 표시",
    "Display data template selector": "데이터 템플릿 표시 선택기",
    "Display field title": "필드 제목 표시",
    "Display fields": "필드 표시",
    "Display name": "이름 표시",
    "Display order number": "순서 번호 표시",
    "Display page title": "페이지 제목 표시",
    "Display title": "제목 표시",
    "DisplayName": "이름 표시",
    "Divide by": "나누기",
    "Divider line color": "구분선 색상",
    "Do not concatenate search params in the URL": "URL에 검색 매개변수를 연결하지 마세요",
    "Do not load data when filter is empty": "필터가 비어 있을 때 데이터를 불러오지 않습니다",
    "Docs": "문서",
    "Domains ending with a . character are permitted": "Domains ending with a . character are permitted",
    "Done": "완료",
    "Double click to choose entire object": "전체 객체를 선택하려면 더블 클릭하세요",
    "Download": "다운로드",
    "Download logs": "로그 다운로드",
    "Drag and drop sorting field": "드래그 앤 드롭 정렬 필드",
    "Drag and drop the file here or click to upload, file size should not exceed 30M": "여기에 파일을 끌어다 놓거나 클릭하여 업로드하세요. 파일 크기는 30M를 초과할 수 없습니다.",
    "Dragging": "드래그 중",
    "Drawer": "서랍",
    "Dropdown": "드롭다운",
    "Duplicate": "복제",
    "Duplicate and continue": "복제하고 계속하기",
    "Duplicate mode": "복제 모드",
    "Duplicate template": "템플릿 복제",
    "Duplicating": "복제 중",
    "Dynamic value": "동적 값",
    "Easy reading": "쉬운 읽기",
    "Easy-reading": "쉬운 읽기",
    "Edit": "편집",
    "Edit block title": "블록 제목 편집",
    "Edit block title & description": "블록 제목 & 설명 편집",
    "Edit button": "버튼 편집",
    "Edit category": "카테고리 편집",
    "Edit chart": "차트 편집",
    "Edit collection": "컬렉션 편집",
    "Edit description": "설명 편집",
    "Edit field": "필드 편집",
    "Edit field title": "필드 제목 편집",
    "Edit form": "양식 편집",
    "Edit group title": "그룹 제목 편집",
    "Edit link": "링크 편집",
    "Edit markdown": "마크다운 편집",
    "Edit menu item": "메뉴 항목 편집",
    "Edit page title": "페이지 제목 편집",
    "Edit profile": "프로필 편집",
    "Edit record": "레코드 편집",
    "Edit role": "역할 편집",
    "Edit tab": "탭 편집",
    "Edit tooltip": "툴팁 편집",
    "Editable": "편집 가능",
    "Ellipsis": "생략부호",
    "Ellipsis overflow content": "생략 부호로 내용 줄임",
    "Email": "이메일",
    "Empty": "비어있음",
    "Enable": "활성화",
    "Enable SMS authentication": "SMS 인증 활성화",
    "Enable Scan": "Enable Scan",
    "Enable actions": "작업 활성화",
    "Enable child collections": "하위 컬렉션 활성화",
    "Enable drag and drop sorting": "드래그 앤 드롭 정렬 활성화",
    "Enable form data template": "양식 데이터 템플릿 활성화",
    "Enable index column": "Enable index column",
    "Enable link": "링크 활성화",
    "Enable page header": "페이지 헤더 활성화",
    "Enable page tabs": "페이지 탭 활성화",
    "Enable secondary confirmation": "2차 확인 활성화",
    "Enabled": "활성화됨",
    "Enabled languages": "사용 가능한 언어",
    "End date field": "종료 날짜 필드",
    "Enter value": "Enter value",
    "Error message": "오류 메시지",
    "Event": "이벤트",
    "Exact day": "Exact day",
    "Execute": "실행",
    "Exists": "존재함",
    "Expand All": "모두 확장",
    "Expand all": "모두 확장",
    "Expand/Collapse": "확장/축소",
    "Export": "내보내기",
    "Exportable fields": "내보낼 수 있는 필드",
    "Expression": "표현식",
    "Expression collection": "표현식 컬렉션",
    "Failed to load plugin": "플러그인 로드 실패",
    "False": "거짓",
    "Feedback": "피드백",
    "Field": "필드",
    "Field Linkage rules": "Field Linkage rules",
    "Field component": "필드 컴포넌트",
    "Field display name": "필드 표시 이름",
    "Field interface": "필드 인터페이스",
    "Field mode": "필드 모드",
    "Field name": "필드 이름",
    "Field permission": "필드 권한",
    "Field source": "필드 소스",
    "Field title": "필드 제목",
    "Field type": "필드 유형",
    "Field value changes": "필드 값 변경",
    "Field value do not meet the requirements": "필드 값이 요구 사항을 충족하지 않습니다",
    "Field value size is": "필드 값 크기는",
    "Field values must be unique.": "Field values must be unique.",
    "Fields": "필드",
    "Fields can only be used correctly if they are defined with an interface.": "Fields can only be used correctly if they are defined with an interface.",
    "Fields values": "필드 값",
    "File manager": "파일 관리자",
    "File size exceeds the limit": "파일 크기가 제한을 초과했습니다",
    "File size should not exceed {{size}}.": "File size should not exceed {{size}}.",
    "File type is not allowed": "파일 형식이 허용되지 않습니다",
    "File type is not supported for previewing, please download it to preview.": "File type is not supported for previewing, please download it to preview.",
    "Fill": "채우기",
    "Filled": "채워짐",
    "Filter": "필터",
    "Filter blocks": "필터 블록",
    "Filter data based on the specific field, with the requirement that the field value must be unique.": "Filter data based on the specific field, with the requirement that the field value must be unique.",
    "Filter out a single piece or a group of records as a template": "단일 항목 또는 레코드 그룹을 템플릿으로 필터링",
    "Filter target key": "필터 대상 키",
    "Filterable fields": "필터 가능한 필드",
    "Find by the following fields": "다음 필드로 찾기",
    "First or create": "처음이거나 생성",
    "Fix block": "블록 수정",
    "Fixed": "고정",
    "Fixed to the left": "왼쪽에 고정",
    "Fixed to the right": "오른쪽에 고정",
    "Flexible popup": "유연한 팝업",
    "Font Size（px）": "Font Size（px）",
    "Font Style": "Font Style",
    "Font Weight": "Font Weight",
    "Foreign key": "외래 키",
    "Foreign key 1": "외래키 1",
    "Foreign key 2": "외래키 2",
    "Form": "양식",
    "Form (Add new)": "양식 (새로 추가)",
    "Form (Edit)": "양식 (편집)",
    "Form data templates": "폼 데이터 템플릿",
    "Form values": "폼 값",
    "Format": "형식",
    "Formula": "수식",
    "Formula description": "수식 설명",
    "Formula error.": "Formula error.",
    "Formula mode": "수식 모드",
    "Formula.js supports most Microsoft Excel formula functions.": "Formula.js는 대부분의 Microsoft Excel 수식 함수를 지원합니다.",
    "Full height": "전체 높이",
    "Full permissions": "모든 권한",
    "Function": "기능",
    "Gantt": "간트",
    "Geek blue": "긱 블루",
    "General": "일반 설정",
    "General action permissions": "일반 작업 권한",
    "General collection": "일반 컬렉션",
    "General fields": "일반 필드",
    "General permissions": "일반 권한",
    "Generated automatically if left blank": "비워 두면 자동 생성됩니다",
    "Generic properties": "일반 속성",
    "Global action permissions": "글로벌 작업 권한",
    "Global permissions": "글로벌 권한",
    "Gold": "금색",
    "Greater than": "Greater than",
    "Green": "초록",
    "Grid Card": "그리드 카드",
    "Group": "그룹",
    "Grouped sorting": "그룹별 정렬",
    "Grouping field": "그룹화 필드",
    "Half of day": "반나절",
    "Handbook": "사용자 매뉴얼",
    "Hidden": "숨김",
    "Hidden(reserved value)": "숨김(예약된 값)",
    "Hide": "숨기기",
    "Hide column": "열 숨기기",
    "Hide in menu": "메뉴에 숨기기",
    "Highlight": "강조",
    "Home page": "홈페이지",
    "Homepage": "홈페이지",
    "Horizontal": "수평",
    "Hour": "시간",
    "IANA registry": "IANA registry",
    "ID": "ID",
    "Icon": "아이콘",
    "Icon only": "Icon only",
    "Identifier for program usage. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "프로그램 사용을 위한 식별자입니다. 문자, 숫자, 밑줄을 지원하며, 문자로 시작해야 합니다.",
    "If a collection lacks a primary key, you must configure a unique record key to locate row records within a block, failure to configure this will prevent the creation of data blocks for the collection.": "If a collection lacks a primary key, you must configure a unique record key to locate row records within a block, failure to configure this will prevent the creation of data blocks for the collection.",
    "If collection inherits, choose inherited collections as templates": "컬렉션이 상속되는 경우, 상속된 컬렉션을 템플릿으로 선택하세요.",
    "If selected, the page will display Tab pages.": "선택되면 페이지는 탭 페이지를 표시합니다.",
    "If selected, the route will be displayed in the menu.": "선택되면 라우트는 메뉴에 표시됩니다.",
    "Ignore invalid email length errors": "Ignore invalid email length errors",
    "Import": "가져오기",
    "Importable fields": "가져올 수 있는 필드",
    "In configuration": "구성에서",
    "In configuration mode, the entire column becomes transparent. In non-configuration mode, the entire column will be hidden. Even if the entire column is hidden, its configured default values and other settings will still take effect.": "구성 모드에서는 전체 열이 투명해집니다. 비구성 모드에서는 전체 열이 숨겨집니다. 전체 열이 숨겨져도 구성된 기본값 및 기타 설정은 여전히 적용됩니다.",
    "Index": "색인",
    "Individual": "개인",
    "Inherited fields": "상속된 필드",
    "Inherited template": "상속 템플릿",
    "Inherits": "상속",
    "Inner": "내부",
    "Input +, -, *, /, ( ) to calculate, input @ to open field variables.": "Input +, -, *, /, ( ) to calculate, input @ to open field variables.",
    "Insert": "삽입",
    "Insert above": "위에 삽입",
    "Insert after": "뒤에 삽입",
    "Insert before": "앞에 삽입",
    "Insert below": "아래에 삽입",
    "Insert if not exists": "존재하지 않을 때 삽입",
    "Insert if not exists, or update": "존재하지 않으면 삽입, 아니면 업데이트",
    "Insert inner": "내부에 삽입",
    "Insert left": "왼쪽에 삽입",
    "Insert right": "오른쪽에 삽입",
    "Installing": "설치 중",
    "Integer": "정수",
    "Invalid JSON format": "잘못된 JSON 형식",
    "Inverse field display name": "역방향 필드 표시 이름",
    "Inverse field name": "역방향 필드 이름",
    "Inverse relationship type": "역관계 유형",
    "Italic": "Italic",
    "Junction collection": "연결 컬렉션",
    "Kanban": "칸반",
    "Label align": "라벨 정렬",
    "Label field": "라벨 필드",
    "Label width": "라벨 너비",
    "Language": "언어",
    "Large": "큰",
    "Large screen device": "대형 화면 장치",
    "Last 30 days": "지난 30일",
    "Last 7 days": "지난 7일",
    "Last 90 days": "지난 90일",
    "Last Month": "Last Month",
    "Last Quarter": "Last Quarter",
    "Last Week": "Last Week",
    "Last Year": "Last Year",
    "Last month": "지난 달",
    "Last quarter": "지난 분기",
    "Last updated": "마지막 업데이트",
    "Last updated at": "마지막 업데이트 날짜",
    "Last updated by": "마지막으로 업데이트한 사람",
    "Last week": "지난 주",
    "Last year": "작년",
    "Layout": "레이아웃",
    "Leave it blank, unless you need a custom intermediate table": "비워 두세요. 별도의 중간 테이블이 필요한 경우에만 입력하세요.",
    "Left": "왼쪽",
    "Left fixed": "왼쪽 고정",
    "Length": "길이",
    "Less than": "Less than",
    "License": "라이선스",
    "Lime": "라임",
    "Limit": "Limit",
    "Line break": "줄 바꿈",
    "Line chart": "선형 차트",
    "Link": "링크",
    "Link to": "링크 연결",
    "Link to description": "설명으로 연결",
    "Linkage rule": "연동 규칙",
    "Linkage rules": "연동 규칙",
    "Linkage with form fields": "양식 필드와의 연동",
    "List": "목록",
    "Load all data when filter is empty": "필터가 비어 있을 때 모든 데이터를 불러옵니다",
    "Local": "로컬",
    "Log in with an existing account": "기존 계정으로 로그인",
    "Logging and monitoring": "로깅 및 모니터링",
    "Logo": "로고",
    "Long text": "긴 텍스트",
    "Magenta": "마젠타",
    "Main": "메인",
    "Main department": "주요 부서",
    "Manage all settings": "모든 설정 관리",
    "Manually close": "수동으로 닫기",
    "Many to many": "다 대 다",
    "Many to many description": "다 대 다 관계를 만들기 위해 사용되며, 예를 들어 한 학생은 여러 선생님을 가질 수 있으며, 한 선생님도 여러 학생을 가질 수 있습니다. 필드로 존재할 때, 대상 데이터 테이블의 데이터를 선택할 수 있는 드롭다운입니다.",
    "Many to one": "다 대 일",
    "Many to one description": "다 대 일 관계를 만들기 위해 사용되며, 예를 들어 도시 하나는 하나의 국가에 속하며, 국가 하나는 여러 도시를 가질 수 있습니다. 필드로 존재할 때, 대상 데이터 테이블의 데이터를 선택할 수 있는 드롭다운입니다. 생성된 후, 대상 데이터 테이블에는 자동으로 다 대 일 필드가 생성됩니다.",
    "Markdown": "마크다운",
    "Marketplace": "마켓플레이스",
    "Math.js comes with a large set of built-in functions and constants, and offers an integrated solution to work with different data types": "Math.js는 다양한 내장 함수 및 상수를 제공하며 여러 데이터 유형과 작업하는 통합 솔루션을 제공합니다.",
    "Math.js comes with a large set of built-in functions and constants, and offers an integrated solution to work with different data types.": "Math.js comes with a large set of built-in functions and constants, and offers an integrated solution to work with different data types.",
    "Max Domain Segments": "Max Domain Segments",
    "Max length": "최대 길이",
    "Max length must greater than min length": "최대 길이는 최소 길이보다 커야 합니다",
    "Max value": "Max value",
    "MaxDate": "최대 날짜",
    "Maximum": "최대값",
    "Maximum must be greater than minimum": "최대값은 최소값보다 커야 합니다",
    "Maximum must greater than minimum": "최대값은 최소값보다 커야 합니다",
    "Media": "미디어",
    "Meet <1><0>All</0><1>Any</1></1> conditions in the group": "그룹에서 <1><0>모든</0><1>하나라도</1></1> 조건을 충족",
    "Menu": "메뉴",
    "Menu item icon": "메뉴 항목 아이콘",
    "Menu item name": "메뉴 항목 이름",
    "Menu item title": "메뉴 항목 제목",
    "Menu permissions": "메뉴 권한",
    "Message popup close method": "메시지 팝업 닫기 방법",
    "Middle": "중간",
    "Millisecond": "밀리초",
    "Min Domain Segments": "Min Domain Segments",
    "Min length": "최소 길이",
    "Min length must be less than max length": "최소 길이는 최대 길이보다 작아야 합니다",
    "Min length must less than max length": "최소 길이는 최대 길이보다 작아야 합니다",
    "Min value": "Min value",
    "MinDate": "최소 날짜",
    "Minimum": "최소값",
    "Minimum must be less than maximum": "최소값은 최대값보다 작아야 합니다",
    "Minimum must less than maximum": "최소값은 최대값보다 작아야 합니다",
    "Mobile routes": "모바일 경로",
    "Modal add": "모달 추가",
    "Month": "월",
    "Monthly": "월간",
    "More details": "자세히 보기",
    "More options": "추가 옵션",
    "Move to": "이동하기",
    "Move {{title}} to": "{{title}}을(를) 이동",
    "Multiple": "Multiple",
    "Multiple select": "다중 선택",
    "Multiply by": "곱하기",
    "Must be 1-50 characters in length (excluding @.<>\"'/)": "1~50자여야 합니다 ( @.<>\"'/ 제외)",
    "Must select to the last level": "마지막 단계까지 선택해야 합니다",
    "Must use `-` and `:`": "Must use `-` and `:`",
    "Name": "이름",
    "Navigate": "탐색",
    "New menu items are allowed to be accessed by default.": "새로운 메뉴 항목은 기본적으로 액세스할 수 있습니다.",
    "New password": "새 비밀번호",
    "New routes are allowed to be accessed by default": "새 경로는 기본적으로 액세스할 수 있습니다.",
    "Next": "Next",
    "Next 30 days": "다음 30일",
    "Next 7 days": "다음 7일",
    "Next 90 days": "다음 90일",
    "Next Month": "Next Month",
    "Next Quarter": "Next Quarter",
    "Next Week": "Next Week",
    "Next Year": "Next Year",
    "Next month": "다음 달",
    "Next quarter": "다음 분기",
    "Next week": "다음 주",
    "Next year": "내년",
    "Nickname": "닉네임",
    "No": "아니요",
    "No CHANGELOG.md file": "CHANGELOG.md 파일이 없습니다",
    "No README.md file": "README.md 파일이 없습니다",
    "No allow `-` and `:`": "No allow `-` and `:`",
    "No blocks to connect": "연결할 블록이 없습니다",
    "No configuration available.": "구성을 사용할 수 없습니다.",
    "No data": "데이터 없음",
    "No pages yet, please configure first": "아직 페이지가 없습니다. 먼저 설정하십시오",
    "None": "없음",
    "Normal": "일반",
    "Not Fixed": "고정 해제",
    "Not enabled": "활성화되지 않음",
    "Not fixed": "고정되지 않음",
    "Not required": "필수 아님",
    "Notification": "알림",
    "Now": "지금",
    "Npm package": "Npm 패키지",
    "Npm package name": "Npm 패키지 이름",
    "Null": "Null",
    "Number": "숫자",
    "Object Fit": "개체 맞춤",
    "Off": "끔",
    "Official plugin": "공식 플러그인",
    "Old password": "이전 비밀번호",
    "On": "켜기",
    "One to many": "일 대 다",
    "One to many description": "일 대 다 관계를 만들기 위해 사용되며, 예를 들어 한 국가당 여러 도시가 있을 수 있습니다. 필드로 존재할 때, 대상 데이터 테이블의 데이터를 표시하는 하위 테이블입니다. 생성된 후, 대상 데이터 테이블에는 자동으로 일 대 다 필드가 생성됩니다.",
    "One to one": "일 대 일",
    "One to one (belongs to)": "일 대 일 (소속됨)",
    "One to one (has one)": "일 대 일 (하나를 가짐)",
    "One to one description": "일 대 일 관계를 만들기 위해 사용되며, 예를 들어 사용자당 하나의 프로필이 있을 수 있습니다.",
    "Only the selected fields will be used as the initialization data for the form": "선택한 필드만 폼의 초기화 데이터로 사용됩니다.",
    "Only use `-`": "Only use `-`",
    "Only use `.`": "Only use `.`",
    "Only use `_`": "Only use `_`",
    "Open in new window": "새 창에서 열기",
    "Open in<1><0>Modal</0><1>Drawer</1><2>Window</2></1>": "모달<0>에서 열기</0><1>드로어</1><2>창</2>",
    "Open mode": "열기 모드",
    "Operate on existing data": "기존 데이터에 대해 작업합니다",
    "Operate on new data": "새로운 데이터에 대해 작업합니다",
    "Operation failed": "작업 실패",
    "Operation succeeded": "작업이 성공적으로 완료되었습니다",
    "Operator": "연산자",
    "Option label": "옵션 레이블",
    "Option value": "옵션 값",
    "Options": "옵션",
    "Orange": "주황",
    "Original field title: ": "원래 필드 제목: ",
    "Original name": "원래 이름",
    "Original title: ": "원래 제목:",
    "Other": "기타",
    "Other blocks": "기타 블록",
    "Other chart": "기타 차트",
    "Other collections": "기타 컬렉션",
    "Other records": "기타 레코드",
    "Others": "기타",
    "Outlined": "윤곽",
    "Override": "재정의",
    "Override field": "필드 재정의",
    "Oversized": "초과 크기",
    "Own records": "본인의 데이터",
    "Owners": "소유자",
    "PK & FK fields": "기본키 및 외래키 필드",
    "Package name": "패키지 이름",
    "PackageName": "패키지 이름",
    "Page": "페이지",
    "Page number": "페이지 번호",
    "Page size": "페이지 크기",
    "Parent": "상위",
    "Parent ID": "상위 ID",
    "Parent collection fields": "상위 컬렉션 필드",
    "Parent object": "상위 객체",
    "Parent popup record": "상위 팝업 레코드",
    "Parent record": "상위 레코드",
    "Password": "비밀번호",
    "Password mismatch": "비밀번호가 일치하지 않습니다",
    "Past": "Past",
    "Path": "경로",
    "Pattern": "패턴",
    "Percent": "퍼센트",
    "Perform the Custom request": "사용자 지정 요청 수행",
    "Perform the Refresh": "새로 고침 수행",
    "Perform the Submit": "제출 수행",
    "Perform the Trigger workflow": "트리거 워크플로 실행",
    "Perform the Update record": "레코드 업데이트 수행",
    "Perform the {{title}}": "{{title}} 실행",
    "Permission deined": "권한이 거부되었습니다",
    "Permission denied": "권한이 거부되었습니다",
    "Permission policy": "권한 정책",
    "Phone": "전화번호",
    "Phone device": "휴대폰",
    "Picker": "선택기",
    "Pie chart": "원형 차트",
    "Pin to left": "왼쪽에 고정",
    "Pin to right": "오른쪽에 고정",
    "Please add or select record": "레코드를 추가하거나 선택하세요",
    "Please configure the URL": "URL을 구성해 주세요",
    "Please configure the duplicate fields": "중복 필드를 구성하세요",
    "Please confirm the SQL statement first": "먼저 SQL 문을 확인해주세요",
    "Please fill in the iframe URL": "iframe URL을 입력해 주세요",
    "Please select": "Please select",
    "Please select the records to be updated": "업데이트할 레코드를 선택하세요",
    "Please select time or variable": "시간 또는 변수를 선택하세요",
    "Please use a valid SELECT or WITH AS statement": "유효한 SELECT 또는 WITH AS 문을 사용하세요",
    "Plugin": "플러그인",
    "Plugin Zip File": "플러그인 ZIP 파일",
    "Plugin dependencies check failed": "플러그인 종속성 검사 실패",
    "Plugin dependencies check failed, you should change the dependent version to meet the version requirements.": "플러그인 종속성 검사 실패, 종속 버전을 변경하여 버전 요구 사항을 충족해야 합니다.",
    "Plugin dependency version mismatch": "플러그인 종속성 버전 불일치",
    "Plugin loading failed. Please check the server logs.": "플러그인 로드 실패. 서버 로그를 확인하십시오.",
    "Plugin manager": "플러그인 관리자",
    "Plugin name": "플러그인 이름",
    "Plugin settings": "플러그인 설정",
    "Plugin settings permissions": "플러그인 설정 권한",
    "Plugin source": "플러그인 소스",
    "Plugin starting...": "플러그인 시작 중...",
    "Plugin stopping...": "플러그인 중지 중...",
    "Plugin tab name": "플러그인 탭 이름",
    "Plugin's version": "플러그인 버전",
    "Pop-up": "팝업",
    "Popup": "팝업",
    "Popup close method": "팝업 닫기 방법",
    "Popup form": "팝업 양식",
    "Popup message": "팝업 메시지",
    "Popup size": "팝업 크기",
    "Position": "위치",
    "Precision": "정밀도",
    "Prefix": "접두사",
    "Preset fields": "프리셋 필드",
    "Prettify": "예쁘게 표시",
    "Preview": "미리보기",
    "Primary": "기본",
    "Primary key, unique identifier, self growth": "기본 키, 고유 식별자, 자동 증가",
    "Print": "인쇄",
    "Problematic": "문제 발생",
    "Progress field": "진행률 필드",
    "Properties": "속성",
    "Providing certain collections as options for users, typically used in polymorphic or inheritance scenarios": "사용자에게 특정 컬렉션을 옵션으로 제공하며, 일반적으로 다형성 또는 상속 시나리오에서 사용됩니다.",
    "Province": "도",
    "Province/city/area name": "도/시/지역 이름",
    "Purple": "보라",
    "Quarter": "분기",
    "Quarter of day": "하루의 1/4",
    "QuarterYear": "분기-연도",
    "Quick add": "빠른 추가",
    "Quick create": "빠른 생성",
    "Quick duplicate": "빠른 복제",
    "Quick upload": "빠른 업로드",
    "Radio group": "라디오 그룹",
    "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with a letter.": "임의로 생성되며 수정할 수 있습니다. 영문자, 숫자 및 밑줄을 지원하며, 영문자로 시작해야 합니다.",
    "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.",
    "Read only": "읽기 전용",
    "Readme": "읽어보기",
    "Readonly": "읽기 전용",
    "Record ID": "레코드 ID",
    "Record picker": "레코드 선택기",
    "Record unique key": "레코드 고유 키",
    "Records can be sorted": "레코드를 정렬할 수 있음",
    "Records per page": "페이지 당 레코드 수",
    "Red": "빨강",
    "Redirect to": "다음으로 리디렉션",
    "Reference template": "참조 템플릿",
    "References": "References",
    "Refresh": "새로고침",
    "Refresh data blocks": "데이터 블록 새로 고침",
    "Refresh data on action": "작업 시 데이터 새로고침",
    "Refresh data on close": "작업 시 데이터 새로고침",
    "Regular Expression": "Regular Expression",
    "Regular expression": "정규 표현식",
    "Related collection": "관련 컬렉션",
    "Relation": "관계",
    "Relationship blocks": "관계 블록",
    "Relationship type": "관계 유형",
    "Reload application": "애플리케이션 다시 불러오기",
    "Remains the same": "동일하게 유지",
    "Remove": "제거",
    "Render Failed": "렌더링 실패",
    "Repeats": "반복",
    "Request API": "요청 API",
    "Request URL": "요청 URL",
    "Request body": "요청 본문",
    "Request headers": "요청 헤더",
    "Request method": "요청 메서드",
    "Request query parameters": "요청 쿼리 매개변수",
    "Request settings": "요청 설정",
    "Request success": "요청 성공",
    "Required": "필수",
    "Reset": "재설정",
    "Reset link expiration": "링크 만료 재설정",
    "Response record": "Response record",
    "Restart": "다시 시작",
    "Restart application": "애플리케이션 다시 시작",
    "Restrict only relative URIs": "Restrict only relative URIs",
    "Result": "결과",
    "Retry after {{count}} seconds": "{{count}}초 후에 다시 시도하세요",
    "Return to the main application": "메인 애플리케이션으로 돌아가기",
    "Return to the previous popup or page": "이전 팝업 또는 페이지로 돌아가기",
    "Rich Text": "서식 있는 텍스트",
    "Right": "오른쪽",
    "Right fixed": "오른쪽 고정",
    "Role UID": "역할 UID",
    "Role display name": "역할 표시 이름",
    "Role name": "역할 이름",
    "Roles": "역할",
    "Roles & Permissions": "역할 및 권한",
    "Route name": "경로 이름",
    "Route permissions": "경로 권한",
    "Routes": "경로",
    "SQL collection": "SQL 컬렉션",
    "Save": "저장",
    "Save action": "동작 저장",
    "Save as block template": "블록 템플릿으로 저장",
    "Save as inherited template": "상속 템플릿으로 저장",
    "Save as reference template": "참조 템플릿으로 저장",
    "Save as template": "템플릿으로 저장",
    "Save conditions": "조건 저장",
    "Save mode": "저장 모드",
    "Save record": "레코드 저장",
    "Saved successfully": "성공적으로 저장되었습니다",
    "Scale Down": "축소",
    "Scan to input": "Scan to input",
    "Scheme": "Scheme",
    "Scientifix notation": "과학적 표기법",
    "Scope name": "데이터 범위 이름",
    "Screen size": "화면 크기",
    "Search": "검색",
    "Search and select collection": "컬렉션 검색 및 선택",
    "Search parameters": "검색 매개변수",
    "Search plugin": "검색 플러그인",
    "Search plugin...": "Search plugin...",
    "Second": "초",
    "Secondary confirmation": "2차 확인",
    "Security": "보안",
    "Select": "선택",
    "Select a variable": "변수 선택",
    "Select all": "모두 선택",
    "Select an existing piece of data as the initialization data for the form": "기존 데이터를 선택하여 양식의 초기화 데이터로 사용",
    "Select collection": "컬렉션 선택",
    "Select data blocks to refresh": "데이터 블록을 선택하여 새로 고침",
    "Select data source": "데이터 소스 선택",
    "Select date": "Select date",
    "Select field": "필드 선택",
    "Select file": "파일 선택",
    "Select grouping field": "그룹화 필드 선택",
    "Select icon": "아이콘 선택",
    "Select level": "레벨 선택",
    "Select record": "레코드 선택",
    "Select template": "템플릿 선택",
    "Select view": "보기 선택",
    "Selected": "선택됨",
    "Selector": "선택기",
    "Selector mode": "선택기 모드",
    "Send code": "코드 전송",
    "Separator": "구분자",
    "Set Template Engine": "템플릿 엔진 설정",
    "Set block height": "블록 높이 설정",
    "Set block layout": "블록 레이아웃 설정",
    "Set data loading mode": "데이터 로딩 모드 설정",
    "Set default sorting rules": "기본 정렬 규칙 설정",
    "Set default value": "기본값 설정",
    "Set the count of columns displayed in a row": "한 행에 표시되는 열의 개수 설정",
    "Set the data scope": "데이터 범위 설정",
    "Set validation rules": "유효성 검사 규칙 설정",
    "Setting": "설정",
    "Settings": "설정",
    "Show file name": "파일 이름 표시",
    "Show in menu": "메뉴에 표시",
    "Show lunar": "음력 표시",
    "Show time": "시간 표시",
    "Sign in": "로그인",
    "Sign in via account": "계정으로 로그인",
    "Sign in via phone": "휴대폰으로 로그인",
    "Sign in with another account": "다른 계정으로 로그인",
    "Sign out": "로그아웃",
    "Sign up": "가입",
    "Sign up successfully, and automatically jump to the sign in page": "성공적으로 가입이 완료되었습니다. 로그인 페이지로 자동 이동합니다.",
    "Sign up successfully, and automatically jump to the sign-in page": "성공적으로 가입하였으며, 자동으로 로그인 페이지로 이동합니다.",
    "Signed up successfully. It will jump to the login page.": "성공적으로 가입되었습니다. 로그인 페이지로 이동합니다.",
    "Simple string replacement, can be used to interpolate variables in a string.": "Simple string replacement, can be used to interpolate variables in a string.",
    "Single line text": "한 줄 텍스트",
    "Single select": "단일 선택",
    "Single select and radio fields can be used as the grouping field": "단일 선택 및 라디오 필드는 그룹화 필드로 사용할 수 있습니다.",
    "Size": "크기",
    "Skip getting the total number of table records during paging to speed up loading. It is recommended to enable this option for data tables with a large amount of data": "Skip getting the total number of table records during paging to speed up loading. It is recommended to enable this option for data tables with a large amount of data",
    "Skip required validation": "필수 유효성 검사 건너뛰기",
    "Small": "작은",
    "Some files are not uploaded correctly, please check.": "Some files are not uploaded correctly, please check.",
    "Sorry, the page you visited does not exist.": "죄송합니다. 방문한 페이지가 존재하지 않습니다.",
    "Sort": "정렬",
    "Sortable": "정렬 가능",
    "Source collection": "소스 컬렉션",
    "Source collections": "소스 컬렉션",
    "Source key": "소스 키",
    "Specific properties": "특정 속성",
    "Specifies a Permissions Policy for the <iframe>. The policy defines what features are available to the <iframe> (for example, access to the microphone, camera, battery, web-share, etc.) based on the origin of the request.": "Specifies a Permissions Policy for the <iframe>. The policy defines what features are available to the <iframe> (for example, access to the microphone, camera, battery, web-share, etc.) based on the origin of the request.",
    "Specify height": "높이 지정",
    "Start date field": "시작 날짜 필드",
    "Stay on current page": "현재 페이지에 머무르기",
    "Stay on the current popup or page": "현재 팝업이나 페이지에 머무르기",
    "Store the creation time of each record": "각 레코드의 생성 시간 저장",
    "Store the creation user of each record": "각 레코드의 생성 사용자 저장",
    "Store the last update time of each record": "각 레코드의 마지막 업데이트 시간 저장",
    "Store the last update user of each record": "각 레코드의 마지막 업데이트 사용자 저장",
    "Street": "거리",
    "String": "문자열",
    "String template": "문자열 템플릿",
    "Style": "스타일",
    "Sub-details": "하위 세부사항",
    "Sub-form": "하위 양식",
    "Sub-form(Popover)": "하위 양식(팝업)",
    "Sub-table": "하위 테이블",
    "Subform mode": "하위 양식 모드",
    "Submit": "제출",
    "Submitted successfully": "제출이 완료되었습니다",
    "Subtable": "하위 테이블",
    "Subtable mode": "하위 테이블 모드",
    "Suffix": "접미사",
    "Super admin": "최고 관리자",
    "Superior department": "상위 부서",
    "Support for a single or bulk upload, file size should not exceed": "단일 또는 대량 업로드를 지원하며, 파일 크기는 초과하지 않아야 합니다.",
    "Support for a single or bulk upload.": "Support for a single or bulk upload.",
    "Switch role": "역할 전환",
    "Switching the picker, the value and default value will be cleared": "피커를 전환하면 값과 기본값이 초기화됩니다.",
    "Sync from database": "데이터베이스에서 동기화",
    "Sync from form fields": "폼 필드에서 동기화",
    "Sync successfully": "동기화 성공",
    "Syntax references": "구문 참조",
    "System": "시스템",
    "System & security": "시스템 및 보안",
    "System fields": "시스템 필드",
    "System info": "시스템 정보",
    "System management": "시스템 관리",
    "System settings": "시스템 설정",
    "System title": "시스템 제목",
    "System variables": "시스템 변수",
    "Tab": "탭",
    "Tab name": "탭 이름",
    "Table": "테이블",
    "Table OID(Inheritance)": "테이블 OID(상속)",
    "Table selected records": "테이블에서 선택한 레코드",
    "Table size": "테이블 크기",
    "Tablet device": "태블릿 기기",
    "Tag": "태그",
    "Tag color field": "태그 색상 필드",
    "Target": "대상",
    "Target collection": "대상 컬렉션",
    "Target key": "대상 키",
    "Target position": "대상 위치",
    "Template": "템플릿",
    "Template Data": "템플릿 데이터",
    "Template engine": "템플릿 엔진",
    "Template fields": "템플릿 필드",
    "Template name": "템플릿 이름",
    "Templates": "템플릿",
    "Text Align": "텍스트 정렬",
    "The application is reloading, please do not close the page.": "애플리케이션이 다시 로드되고 있습니다. 페이지를 닫지 마십시오.",
    "The current dependency version of the plugin does not match the version of the application and may not work properly. Are you sure you want to continue enabling the plugin?": "The current dependency version of the plugin does not match the version of the application and may not work properly. Are you sure you want to continue enabling the plugin?",
    "The current user only has the UI configuration permission, but don't have view permission for collection \"{{name}}\"": "현재 사용자는 UI 구성 권한만 있고, 컬렉션 \"{{name}}\"에 대한 보기 권한은 없습니다.",
    "The deletion was successful.": "삭제가 성공했습니다.",
    "The field has been deleted": "필드가 삭제되었습니다",
    "The field value cannot be greater than ": "필드 값은 다음 값보다 클 수 없습니다.",
    "The field value cannot be less than ": "필드 값은 다음 값보다 작을 수 없습니다.",
    "The field value is not an integer number": "필드 값은 정수여야 합니다",
    "The following field types are not compatible and do not support output and display": "다음 필드 유형은 호환되지 않으며 출력 및 표시를 지원하지 않습니다.",
    "The selected fields will automatically populate the form": "선택한 필드는 자동으로 양식에 채워집니다.",
    "The title field is used to identify the template record": "제목 필드는 템플릿 레코드를 식별하는 데 사용됩니다",
    "The value of this variable is derived from the query string of the page URL. This variable can only be used normally when the page has a query string.": "이 변수의 값은 페이지 URL의 쿼리 문자열에서 파생됩니다. 이 변수는 페이지에 쿼리 문자열이 있는 경우에만 정상적으로 사용할 수 있습니다.",
    "The will interrupt service, it may take a few seconds to restart. Are you sure to continue?": "이는 서비스를 중단시킬 것이며 재시작에는 몇 초 정도 소요될 수 있습니다. 계속 진행하시겠습니까?",
    "The {{type}} \"{{name}}\" may have been deleted. Please remove this {{blockType}}.": "{{type}} \"{{name}}\"이(가) 삭제되었을 수 있습니다. 이 {{blockType}}을(를) 제거하십시오.",
    "Theme": "테마",
    "Then": "그 다음",
    "Third party services": "타사 서비스",
    "This Month": "This Month",
    "This Quarter": "This Quarter",
    "This Week": "This Week",
    "This Year": "This Year",
    "This and following events": "이 이벤트 및 이후 이벤트",
    "This event": "이 이벤트",
    "This field is required": "This field is required",
    "This is a demo text, **supports Markdown syntax**.": "이는 데모 텍스트이며, **Markdown 구문을 지원**합니다.",
    "This is likely a NocoBase internals bug. Please open an issue at <1>here</1>": "이것은 아마도 NocoBase 내부 버그입니다. <1>여기</1>에서 문제를 열어주시기 바랍니다.",
    "This month": "이번 달",
    "This quarter": "이번 분기",
    "This variable has been deprecated and can be replaced with \"Current form\"": "변수가 폐기되었습니다. \"현재 양식\"을 대체로 사용할 수 있습니다",
    "This week": "이번 주",
    "This year": "올해",
    "Through collection": "컬렉션을 통해",
    "Time": "시간",
    "Time format": "시간 형식",
    "Time scale": "시간 척도",
    "Timestamp": "Timestamp",
    "Title": "제목",
    "Title field": "제목 필드",
    "Title position": "제목 위치",
    "Today": "오늘",
    "Toggles the subfield mode": "하위 필드 모드 전환",
    "Tomorrow": "내일",
    "Total {{count}} items": "총 {{count}} 개 항목",
    "Tree collection": "트리 컬렉션",
    "Tree table": "트리 테이블",
    "Trigger workflow": "워크플로우 트리거",
    "Triggered when the row is clicked": "행이 클릭될 때 트리거됩니다",
    "True": "참",
    "Try again": "다시 시도",
    "Turn pages": "페이지 넘김",
    "Two tone": "투톤",
    "Type": "유형",
    "UI Editor": "UI 편집기",
    "UI editor": "UI 편집기",
    "URL": "URL",
    "URL search params": "URL 검색 매개변수",
    "UnSelect all": "모두 선택 해제",
    "Unauthenticated. Please sign in to continue.": "Unauthenticated. Please sign in to continue.",
    "Unconnected": "연결되지 않음",
    "Unicode characters are permitted": "Unicode characters are permitted",
    "Unique": "고유",
    "Unit conversion": "단위 변환",
    "Unix Timestamp": "유닉스 타임스탬프",
    "Unknown field type": "알 수 없는 필드 유형",
    "Unnamed": "이름 없음",
    "Unpinned": "고정 해제",
    "Unsafe integer": "Unsafe integer",
    "Unsaved changes": "저장되지 않은 변경사항",
    "Update": "업데이트",
    "Update all data?": "모든 데이터를 업데이트하시겠습니까?",
    "Update or create": "업데이트 또는 생성",
    "Update plugin": "플러그인 업데이트",
    "Update record": "레코드 업데이트",
    "Update selected data?": "선택한 데이터를 업데이트하시겠습니까?",
    "Updated successfully": "성공적으로 업데이트되었습니다",
    "UpdatedAt": "업데이트된 시점",
    "UpdatedBy": "업데이트한 사람",
    "Upgrade": "업그레이드",
    "Upload": "업로드",
    "Upload new version": "새 버전 업로드",
    "Upload plugin": "플러그인 업로드",
    "Uploading": "Uploading",
    "Use simple pagination mode": "간단한 페이지네이션 모드 사용",
    "Use the same time zone (GMT) for all users": "모든 사용자가 동일한 시간대(GMT)를 사용합니다",
    "Used for drag and drop sorting scenarios, supporting grouping sorting": "드래그 앤 드롭 정렬 시나리오에 사용되며, 그룹별 정렬을 지원합니다.",
    "User": "사용자",
    "User not found. Please sign in again to continue.": "User not found. Please sign in again to continue.",
    "User password changed, please signin again.": "User password changed, please signin again.",
    "Username": "사용자 이름",
    "Users": "사용자",
    "Users & permissions": "사용자 & 권한",
    "Valid range: 10-40": "Valid range: 10-40",
    "Valid range: 100-900": "Valid range: 100-900",
    "Validation": "Validation",
    "Validation rule": "유효성 검사 규칙",
    "Value": "값",
    "Verification code": "인증 코드",
    "Version": "버전",
    "Version range": "버전 범위",
    "Vertical": "수직",
    "View": "보기",
    "View all plugins": "모든 플러그인 보기",
    "View record": "레코드 보기",
    "Village": "빌리지",
    "Visible": "표시여부",
    "Volcano": "화산",
    "Week": "주",
    "Weekly": "주간",
    "When a field is selected for grouping, it will be grouped first before sorting.": "When a field is selected for grouping, it will be grouped first before sorting.",
    "When submitting the following fields, the saved values are": "다음 필드를 제출할 때, 저장된 값은",
    "When the Label exceeds the width": "레이블이 너비를 초과할 때",
    "Work week": "근무 주",
    "Workflow": "워크플로우",
    "Wysiwyg": "위지윅",
    "Year": "년",
    "Year-Month-Day": "년-월-일",
    "Year/Month/Day": "년/월/일",
    "Yearly": "매년",
    "Yes": "예",
    "Yesterday": "어제",
    "Your session has expired. Please sign in again.": "Your session has expired. Please sign in again.",
    "contains": "포함",
    "data source": "데이터 소스",
    "does not contain": "포함하지 않음",
    "edit title": "제목 편집",
    "ends with": "로 끝남",
    "exists": "존재함",
    "https://docs.nocobase.com/handbook/calculation-engines/formula": "https://docs.nocobase.com/handbook/calculation-engines/formula",
    "https://docs.nocobase.com/handbook/calculation-engines/mathjs": "https://docs.nocobase.com/handbook/calculation-engines/mathjs",
    "is": "일치",
    "is after": "이후",
    "is any of": "다음 중 하나",
    "is before": "이전",
    "is between": "사이에 있음",
    "is empty": "비어 있음",
    "is none of": "해당 없음",
    "is not": "일치하지 않음",
    "is not empty": "비어 있지 않음",
    "is on or after": "이후 또는 동일",
    "is on or before": "이전 또는 동일",
    "loading": "로딩",
    "name is required": "이름은 필수 항목입니다",
    "not ends with": "끝나지 않음",
    "not exists": "존재하지 않음",
    "not starts with": "시작하지 않음",
    "pixels": "픽셀",
    "re-download file": "파일 다시 다운로드",
    "starts with": "로 시작",
    "tlds": "tlds",
    "visible": "보임",
    "{{#label}} length must be {{#limit}} characters long": "{{#label}} length must be {{#limit}} characters long",
    "{{count}} filter items": "{{count}}개 필터 항목",
    "{{count}} more items": "더 보기 {{count}} 개 항목",
    "≠": "≠",
    "≤": "≤",
    "≥": "≥"
  },
  "@nocobase/plugin-acl": {
    "Allow roles union": "Allow roles union",
    "Allow users to use role union, which means they can use permissions from all their roles simultaneously, or switch between individual roles.": "Allow users to use role union, which means they can use permissions from all their roles simultaneously, or switch between individual roles.",
    "Data sources": "데이터 소스",
    "Desktop menu": "데스크탑 메뉴",
    "Do not use role union. Users need to switch between their roles individually.": "Do not use role union. Users need to switch between their roles individually.",
    "Force users to use only role union. They cannot switch between individual roles.": "Force users to use only role union. They cannot switch between individual roles.",
    "Full permissions": "Full permissions",
    "General": "일반",
    "Independent roles": "Independent roles",
    "New role": "새 역할",
    "Permissions": "권한",
    "Please select role mode": "Please select role mode",
    "Plugin settings": "플러그인 설정",
    "Role mode": "Role mode",
    "Role mode doc": "https://docs.nocobase.com/handbook/acl/manual",
    "Roles & Permissions": "역할 & 권한",
    "Roles union only": "Roles union only",
    "Saved successfully": "Saved successfully",
    "The current user has no roles. Please try another account.": "현재 사용자에게 역할이 없습니다. 다른 계정을 시도해주세요.",
    "The user role does not exist. Please try signing in again": "사용자 역할이 존재하지 않습니다. 다시 로그인을 시도해주세요."
  },
  "@nocobase/plugin-action-bulk-edit": {
    "Bulk edit": "일괄 편집",
    "Data will be updated": "데이터가 업데이트됩니다",
    "Entire collection": "전체 컬렉션"
  },
  "@nocobase/plugin-action-bulk-update": {
    "After successful bulk update": "일괄 업데이트 성공 후",
    "Bulk update": "일괄 업데이트",
    "Entire collection": "전체 컬렉션",
    "Please select the records to be updated": "업데이트할 레코드를 선택하세요"
  },
  "@nocobase/plugin-action-custom-request": {
    "\"Content-Type\" only support \"application/json\", and no need to specify": "\"Content-Type\"는 \"application/json\"만 지원하며, 별도로 지정할 필요가 없습니다.",
    "Access control": "접근 제어",
    "Add parameter": "매개변수 추가",
    "Add request header": "요청 헤더 추가",
    "Body": "본문",
    "Custom Request": "사용자 정의 요청",
    "Enter description info": "설명 정보 입력",
    "Format": "형식",
    "HTTP method": "HTTP 메서드",
    "Headers": "헤더",
    "If not set, all roles can see this action": "설정하지 않으면 모든 역할이 이 작업을 볼 수 있습니다",
    "Input request data": "요청 데이터 입력",
    "Insert": "삽입",
    "Only support standard JSON data": "표준 JSON 데이터만 지원됩니다",
    "Parameters": "매개변수",
    "Please configure the request settings first": "먼저 요청 설정을 구성하세요",
    "Request settings": "요청 설정",
    "Roles": "역할",
    "Timeout config": "타임아웃 구성",
    "Title": "제목",
    "URL": "URL",
    "Use variable": "변수 사용",
    "When the HTTP method is Post, Put or Patch, and this custom request inside the form, the request body will be automatically filled in with the form data": "HTTP 메서드가 Post, Put 또는 Patch이고, 이 커스텀 요청이 폼 내부에 있을 때, 요청 본문은 폼 데이터로 자동으로 채워집니다.",
    "ms": "밀리초"
  },
  "@nocobase/plugin-action-export": {
    "Export warning": "내보내기 경고",
    "False": "거짓",
    "Start export": "내보내기 시작",
    "True": "참",
    "another export action is running, please try again later.": "another export action is running, please try again later."
  },
  "@nocobase/plugin-action-export-pro": {
    "Add field": "필드 추가",
    "Async": "비동기",
    "Auto": "자동",
    "Auto mode threshold description": "실행 중 데이터 볼륨을 결정합니다. 데이터 길이가 {{threshold}}보다 작으면 동기화 모드를 사용하고, 그렇지 않으면 비동기 모드를 사용합니다.",
    "Configure export": "내보내기 구성",
    "Configure export attachments": "내보내기 첨부 파일 구성",
    "Confirm to export attachments": "첨부 파일 내보내기를 확인",
    "Confirm to export attachments?": "Confirm to export attachments?",
    "Export": "내보내기",
    "Export Attachments": "첨부 파일 내보내기",
    "Export attachments": "첨부 파일 내보내기",
    "Export attachments of collection {{collection}}": "Export attachments of collection {{collection}}",
    "Export confirm": "내보내기 확인",
    "Export data of collection {{collection}}": "Export data of collection {{collection}}",
    "Export failed": "내보내기 실패",
    "Export mode": "내보내기 모드",
    "Export records": "레코드 내보내기",
    "Export records confirm": "레코드 내보내기 확인",
    "Field": "필드",
    "Field display name": "필드 표시 이름",
    "Generate a folder for each record": "각 레코드마다 폴더 생성",
    "No": "아니요",
    "Options": "옵션",
    "Please configure export attachment fields first": "먼저 내보낼 첨부 파일 필드를 구성하세요",
    "Please select at least one export field": "최소한 하나 이상의 내보내기 필드를 선택하세요",
    "Please select fields to export": "내보낼 필드를 선택하세요",
    "Process and download immediately": "즉시 처리 및 다운로드",
    "Process in background": "백그라운드에서 처리",
    "Processing mode": "처리 모드",
    "Select export attachment fields": "내보낼 첨부 파일 필드 선택",
    "Select export fields": "내보낼 필드 선택",
    "Start export": "내보내기 시작",
    "Sync": "동기화",
    "Yes": "예"
  },
  "@nocobase/plugin-action-import": {
    "Add importable field": "가져올 수 있는 필드 추가",
    "Columns configuration is empty": "열 구성값이 비어 있습니다",
    "Custom column title": "사용자 지정 열 제목",
    "Done": "완료",
    "Download template": "템플릿 다운로드",
    "Download tips": "- 템플릿을 다운로드하고 형식에 맞게 데이터를 작성합니다.\n - 첫 번째 시트만 가져옵니다.\n - 템플릿 헤더를 수정하지 마세요. 가져오기 실패를 방지합니다.",
    "Excel data importing": "엑셀 데이터 가져오는 중",
    "Failed to import row {{row}}, {{message}}, row data: {{data}}": "행 {{row}}을(를) 가져오는 데 실패했습니다. {{message}}, 행 데이터: {{data}}",
    "Field description": "필드 설명",
    "Field description placeholder": "필드 설명 자리 표시자",
    "Field not found: {{field}}": "필드를 찾을 수 없습니다: {{field}}",
    "Field {{fieldName}} does not exist": "필드 {{fieldName}}가 존재하지 않습니다",
    "File size cannot exceed 10M": "파일 크기는 10MB를 초과할 수 없습니다.",
    "Header mismatch at column {{column}}: expected \"{{expected}}\", but got \"{{actual}}\"": "열 {{column}}의 헤더가 일치하지 않습니다: \"{{expected}}\"(이)가 예상되었으나 \"{{actual}}\"(이)가 입력되었습니다.",
    "Headers not found. Expected headers: {{headers}}": "Headers not found. Expected headers: {{headers}}",
    "Illegal percentage format": "잘못된 백분율 형식",
    "Import": "가져오기",
    "Import Data": "데이터 가져오기",
    "Import completed": "가져오기 완료",
    "Import explain": "가져오기 설명",
    "Import warnings": "한 번에 최대 {{limit}}행의 데이터를 가져올 수 있으며, 초과하는 행은 무시됩니다.",
    "ImportResult": "가져오기 결과",
    "Imported template does not match, please download again.": "가져온 템플릿이 일치하지 않습니다. 다시 다운로드하세요.",
    "Incorrect date format": "잘못된 날짜 형식",
    "Incorrect email format": "잘못된 이메일 형식",
    "Incorrect time format": "잘못된 시간 형식",
    "No": "아니요",
    "No data to import": "가져올 데이터가 없습니다",
    "Only one file is allowed to be uploaded": "하나의 파일만 업로드할 수 있습니다",
    "Please select": "선택해주세요",
    "Please upload the file of Excel": "엑셀 파일을 업로드해 주세요",
    "Skipped records": "건너뛴 레코드",
    "Start import": "가져오기 시작",
    "Step 1: Download template": "1단계: 템플릿 다운로드",
    "Step 2: Upload Excel": "2단계: 엑셀 업로드",
    "Step 3: Import options": "3단계: 가져오기 옵션",
    "Successfully imported": "성공적으로 가져왔습니다",
    "Task result": "작업 결과",
    "To download the failure data": "실패 데이터를 다운로드하려면",
    "Total records": "총 레코드",
    "Unique constraint error, fields:": "Unique constraint error, fields:",
    "Updated records": "업데이트된 레코드",
    "Upload placeholder": "파일을 여기에 드래그하거나 클릭하여 업로드하십시오. 파일 크기는 80M을 초과할 수 없습니다.",
    "View result": "결과 보기",
    "Yes": "예",
    "another import action is running, please try again later.": "another import action is running, please try again later.",
    "can not find value": "값을 찾을 수 없습니다",
    "import-error": "행 {{rowIndex}}을(를) 가져오지 못했습니다. 행 데이터: {{rowData}}, 원인: {{causeMessage}}",
    "password is empty": "비밀번호가 비어 있습니다",
    "{{successCount}} records have been successfully imported": "{{successCount}} 개의 데이터를 성공적으로 가져왔습니다."
  },
  "@nocobase/plugin-action-import-pro": {
    "Allow uploader to modify import options": "업로더가 가져오기 옵션을 수정할 수 있도록 허용",
    "Async": "비동기",
    "Auto": "자동",
    "Auto mode threshold description": "자동 모드 임계값 설명",
    "Clear": "Clear",
    "Columns configuration is empty": "Columns configuration is empty",
    "Custom column title": "Custom column title",
    "Duplicate handling": "중복 처리",
    "Duplicate handling description": "중복 데이터 처리 방법을 선택하세요:<br/>건너뛰기: 참조 필드를 기준으로 기존 레코드를 건너뜁니다.<br/>덮어쓰기: 기존 레코드를 새 데이터로 업데이트합니다.<br/>업데이트만: 기존 레코드만 업데이트하고 새 레코드는 업데이트하지 않습니다.",
    "Empty cell handling Options": "Empty cell handling Options",
    "Failed to import row {{row}}, {{message}}, row data: {{data}}": "Failed to import row {{row}}, {{message}}, row data: {{data}}",
    "Field description": "Field description",
    "Field description placeholder": "Field description placeholder",
    "Field not found: {{field}}": "Field not found: {{field}}",
    "Field {{fieldName}} does not exist": "Field {{fieldName}} does not exist",
    "Handling Options": "처리 옵션",
    "Header mismatch at column {{column}}: expected \"{{expected}}\", but got \"{{actual}}\"": "Header mismatch at column {{column}}: expected \"{{expected}}\", but got \"{{actual}}\"",
    "Headers not found. Expected headers: {{headers}}": "Headers not found. Expected headers: {{headers}}",
    "Identify duplicate records": "중복 레코드 식별",
    "Identifying Field": "식별 필드",
    "Illegal percentage format": "Illegal percentage format",
    "Import XLSX of collection {{collection}}": "Import XLSX of collection {{collection}}",
    "Import guide": "가이드 가져오기",
    "Import options": "가져오기 옵션",
    "Import settings": "설정 가져오기",
    "Importable fields": "가져올 수 있는 필드",
    "Imported template does not match, please download again.": "Imported template does not match, please download again.",
    "Incorrect date format": "Incorrect date format",
    "Incorrect email format": "Incorrect email format",
    "Incorrect time format": "Incorrect time format",
    "No data to import": "No data to import",
    "No update": "No update",
    "Overwrite": "덮어쓰기",
    "Process immediately": "즉시 처리",
    "Process in background": "백그라운드에서 처리",
    "Processing mode": "처리 모드",
    "Skip": "건너뛰기",
    "Skip Duplicates": "중복 건너뛰기",
    "Skipped": "건너뜀",
    "Step 3: Import options": "3단계: 가져오기 옵션",
    "Successfully imported": "성공적으로 가져왔습니다",
    "Sync": "동기화",
    "The guide will be displayed above the Excel template.": "The guide will be displayed above the Excel template.",
    "Total records": "총 레코드",
    "Trigger workflow": "워크플로우 트리거",
    "Trigger workflow events label": "워크플로우 이벤트 트리거 레이블",
    "Trigger workflow events tooltip": "워크플로우 이벤트 트리거 툴팁",
    "Trigger workflow tooltip": "워크플로우 트리거 툴팁",
    "Unique constraint error, fields:": "Unique constraint error, fields:",
    "Update Duplicates": "중복 항목 업데이트",
    "Update Duplicates Only": "중복 항목만 업데이트",
    "Update only": "업데이트만",
    "Updated": "업데이트됨",
    "another import action is running, please try again later.": "another import action is running, please try again later.",
    "can not find value": "can not find value",
    "duplicate_strategy_overwrite_description": "\"식별 필드\"의 데이터를 사용하여 기존 레코드를 확인합니다. 레코드가 존재하면 업데이트하고, 존재하지 않으면 새 레코드로 가져옵니다.",
    "duplicate_strategy_skip_description": "\"식별 필드\"의 데이터를 사용하여 기존 레코드를 확인합니다. 레코드가 존재하면 이 항목은 건너뛰고, 존재하지 않으면 새 레코드로 가져옵니다.",
    "duplicate_strategy_update_only_description": "\"식별 필드\"의 데이터를 사용하여 기존 레코드를 확인합니다. 레코드가 존재하면 업데이트하고, 존재하지 않으면 건너뜁니다.",
    "empty_cell_strategy_ignore_description": "When an imported cell is empty, preserve the original field value",
    "empty_cell_strategy_overwrite_description": "When an imported cell is empty, set the corresponding field to empty",
    "import-error": "import-error",
    "password is empty": "password is empty"
  },
  "@nocobase/plugin-action-template-print": {
    "Config template": "구성 템플릿",
    "Converted to PDF": "PDF로 변환됨",
    "Copied successfully": "성공적으로 복사되었습니다",
    "Copy": "복사",
    "Fields list": "필드 목록",
    "Please select a printing template first": "먼저 인쇄 템플릿을 선택하세요",
    "Please select the records to be print": "Please select the records to be print",
    "Print all records": "Print all records",
    "Print selected records": "Print selected records",
    "Replace template": "템플릿 교체",
    "Saved successfully!": "성공적으로 저장되었습니다!",
    "Template display name": "템플릿 표시 이름",
    "Template file": "템플릿 파일",
    "Template form": "템플릿 폼",
    "Template name": "템플릿 이름",
    "Template not found or deleted": "템플릿을 찾을 수 없거나 삭제되었습니다.",
    "Template print": "템플릿 인쇄",
    "Template render failed": "템플릿 렌더링 실패",
    "The number of records to be printed cannot exceed 300": "The number of records to be printed cannot exceed 300",
    "Upload template": "템플릿 업로드",
    "Use": "사용",
    "View fields": "필드 보기"
  },
  "@nocobase/plugin-ai": {
    "AI integration": "AI 통합",
    "Add content": "콘텐츠 추가",
    "Add prompt": "프롬프트 추가",
    "Frequency penalty description": "-2.0에서 2.0 사이의 숫자입니다. 양수일수록 이미 등장한 단어에 패널티를 주어, 같은 문장이 반복될 확률을 낮춥니다.",
    "Get models list failed, you can enter a model name manually.": "Get models list failed, you can enter a model name manually.",
    "Image": "이미지",
    "LLM service": "LLM 서비스",
    "LLM services": "LLM 서비스",
    "Max completion tokens description": "완료에 대해 생성할 수 있는 토큰 수의 상한값으로, 표시 가능한 출력 토큰과 추론 토큰이 포함됩니다.",
    "Max retries": "최대 재시도 횟수",
    "Message": "메시지",
    "Messages": "메시지",
    "Model": "모델",
    "Presence penalty description": "-2.0에서 2.0 사이의 숫자입니다. 양수 값은 텍스트에 등장 여부에 따라 새로운 토큰에 페널티를 부여하여 모델이 새로운 주제에 대해 이야기할 가능성을 높입니다.",
    "Provider": "공급자",
    "Response format description": "중요: JSON 모드를 사용하는 경우 시스템이나 사용자 메시지를 통해 모델이 직접 JSON을 생성하도록 지시해야 합니다.",
    "Role": "역할",
    "Structured output": "구조화된 출력",
    "Temperature description": "0과 2 사이의 샘플링 온도를 사용하세요. 0.8과 같은 높은 값을 사용하면 출력이 더 무작위화되고, 0.2와 같은 낮은 값을 사용하면 출력이 더 집중적이고 결정론적으로 됩니다.",
    "Text": "텍스트",
    "Timout (ms)": "타임아웃 (밀리초)",
    "Top P description": "온도 기반 샘플링의 대안으로, 핵 샘플링이라고 불리는데, 이 모델은 확률 질량이 상위 p인 토큰의 결과를 고려합니다. 따라서 0.1은 확률 질량이 상위 10%인 토큰만 고려한다는 것을 의미합니다.",
    "UID": "UID"
  },
  "@nocobase/plugin-ai-ee": {
    "AI integration": "AI 통합",
    "Add content": "콘텐츠 추가",
    "Add prompt": "프롬프트 추가",
    "Frequency penalty description": "-2.0에서 2.0 사이의 숫자입니다. 양수 값은 텍스트에서 지금까지의 빈도에 따라 새 토큰에 페널티를 부여하여 모델이 같은 줄을 그대로 반복할 가능성을 줄입니다.",
    "Image (send via Base64)": "이미지(Base64로 전송)",
    "Image (send via URL)": "이미지(URL로 전송)",
    "LLM service": "LLM 서비스",
    "LLM services": "LLM 서비스",
    "Max completion tokens description": "완료에 대해 생성할 수 있는 토큰 수의 상한값으로, 표시 가능한 출력 토큰과 추론 토큰이 포함됩니다.",
    "Max retries": "최대 재시도 횟수",
    "Message": "메시지",
    "Messages": "메시지",
    "Model": "모델",
    "Presence penalty description": "-2.0에서 2.0 사이의 숫자입니다. 양수 값은 텍스트에 등장 여부에 따라 새로운 토큰에 페널티를 부여하여 모델이 새로운 주제에 대해 이야기할 가능성을 높입니다.",
    "Provider": "공급자",
    "Response format description": "중요: JSON 모드를 사용하는 경우 시스템이나 사용자 메시지를 통해 모델이 직접 JSON을 생성하도록 지시해야 합니다.",
    "Role": "역할",
    "Structured output": "구조화된 출력",
    "Temperature description": "0과 2 사이의 샘플링 온도를 사용하세요. 0.8과 같은 높은 값을 사용하면 출력이 더 무작위화되고, 0.2와 같은 낮은 값을 사용하면 출력이 더 집중적이고 결정론적으로 됩니다.",
    "Text": "텍스트",
    "Timout (ms)": "타임아웃 (밀리초)",
    "Top P description": "온도 기반 샘플링의 대안으로, 핵 샘플링이라고 불리는데, 이 모델은 확률 질량이 상위 p인 토큰의 결과를 고려합니다. 따라서 0.1은 확률 질량이 상위 10%인 토큰만 고려한다는 것을 의미합니다.",
    "UID": "UID"
  },
  "@nocobase/plugin-ai-gigachat": {},
  "@nocobase/plugin-api-doc": {
    "API documentation": "API 문서",
    "Documentation": "문서",
    "Select a definition": "정의 선택"
  },
  "@nocobase/plugin-api-keys": {
    "1 Day": "1일",
    "30 Days": "30일",
    "7 Days": "7일",
    "90 Days": "90일",
    "API key created successfully": "API 키가 성공적으로 생성되었습니다",
    "API keys": "API 키",
    "Add API key": "API 키 추가",
    "Allow only your own roles to be selected": "자신의 역할만 선택할 수 있도록 허용",
    "Created at": "생성일",
    "Custom": "사용자 설정",
    "Delete API key": "API 키 삭제",
    "Expiration": "만료",
    "Key name": "키 이름",
    "Keys manager": "키 관리자",
    "Make sure to copy your personal access key now as you will not be able to see this again.": "이제 개인 액세스 키를 복사해두십시오. 이후에는 다시 확인할 수 없습니다.",
    "Never": "절대",
    "Never expires": "만료되지 않음",
    "Role": "역할",
    "Role not found": "역할을 찾을 수 없음"
  },
  "@nocobase/plugin-async-task-manager": {
    "Actions": "작업",
    "Cancel": "취소",
    "Cancelled": "취소됨",
    "Cancelling": "취소 중",
    "Close": "닫기",
    "Completed": "완료됨",
    "Confirm": "확인",
    "Confirm cancel": "취소 확인",
    "Confirm cancel description": "취소를 확인하시겠습니까?",
    "Created at": "생성일",
    "Data": "데이터",
    "Download": "다운로드",
    "Error Details": "오류 세부정보",
    "Error code": "오류 코드",
    "Error details": "오류 세부정보",
    "Export": "내보내기",
    "Export {collection} attachments": "{collection} 첨부 파일 내보내기",
    "Export {collection} data": "{collection} 데이터 내보내기",
    "Failed": "실패",
    "Import": "가져오기",
    "Import completed": "가져오기 완료",
    "Import details": "세부 정보 가져오기",
    "Import result": "가져오기 결과",
    "Import summary": "가져오기 요약",
    "Import {collection} data": "{collection} 데이터 가져오기",
    "ImportResult": "가져오기 결과",
    "Imported": "가져옴",
    "OK": "확인",
    "Processing": "처리 중",
    "Skipped records": "건너뛴 레코드",
    "Status": "상태",
    "Successfully imported": "성공적으로 가져왔습니다",
    "Task": "작업",
    "Task cancelled": "작업이 취소되었습니다",
    "Task completed": "작업 완료",
    "Task failed": "작업 실패",
    "Task result": "작업 결과",
    "Total records": "총 레코드",
    "Type": "유형",
    "Unknown error": "알 수 없는 오류",
    "Updated records": "업데이트된 레코드",
    "View result": "결과 보기",
    "Waiting": "대기 중"
  },
  "@nocobase/plugin-audit-logger": {
    "Association": "연관 관계",
    "Audit logs": "감사 로그",
    "Data source": "데이터 소스",
    "Failed": "실패",
    "Resource": "리소스",
    "Resource UK": "리소스 UK",
    "Role": "역할",
    "Source record UK": "원본 레코드 UK",
    "Status": "상태",
    "Success": "성공",
    "Target record UK": "대상 레코드 UK",
    "UserId": "사용자ID"
  },
  "@nocobase/plugin-audit-logs": {
    "Details of changes": "변경 사항 상세 내역"
  },
  "@nocobase/plugin-auth": {
    "1. Select notification channel": "1. 알림 채널 선택",
    "2. Configure reset email": "2. 리셋 이메일 설정",
    "Allow to sign in with": "다음으로 로그인 허용",
    "Allow to sign up": "가입 허용",
    "At least one of the username or email fields is required": "사용자 이름 또는 이메일 필드 중 하나 이상이 필요합니다",
    "Auth Type": "인증 유형",
    "Auth UID": "인증 UID",
    "Authentication": "인증",
    "Authenticators": "인증자",
    "Back to login": "로그인으로 돌아가기",
    "Content type": "콘텐츠 유형",
    "Days": "일",
    "Email channel not found": "이메일 채널을 찾을 수 없습니다",
    "Enable forget password": "비밀번호 분실 기능 활성화",
    "Expired token refresh limit": "만료된 토큰 새로고침 한도",
    "Forgot password": "비밀번호를 잊으셨나요",
    "Go to login": "로그인으로 가기",
    "Hours": "시간",
    "In configuration mode, the entire column becomes transparent. In non-configuration mode, the entire column will be hidden. Even if the entire column is hidden, its configured default values and other settings will still take effect.": "In configuration mode, the entire column becomes transparent. In non-configuration mode, the entire column will be hidden. Even if the entire column is hidden, its configured default values and other settings will still take effect.",
    "Minutes": "분",
    "Missing X-Authenticator in request header": "요청 헤더에 X-Authenticator가 없습니다",
    "No authentication methods available.": "사용 가능한 인증 방법이 없습니다.",
    "No notification channels found. Please ": "알림 채널을 찾을 수 없습니다. ",
    "Not a valid cellphone number, please re-enter": "유효한 휴대폰 번호가 아닙니다. 다시 입력해주세요.",
    "Not allowed to reset password": "비밀번호 재설정이 허용되지 않습니다",
    "Not allowed to sign up": "회원가입이 허용되지 않습니다",
    "Notification channel (Email)": "알림 채널 (이메일)",
    "Notification manager plugin not found": "알림 관리자 플러그인을 찾을 수 없습니다",
    "Password": "비밀번호",
    "Password is not allowed to be changed": "비밀번호는 변경할 수 없습니다",
    "Password reset successful": "비밀번호 재설정 성공",
    "Plain text": "일반 텍스트",
    "Please enter a password": "비밀번호를 입력하세요",
    "Please enter a valid email": "유효한 이메일을 입력하세요",
    "Please enter a valid username": "유효한 사용자 이름을 입력하세요",
    "Please enter new password": "새 비밀번호를 입력하세요",
    "Please enter the same password again": "같은 비밀번호를 다시 입력하세요",
    "Please enter your email": "이메일을 입력하세요",
    "Please enter your username or email": "사용자 이름 또는 이메일을 입력하세요",
    "Please keep and enable at least one authenticator": "적어도 하나의 인증기를 유지하고 활성화하세요.",
    "Reset email sent successfully": "리셋 이메일이 성공적으로 전송되었습니다",
    "Reset link expiration (minutes)": "리셋 링크 만료 (분)",
    "Reset link has expired": "리셋 링크의 유효 기간이 만료되었습니다",
    "Reset password": "비밀번호 재설정",
    "Reset password email": "비밀번호 재설정 이메일",
    "Reset password link": "비밀번호 재설정 링크",
    "SMS": "SMS",
    "Saved successfully!": "성공적으로 저장되었습니다!",
    "Seconds": "초",
    "Send reset email": "리셋 이메일 보내기",
    "Session validity period": "세션 유효 기간",
    "Show": "표시",
    "Sign in via email": "이메일로 로그인",
    "Sign in via password": "비밀번호로 로그인",
    "Sign up form": "회원가입 양식",
    "Sign up settings": "가입 설정",
    "Sign-in": "로그인",
    "Subject": "제목",
    "The authentication allows users to sign in via username or email.": "이 인증 방식을 사용하면 사용자가 사용자 이름 또는 이메일로 로그인할 수 있습니다.",
    "The maximum time limit allowed for refreshing a Token after it expires. After this time limit, the token cannot be automatically renewed, and the user needs to log in again.": "The maximum time limit allowed for refreshing a Token after it expires. After this time limit, the token cannot be automatically renewed, and the user needs to log in again.",
    "The maximum valid time for each user login. During the session validity, the Token will be automatically updated. After the timeout, the user is required to log in again.": "The maximum valid time for each user login. During the session validity, the Token will be automatically updated. After the timeout, the user is required to log in again.",
    "The notification channel used to send the reset password email, only support email channel": "비밀번호 재설정 이메일을 보내는 데 사용되는 알림 채널, 이메일 채널만 지원합니다",
    "The password is inconsistent, please re-enter": "비밀번호가 일치하지 않습니다. 다시 입력해주세요.",
    "The password is incorrect, please re-enter": "비밀번호가 올바르지 않습니다. 다시 입력해 주세요.",
    "The passwords entered twice are inconsistent": "입력한 두 개의 비밀번호가 일치하지 않습니다",
    "The phone number has been registered, please login directly": "전화번호가 이미 등록되어 있습니다. 바로 로그인해 주세요.",
    "The phone number is not registered, please register first": "전화번호가 등록되어 있지 않습니다. 먼저 등록해 주세요.",
    "The username or email is incorrect, please re-enter": "사용자 이름 또는 이메일이 올바르지 않습니다. 다시 입력해 주세요.",
    "The username/email or password is incorrect, please re-enter": "사용자 이름/이메일 또는 비밀번호가 올바르지 않습니다. 다시 입력해 주세요.",
    "The validity period of each issued API Token. After the Token expires, if it is within the session validity period and has not exceeded the refresh limit, the server will automatically issue a new Token to maintain the user session, otherwise the user is required to log in again. (Each Token can only be refreshed once)": "The validity period of each issued API Token. After the Token expires, if it is within the session validity period and has not exceeded the refresh limit, the server will automatically issue a new Token to maintain the user session, otherwise the user is required to log in again. (Each Token can only be refreshed once)",
    "Token expired": "토큰이 만료되었습니다",
    "Token policy": "토큰 정책",
    "Token validity period": "토큰 유효 기간",
    "Token validity period must be less than session validity period!": "토큰 유효 기간은 세션 유효 기간보다 짧아야 합니다!",
    "Unauthenticated. Please sign in to continue.": "Unauthenticated. Please sign in to continue.",
    "User not found": "사용자를 찾을 수 없습니다",
    "User not found. Please sign in again to continue.": "User not found. Please sign in again to continue.",
    "Username/Email": "사용자 이름/이메일",
    "Your session has expired. Please sign in again.": "Your session has expired. Please sign in again.",
    "add one first": "먼저 하나 추가하세요",
    "defaultResetPasswordEmailContentHTML": "<p>안녕하세요 {{$user.username}}님,</p>\n\n<p>{{$systemSettings.title}} 계정의 비밀번호 재설정 요청을 받았습니다.</p>\n\n<p>아래 링크를 클릭하여 새 비밀번호를 설정하세요:</p>\n\n<p>\n  <a href=\"{{$resetLink}}\">비밀번호 재설정</a>\n</p>\n\n<p>\n  비밀번호 재설정을 요청하지 않으셨다면 이 이메일을 무시하세요. 비밀번호는 변경되지 않습니다.\n</p>\n\n<p>\n  참고: 보안을 위해 이 비밀번호 재설정 링크는 <strong>{{$resetLinkExpiration}}분</strong> 후에 만료됩니다.\n</p>\n\n<p>비밀번호 재설정에 문제가 발생하면 지원팀에 문의하세요.</p>\n\n<p>\n  감사합니다,<br>\n  {{$systemSettings.title}} 팀\n</p>",
    "defaultResetPasswordEmailContentText": "안녕하세요 {{$user.username}}님,\n\n{{$systemSettings.title}} 계정의 비밀번호 재설정 요청을 받았습니다.\n\n아래 링크를 클릭하여 새 비밀번호를 설정하세요:\n\n{{$resetLink}}\n\n비밀번호 재설정을 요청하지 않으셨다면 이 이메일을 무시하세요. 비밀번호는 변경되지 않습니다.\n\n참고: 보안을 위해 이 비밀번호 재설정 링크는 {{$resetLinkExpiration}}분 후에 만료됩니다.\n\n비밀번호 재설정에 문제가 발생하면 지원팀에 문의하세요.\n\n감사합니다, {{$systemSettings.title}} 팀",
    "defaultResetPasswordEmailSubject": "{{$systemSettings.title}}의 비밀번호를 재설정하세요"
  },
  "@nocobase/plugin-auth-cas": {
    "Service domain": "서비스 도메인",
    "Sign in": "로그인",
    "Sign up automatically when the user does not exist": "사용자가 존재하지 않을 때 자동으로 가입합니다",
    "The domain is usually the address of your server, in local development, you can use the address of your local machine, such as: http://localhost:13000": "도메인은 일반적으로 서버의 주소입니다. 로컬 개발 환경에서는 http://localhost:13000과 같이 로컬 머신의 주소를 사용할 수 있습니다.",
    "User will be registered automatically if not exists.": "사용자가 존재하지 않으면 자동으로 등록됩니다."
  },
  "@nocobase/plugin-auth-dingtalk": {
    "Authorizing Login": "로그인 권한 부여",
    "Client ID": "클라이언트 ID",
    "Client Secret": "클라이언트 시크릿",
    "Copied": "복사됨",
    "DingTalk": "딩톡",
    "Failed to get accessToken": "액세스 토큰을 가져오지 못했습니다.",
    "Failed to get mobile": "모바일 가져오기 실패",
    "Please enter the authCode": "인증 코드를 입력하세요",
    "Redirect URL": "리디렉션 URL",
    "Sign in via DingTalk": "딩톡으로 로그인",
    "Sign up automatically when the user does not exist": "사용자가 존재하지 않을 때 자동으로 가입합니다",
    "User not found": "사용자를 찾을 수 없습니다",
    "dingtalk": "딩톡"
  },
  "@nocobase/plugin-auth-ldap": {
    "Account": "계정",
    "Add": "추가",
    "Attribute": "속성",
    "Attribute map": "속성 맵",
    "Attribute mapping": "속성 매핑",
    "Basic configuration": "기본 구성",
    "Bind DN tooltip": "연결 테스트 및 사용자 검색에 사용되는 DN",
    "Bind failed": "바인드 실패",
    "Bind field description": "로그인 계정이 사용자 이름이면 \"사용자 이름\"을 선택하고, 이메일이면 \"이메일\"을 선택하세요.",
    "Bind password": "바인드 비밀번호",
    "Bind password tooltip": "바인드 비밀번호 툴팁",
    "Bind succeeded": "바인딩에 성공했습니다",
    "Connection failed": "연결 실패",
    "Connection succeeded": "연결 성공",
    "LDAP URL description": "protocol://host:port, e.g. ldap://ldap.nocobase.com:389",
    "Not tested for binding": "바인딩에 대해 테스트되지 않음",
    "Please enter your account and password": "계정과 비밀번호를 입력하세요",
    "Search DN": "DN 검색",
    "Search configuration": "검색 구성",
    "Search filter": "검색 필터",
    "Search filter description": "예시: (uid={{account}})에서 {{account}}는 사용자 계정으로 대체됩니다.",
    "Sign up automatically when the user does not exist": "사용자가 존재하지 않을 때 자동으로 가입합니다",
    "Size limit": "크기 제한",
    "Target field": "대상 필드",
    "Test connection": "연결 테스트",
    "The account or password is incorrect, please re-enter": "계정 또는 비밀번호가 올바르지 않습니다. 다시 입력해 주세요.",
    "Use this field to bind the user": "이 필드를 사용하여 사용자를 연결하세요",
    "User will be registered automatically if not exists.": "User will be registered automatically if not exists."
  },
  "@nocobase/plugin-auth-oidc": {
    "Access token endpoint": "액세스 토큰 엔드포인트",
    "Actions": "작업",
    "Add provider": "공급자 추가",
    "Advanced configuration": "고급 구성",
    "Authorization endpoint": "인증 엔드포인트",
    "Automatically redirect to SSO URL when unauthenticated": "Automatically redirect to SSO URL when unauthenticated",
    "Basic configuration": "기본 구성",
    "Body (Use with POST method)": "본문(POST 메서드와 함께 사용)",
    "Check if NocoBase is running on HTTP protocol": "NocoBase가 HTTP 프로토콜에서 실행 중인지 확인",
    "Client id": "클라이언트 ID",
    "Client secret": "클라이언트 시크릿",
    "Copied": "복사됨",
    "Delete": "삭제",
    "Delete provider": "공급자 삭제",
    "Edit": "편집",
    "Edit provider": "공급자 편집",
    "Enable": "사용 가능",
    "Enable RP-initiated logout": "RP-시작 로그아웃 활성화",
    "Field Map": "필드 맵",
    "Field mapping": "필드 매핑",
    "Header": "헤더",
    "Id token sign alg": "ID 토큰 서명 알고리즘",
    "Issuer": "발급자",
    "JWKS endpoint": "JWKS 엔드포인트",
    "Logout endpoint": "로그아웃 엔드포인트",
    "Method to call the user info endpoint": "사용자 정보 엔드포인트를 호출하는 메서드",
    "OIDC Providers": "OIDC 공급자",
    "OIDC manager": "OIDC 관리자",
    "Openid configuration": "Openid 구성",
    "Parameter name": "매개변수 이름",
    "Pass parameters in the authorization code grant exchange": "권한 부여 코드 교환 시 매개변수 전달",
    "Provider name": "공급자 이름",
    "Query parameters (Use with GET method)": "쿼리 매개변수 (GET 메서드와 함께 사용)",
    "Redirect URL": "리디렉션 URL",
    "Redirect url": "리디렉션 URL",
    "Sign in button name, which will be displayed on the sign in page": "로그인 페이지에 표시될 로그인 버튼 이름",
    "Sign the user out of IdP when signing out": "IdP에서 로그아웃할 때 사용자를 로그아웃합니다.",
    "Sign up automatically when the user does not exist": "사용자가 존재하지 않을 때 자동으로 가입합니다",
    "Skip SSL verification": "SSL 검증 건너뛰기",
    "Skip SSL verification when calling the IdP endpoint": "IdP 엔드포인트를 호출할 때 SSL 검증 건너뛰기",
    "The port number of the NocoBase service if it is not 80 or 443": "NocoBase 서비스의 포트 번호(80 또는 443이 아닌 경우)",
    "The state token helps prevent CSRF attacks. It's recommended to leave it blank for automatic random generation.": "상태 토큰은 CSRF 공격을 방지하는 데 도움이 됩니다. 자동으로 무작위로 생성하려면 비워 두는 것이 좋습니다.",
    "Usage": "사용법",
    "Use this field to bind the user": "이 필드를 사용하여 사용자를 연결하세요",
    "User not found": "사용자를 찾을 수 없습니다",
    "Userinfo endpoint": "사용자 정보 엔드포인트",
    "Username must be 2-16 characters in length (excluding @.<>\"'/)": "사용자 이름은 2-16 자여야합니다 (@.<>\"'/ 제외)",
    "Where to put the access token when calling the user info endpoint": "사용자 정보 엔드포인트를 호출할 때 액세스 토큰을 어디에 넣을지",
    "id_token signed response algorithm": "id_token 서명 응답 알고리즘",
    "skipSSLVerification note": "참고: 이 옵션을 사용하면 시스템이 중간자 공격 위험에 노출됩니다. 이 옵션의 정확한 용도를 알고 있는 경우에만 이 옵션을 선택하십시오. 운영 환경에서는 이 옵션을 선택하지 않는 것이 좋습니다."
  },
  "@nocobase/plugin-auth-saml": {
    "Actions": "작업",
    "Add provider": "공급자 추가",
    "Are you sure you want to delete it?": "정말로 삭제하시겠습니까?",
    "Automatically redirect to SSO URL when unauthenticated": "Automatically redirect to SSO URL when unauthenticated",
    "Button title": "버튼 제목",
    "Cancel": "취소",
    "Client id": "클라이언트 ID",
    "Copied": "복사됨",
    "Delete": "삭제",
    "Delete provider": "공급자 삭제",
    "Edit": "편집",
    "Edit provider": "공급자 편집",
    "Enable": "사용 가능",
    "Entity id or issuer": "엔터티 ID 또는 발급자",
    "Login Url": "로그인 URL",
    "Public cert": "공개 인증서",
    "Redirect url": "리디렉션 URL",
    "SAML Providers": "SAML 공급자",
    "SAML manager": "SAML 관리자",
    "SP entity id": "SP 엔터티 ID",
    "Sign assertion": "Sign assertion",
    "Sign in button name, which will be displayed on the sign in page": "로그인 페이지에 표시될 로그인 버튼 이름",
    "Sign in button name, which will be displayed on the sign-in page": "로그인 페이지에 표시될 로그인 버튼 이름",
    "Sign response": "Sign response",
    "Sign up automatically when the user does not exist": "사용자가 존재하지 않을 때 자동으로 가입합니다",
    "Signature algorithm": "Signature algorithm",
    "Submit": "제출",
    "Title": "제목",
    "Usage": "사용법",
    "Use this field to bind the user": "이 필드를 사용하여 사용자를 바인딩하세요",
    "User not found": "사용자를 찾을 수 없습니다",
    "Username must be 2-16 characters in length (excluding @.<>\"'/)": "사용자 이름은 2-16 자여야합니다 (@.<>\"'/ 제외)"
  },
  "@nocobase/plugin-auth-sms": {
    "SMS": "SMS",
    "Sign in via SMS": "SMS로 로그인",
    "Sign up automatically when the user does not exist": "사용자가 존재하지 않을 때 자동으로 가입합니다",
    "User will be registered automatically if not exists.": "사용자가 없을 경우 자동으로 등록됩니다.",
    "Verifier": "Verifier"
  },
  "@nocobase/plugin-auth-wecom": {
    "Add jump link": "점프 링크 추가",
    "Add recipient": "수신자 추가",
    "Address book callback notification link": "주소록 콜백 알림 링크",
    "After enabling this option, open the application links in the WeCom chat dialog will automatically log in, and the application links can also be configured on the home page of the workbench application, and only one WeCom authenticator can enable this option.": "After enabling this option, open the application links in the WeCom chat dialog will automatically log in, and the application links can also be configured on the home page of the workbench application, and only one WeCom authenticator can enable this option.",
    "Authentication - WeCom": "인증 - WeCom",
    "Authenticator": "인증자",
    "Authorization code does not exist.": "Authorization code does not exist.",
    "Automatic login": "자동 로그인",
    "Black": "검정",
    "Button text": "버튼 텍스트",
    "Card action URL": "카드 액션 URL",
    "Card type": "카드 유형",
    "Company ID": "회사 ID",
    "Configure card source style information": "카드 소스 스타일 정보 구성",
    "Content": "콘텐츠",
    "Content type": "콘텐츠 유형",
    "Copied": "복사됨",
    "Description, no more than 512 characters, exceeding will be truncated automatically": "설명은 512자를 초과할 수 없으며, 초과 시 자동으로 잘립니다.",
    "Detail URL button text. Default is \"Details\", no more than 4 characters, exceeding will be truncated automatically": "Detail URL button text. Default is \"Details\", no more than 4 characters, exceeding will be truncated automatically",
    "Detail URL, up to 2048 bytes": "상세 URL, 최대 2048바이트",
    "Failed to get accessToken": "액세스 토큰을 가져오지 못했습니다",
    "Failed to get mobile": "모바일 가져오기 실패",
    "Failed to get userid": "userid를 가져오지 못했습니다",
    "First-Time Login": "첫 로그인",
    "For first-time WeCom login, please see here": "WeCom 최초 로그인인 경우, 여기를 참조하세요",
    "For the first time signing in via WeCom, please refer: ": "WeCom을 통해 처음으로 로그인하는 경우, 다음을 참고하세요:",
    "Gray": "회색",
    "Green": "초록",
    "In-app path, for example: /m": "앱 내 경로(예: /m)",
    "Jump link list, up to 3 links": "점프 링크 목록, 최대 3개 링크",
    "Link title, no more than 18 characters": "링크 제목, 18자 이내",
    "Main description, up to 2 lines (22 characters x 2)": "주요 설명, 최대 2줄 (각 22자)",
    "Main title, up to 2 lines (18 characters x 2)": "메인 제목, 최대 2줄 (18자 x 2)",
    "Markdown content, no more than 2048 bytes in length": "마크다운 콘텐츠, 길이는 2048바이트를 초과할 수 없습니다",
    "Markdown message": "마크다운 메시지",
    "Message type": "메시지 유형",
    "Origin": "원본",
    "Plain text": "일반 텍스트",
    "Please enter the code": "코드를 입력하세요",
    "Please use WeCom to scan the QR code for login.": "Please use WeCom to scan the QR code for login.",
    "Recipient": "수신자",
    "Recipients": "수신자",
    "Red": "빨강",
    "Redirect URL": "리디렉션 URL",
    "Sign in via WeCom": "WeCom으로 로그인",
    "Sign-in button tooltip": "로그인 버튼 툴팁",
    "Source description color": "원본 설명 색상",
    "Source description, up to 1 line (20 characters)": "원본 설명, 1줄 이내(20자)",
    "Source icon URL, the recommended size for the source icon is 72*72": "소스 아이콘 URL, 권장 아이콘 크기는 72*72입니다.",
    "Sub title text, up to 8 lines (20 characters x 8)": "부제목 텍스트, 최대 8줄 (20자 x 8)",
    "Subject": "Subject",
    "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with\"/\", for example, \"/m\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".": "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with\"/\", for example, \"/m\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".",
    "Supports only a subset of Markdown syntax, reference documentation: https://developer.work.weixin.qq.com/document/path/96458#%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%9A%84markdown%E8%AF%AD%E6%B3%95": "Supports only a subset of Markdown syntax, reference documentation: https://developer.work.weixin.qq.com/document/path/96458#%E6%94%AF%E6%8C%81%E7%9A%84markdown%E8%AF%AD%E6%B3%95",
    "Template card message": "템플릿 카드 메시지",
    "Text notice": "텍스트 알림",
    "Textcard detail url": "텍스트카드 상세 URL",
    "Textcard message": "텍스트카드 메시지",
    "The WeCom API call failed. Please check the logs to troubleshoot the issue.": "The WeCom API call failed. Please check the logs to troubleshoot the issue.",
    "The domain name of the current application, for example: https://example.app.com": "The domain name of the current application, for example: https://example.app.com",
    "Title, no more than 128 characters, exceeding will be truncated automatically": "제목, 128자를 초과할 수 없으며, 초과 시 자동으로 잘립니다",
    "User not found.": "User not found.",
    "WeCom": "WeCom",
    "When a phone number does not match an existing user, should a new user be created automatically": "전화번호가 기존 사용자와 일치하지 않을 때, 새 사용자를 자동으로 생성하시겠습니까?",
    "Workbench application homepage link": "Workbench 애플리케이션 홈페이지 링크",
    "Workbench application redirect link": "Workbench 애플리케이션 리디렉트 링크",
    "You have not bound your WeCom account yet. It will be automatically bound after logging in on this page.": "You have not bound your WeCom account yet. It will be automatically bound after logging in on this page.",
    "wecom": "wecom"
  },
  "@nocobase/plugin-backup-restore": {
    "Backed up successfully": "성공적으로 백업되었습니다",
    "Backing up": "백업 중",
    "Backup": "백업",
    "Backup & Restore": "백업 및 복원",
    "Backup file": "백업 파일",
    "Backup instructions": "백업 지침",
    "Basic Data": "기본 데이터",
    "Business data": "비즈니스 데이터",
    "Click or drag file to this area to upload": "파일을 클릭하거나 이 영역에 끌어다 놓아 업로드하세요",
    "Configuration": "구성",
    "Delete": "삭제",
    "Deleted successfully": "성공적으로 삭제됨",
    "Download": "다운로드",
    "File size": "파일 크기",
    "Learn more": "자세히 알아보기",
    "New backup": "새 백업",
    "Optional Data": "선택적 데이터",
    "Origin": "원본",
    "Plugin": "플러그인",
    "Refresh": "새로고침",
    "Restore": "복원",
    "Restore backup from local": "로컬에서 백업 복원",
    "Select Import Plugins": "플러그인 가져오기 선택",
    "Select Import data": "데이터 가져오기 선택",
    "Select User Collections": "사용자 컬렉션 선택",
    "Select the data to be backed up": "백업할 데이터를 선택하세요",
    "Select the data to be restored": "복원할 데이터를 선택하세요",
    "Start backup": "백업 시작",
    "Start restore": "복원 시작",
    "System config": "시스템 설정",
    "System metadata": "시스템 메타데이터",
    "User Data": "사용자 데이터",
    "custom.description": "사용자 정의 데이터",
    "custom.title": "사용자 정의 데이터",
    "file upload failed": "파일 업로드에 실패했습니다",
    "file uploaded successfully": "파일이 성공적으로 업로드되었습니다.",
    "log.description": "로그 데이터",
    "log.title": "로그 데이터",
    "required.description": "필수 데이터",
    "required.title": "필수 데이터",
    "skipped.description": "건너뛴 데이터",
    "skipped.title": "건너뛴 데이터",
    "third-party.description": "제3자 서비스 정보",
    "third-party.title": "제3자 서비스 정보",
    "unknown.description": "백업 규칙이 설정되지 않은 데이터",
    "unknown.title": "알 수 없는 데이터",
    "user.description": "사용자 데이터",
    "user.title": "사용자 데이터"
  },
  "@nocobase/plugin-backups": {
    "Are you sure you want to create new backup": "새 백업을 생성하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to create new backup?": "새 백업을 생성하시겠습니까?",
    "Automatic backup": "자동 백업",
    "BACKUP_VERSION_MISMATCH": "복원할 수 없습니다: 백업 버전({{backupVersion}})이 현재 애플리케이션({{currentVersion}})보다 높습니다.",
    "Backing up": "백업 중",
    "Backup list": "백업 목록",
    "Backup local storage files": "로컬 스토리지 파일 백업",
    "Backup manager": "백업 관리자",
    "Click or drag file to this area to upload": "파일을 이 영역에 클릭하거나 끌어다 놓아 업로드하세요",
    "Confirm the application database schema": "애플리케이션 데이터베이스 스키마를 확인하세요",
    "Created at": "생성일",
    "Database dialect mismatch": "데이터베이스 방언 불일치",
    "Database schema mismatch": "데이터베이스 스키마 불일치",
    "Database table prefix mismatch": "데이터베이스 테이블 접두사가 일치하지 않습니다",
    "Database underscored mismatch": "데이터베이스 언더스코어 불일치",
    "Database version is lower than the backup, if you really want to restore, please enable the tolerent mode.": "Database version is lower than the backup, if you really want to restore, please enable the tolerent mode.",
    "ERROR_COMPRESSING_FILES": "파일 압축 중 오류",
    "ERROR_CREATING_LOCK_FILE": "잠금 파일 생성 오류",
    "ERROR_CREATING_PATH": "경로 생성 오류",
    "ERROR_DECRYPTING_FILES": "파일 복호화 오류",
    "ERROR_DECRYPTING_PLS_CHECK_PASSWORD": "암호 해독 오류입니다. 비밀번호를 확인해주세요.",
    "ERROR_LISTING_BACKUPS": "백업 목록을 가져오는 중 오류 발생",
    "ERROR_PARSING_BACKUP_FILE": "백업 파일 구문 분석 오류",
    "ERROR_PG_DUMP_LT_17": "백업 파일은 pg_dump 17 이상으로 생성되었지만, 현재 데이터베이스 버전이 17보다 낮습니다. 허용 모드를 활성화해 주세요.",
    "ERROR_REMOVING_FILES": "파일 제거 오류: {{detail}}",
    "ERROR_RESTORING_BACKUP": "백업 복원 오류: {{detail}}",
    "ERROR_SAVING_MEATADATA": "메타데이터 저장 오류: {{detail}}",
    "ERROR_TRIGGERING_BACKUP": "백업 오류: {{detail}}",
    "ERROR_UPLOADING_FILES": "파일 업로드 오류: {{detail}}",
    "FILE_NOT_FOUND": "{{detail}} 파일을 찾을 수 없습니다.",
    "File size": "파일 크기",
    "If a restore password is set, it must be entered when restoring the backup.": "If a restore password is set, it must be entered when restoring the backup.",
    "Maximum number of backups": "최대 백업 수",
    "NEW_BACKUPS_CREATED": "New backups[{{names}}] created successfully",
    "New backup": "새 백업",
    "New backup operation started": "새 백업 작업이 시작되었습니다",
    "Not a valid backup file": "유효한 백업 파일이 아닙니다",
    "PG_DUMP_SERVER_VERSION_MISMATCH": "pg_dump 버전이 Postgres 서버 버전보다 낮습니다. 올바른 버전의 pg_dump를 설치해 주세요. 자세한 내용은 다음 참고 문서를 확인하세요: https://docs.nocobase.com/handbook/backups#installation",
    "Please select a backup file": "백업 파일을 선택하세요",
    "Required if application database schema is different with the backup": "애플리케이션 데이터베이스 스키마{{currentDbSchemaTips}}가 백업과 다를 경우 필요합니다",
    "Restore": "복원",
    "Restore backup from local": "로컬에서 백업 복원",
    "Restore password": "비밀번호 복원",
    "Run automatic backup on the cron schedule": "크론 일정에 따라 자동 백업 실행",
    "Settings": "설정",
    "Sync backups to cloud storage": "클라우드 스토리지에 백업 동기화",
    "TOLERENT_MODE_TIP": "상위 버전 데이터베이스의 백업을 중요하지 않은 오류는 무시하고 하위 버전 데이터베이스로 복원할 수 있습니다. 주의해서 사용하시기 바라며, 복원 전에 새 백업을 생성하는 것이 좋습니다.",
    "The maximum number of backups to keep, older backups are automatically deleted.": "The maximum amount of backups to keep, older backups are automatically deleted.",
    "Tolerent mode": "관용 모드",
    "WARN_RESTORING_BACKUP_MISSING_PLUGINS": "현재 애플리케이션에는 다음 플러그인이 없습니다: {{detail}}"
  },
  "@nocobase/plugin-block-multi-step-form": {
    "AddStep": "단계 추가",
    "Delete": "삭제",
    "Edit step title": "단계 제목 편집",
    "Next": "다음",
    "Previous": "이전",
    "Step": "단계",
    "Step title": "단계 제목",
    "StepsForm": "단계별 양식",
    "StepsForm(Add new)": "단계별 양식(새로 추가)",
    "StepsForm(Edit)": "단계 양식(편집)",
    "The last step cannot be deleted": "마지막 단계는 삭제할 수 없습니다",
    "Whether to delete this step": "이 단계를 삭제하시겠습니까?"
  },
  "@nocobase/plugin-block-template": {
    "Add new": "Add new",
    "Are you sure you want to convert this template block to a normal block?": "Are you sure you want to convert this template block to a normal block?",
    "Are you sure you want to delete it?": "Are you sure you want to delete it?",
    "Are you sure you want to revert all changes from the template?": "Are you sure you want to revert all changes from the template?",
    "Associate record": "Associate record",
    "Block template": "Block template",
    "Block templates": "Block templates",
    "Cancel": "Cancel",
    "Configure": "Configure",
    "Convert to normal block": "Convert to normal block",
    "Converted successfully": "Converted successfully",
    "Current": "Current record",
    "Delete": "Delete",
    "Delete record": "Delete record",
    "Delete successfully": "Delete successfully",
    "Deleted successfully": "Deleted successfully",
    "Description": "Description",
    "Desktop": "Desktop",
    "Duplicate": "Duplicate",
    "Duplicate to new template": "Duplicate to new template",
    "Edit": "Edit",
    "Filter": "Filter",
    "Form type": "Form type",
    "Keep the created blocks?": "Keep the created blocks?",
    "Mobile": "Mobile",
    "None": "None",
    "Please select the records you want to delete": "Please select the records you want to delete",
    "Refresh": "Refresh",
    "Reset successfully": "Reset successfully",
    "Revert to template": "Revert to template",
    "Save as template successfully": "Save as template successfully",
    "Saved successfully": "Saved successfully",
    "Search and select template": "Search and select template",
    "Submit": "Submit",
    "Template block settings": "Template block settings",
    "Templates": "Templates",
    "This block is using some reference templates, please convert to duplicate template first.": "This block is using some reference templates, please convert to duplicate template first.",
    "This is part of a template, deletion is not allowed": "This is part of a template, deletion is not allowed",
    "Title": "Title",
    "Type": "Type"
  },
  "@nocobase/plugin-block-tree": {
    "Expand all": "모두 확장",
    "Root records per page": "페이지당 루트 레코드",
    "Search": "검색",
    "Searchable": "검색 가능",
    "Tree": "트리"
  },
  "@nocobase/plugin-block-workbench": {
    "Action panel": "작업 패널",
    "Add custom request": "사용자 지정 요청 추가",
    "Add popup": "팝업 추가",
    "Album": "Album",
    "At least 1, up to 6": "At least 1, up to 6",
    "Ellipsis action title": "Ellipsis action title",
    "Grid": "Grid",
    "Items per row": "행당 항목",
    "Layout": "레이아웃",
    "List": "목록",
    "No camera device detected": "카메라 장치가 감지되지 않았습니다",
    "QR code recognition failed, please scan again": "QR 코드 인식에 실패했습니다. 다시 스캔해 주세요.",
    "Scan QR code": "QR 코드 스캔",
    "The image size is too large. Please compress it to below 1MB before uploading": "The image size is too large. Please compress it to below 1MB before uploading",
    "Unknown error": "알 수 없는 오류",
    "You have not granted permission to use the camera": "카메라 사용 권한이 허용되지 않았습니다"
  },
  "@nocobase/plugin-calendar": {
    "Add new": "새로 추가",
    "Agenda": "의제",
    "All events": "모든 이벤트",
    "Calendar": "달력",
    "Calendar collection": "달력 컬렉션",
    "Color field": "색상 필드",
    "Configure actions": "작업 구성",
    "Configure calendar": "캘린더 구성",
    "Create calendar block": "캘린더 블록 생성",
    "Custom request": "사용자 지정 요청",
    "Custom title": "사용자 지정 제목",
    "Customize": "사용자 정의",
    "Daily": "일간",
    "Date": "날짜",
    "Day": "일",
    "Default view": "기본 보기",
    "Delete": "삭제",
    "Delete Event": "이벤트 삭제",
    "Delete events": "이벤트 삭제",
    "Delete this event?": "이 이벤트를 삭제하시겠습니까?",
    "Details": "세부정보",
    "Edit": "편집",
    "Enable actions": "작업 활성화",
    "End date field": "종료 날짜 필드",
    "Event": "이벤트",
    "Event open mode": "이벤트 열기 모드",
    "Filter": "필터",
    "Month": "월",
    "Monthly": "월간",
    "None": "없음",
    "Not selected": "선택되지 않음",
    "Popup": "팝업",
    "Print": "인쇄",
    "Quick create event": "빠른 이벤트 생성",
    "Repeats": "반복",
    "Select view": "보기 선택",
    "Show lunar": "음력 표시",
    "Start date field": "시작 날짜 필드",
    "This and following events": "이 이벤트 및 이후 이벤트",
    "This event": "이 이벤트",
    "Time": "시간",
    "Title": "제목",
    "Title field": "제목 필드",
    "Today": "오늘",
    "Turn pages": "페이지 넘기기",
    "Update record": "레코드 업데이트",
    "Updated successfully": "성공적으로 업데이트되었습니다.",
    "View record": "데이터 보기",
    "Week": "주",
    "Week start day": "Week start day",
    "Weekly": "매주",
    "Work week": "근무 주",
    "Yearly": "매년",
    "{{count}} more items": "{{count}}개 항목 더 보기"
  },
  "@nocobase/plugin-charts": {
    "1 「Numeric」 field, 0~ 1 「Unordered Noun」 field": "1개의 「숫자」 필드, 0~1개의 「순서 없는 명사」 필드",
    "1 「Time」 or 「Order Noun」 field, 1 「Value」 field": "1개의 「시간」 또는 「순서 명사」 필드, 1개의 「값」 필드",
    "1 「Unordered Noun」 field, 1 「Numeric」 field": "1개의 「순서 없는 명사」 필드, 1개의 「숫자」 필드",
    "1 「time」 or 「ordered noun」 field, 1 「value」 field, 0 to 1 「unordered noun」": "1개의「시간」 또는 「순서 있는 명사」 필드, 「값」 필드 1개, 「순서 없는 명사」 필드 0~1개",
    "1 「time」 or 「ordered noun」 field, 1 「value」 field, 0~ 1 「unordered noun」": "1개의 「시간」 또는 「순서 있는 명사」 필드, 1개의 「값」 필드, 0~1개의 「순서 없는 명사」",
    "1 「time」or 「Ordered Noun」 field,1 「Numerical」 field,1 「Unordered Noun」 field (optional)": "1개의「시간」 또는 「순서 있는 명사」 필드, 「숫자」 필드 1개, 「순서 없는 명사」 필드 1개(선택 사항)",
    "1~ 2 「Unordered Noun」 fields, 1 「Numeric」 field": "1~2개의 「순서 없는 명사」 필드, 1개의 「숫자」 필드",
    "Actions": "작업",
    "Add JSON query": "JSON 쿼리 추가",
    "Add SQL query": "SQL 쿼리 추가",
    "Add chart query": "차트 쿼리 추가",
    "Add provider": "공급자 추가",
    "Add query": "쿼리 추가",
    "Are you sure you want to delete it?": "정말로 삭제하시겠습니까?",
    "Area": "영역",
    "Bar": "막대",
    "Basic charts": "기본 차트",
    "Branch Length/Metrics": "분기 길이/측정값",
    "Branch Tags/Dimensions": "분기 태그 / 차원",
    "Cancel": "취소",
    "Category axis / Dimension": "카테고리 축 / 차원",
    "Chart": "차트",
    "Chart (Old)": "차트 (이전)",
    "Chart config": "차트 구성",
    "Chart preview": "차트 미리보기",
    "Chart title": "차트 제목",
    "Chart type": "차트 유형",
    "Charts": "차트",
    "Client id": "클라이언트 ID",
    "Color legend / Dimensional": "색상 범례 / 차원",
    "Column": "열",
    "Create chart block": "차트 블록 생성",
    "Data preview": "데이터 미리보기",
    "Delete": "삭제",
    "Delete provider": "공급자 삭제",
    "Delete queries": "쿼리 삭제",
    "Delete query": "쿼리 삭제",
    "Edit": "편집",
    "Edit chart block": "차트 블록 편집",
    "Edit provider": "공급자 편집",
    "Edit query": "쿼리 편집",
    "Enable": "사용 가능",
    "Entity id or issuer": "엔터티 ID 또는 발급자",
    "Funnel": "퍼널",
    "Funnel Layer Width/Metrics": "퍼널 레이어 너비/지표",
    "Invalid JSON format": "잘못된 JSON 형식",
    "Invalid JSON format,must be an object array.": "유효하지 않은 JSON 형식, 객체 배열이어야 합니다.",
    "JSON config": "JSON 구성",
    "Json config references": "Json 구성 참조",
    "Json config references: ": "Json 구성 참조:",
    "Line": "줄",
    "Login Url": "로그인 URL",
    "More charts": "더 많은 차트",
    "Pie": "파이",
    "Please check the chart config": "차트 구성을 확인해주세요",
    "Public cert": "공개 인증서",
    "Queries": "쿼리",
    "Radar": "레이더",
    "Redirect url": "리디렉션 URL",
    "SAML Providers": "SAML 공급자",
    "SAML manager": "SAML 관리자",
    "SP entity id": "SP 엔터티 ID",
    "Scatter": "산점도",
    "Sector Angle / Metric": "섹터 각도 / 메트릭",
    "Sector label / Dimensional": "섹터 레이블 / 차원",
    "Select chart query": "차트 데이터 선택",
    "Select query data": "쿼리 데이터 선택",
    "Sign in button name, which will be displayed on the sign in page": "로그인 페이지에 표시될 로그인 버튼 이름",
    "Submit": "제출",
    "Title": "제목",
    "Type": "유형",
    "Value axis / Metrics": "값 축 / 지표"
  },
  "@nocobase/plugin-collection-fdw": {
    "Connect to foreign data": "외부 데이터에 연결",
    "Connection successful": "연결 성공",
    "Create database server": "데이터베이스 서버 생성",
    "Database": "데이터베이스",
    "Database server": "데이터베이스 서버",
    "Display name": "표시 이름",
    "Edit database server": "데이터베이스 서버 편집",
    "Host": "호스트",
    "Password": "비밀번호",
    "Port": "포트",
    "Remote table": "원격 테이블",
    "Server name": "서버 이름",
    "Sync from remote table": "원격 테이블에서 동기화",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "Username": "사용자 이름"
  },
  "@nocobase/plugin-comments": {
    "Cancel": "취소",
    "Comment": "댓글",
    "Comment Collection": "댓글 모음",
    "Comment Content": "댓글 내용",
    "Delete": "삭제",
    "Edit": "편집",
    "Enable Create": "의견 추가 허용",
    "Quote Reply": "인용 및 답장",
    "Update Comment": "댓글 업데이트",
    "commented": "댓글 작성됨"
  },
  "@nocobase/plugin-commercial": {
    ", and NocoBase has the right to cancel any license used in violation of the agreement.": ", and NocoBase has the right to cancel any license used in violation of the agreement.",
    "Active": "Active",
    "Community Edition": "Community Edition",
    "Created at": "Created at",
    "Domain/IP match status": "Domain/IP match status",
    "Edition": "Edition",
    "Enabled": "Enabled",
    "Enterprise Edition": "Enterprise Edition",
    "Environment mismatch": "Environment mismatch",
    "Expired": "Expired",
    "Get license information failed": "Get license information failed",
    "Installed": "Installed",
    "Invalid": "Invalid",
    "License": "License",
    "License expiry date": "License expiry date",
    "License information": "License information",
    "License status": "License status",
    "Licensed": "Licensed",
    "Licensed edition": "Licensed edition",
    "Licensed plugins": "Licensed plugins",
    "Licensee": "Licensee",
    "Matched": "Matched",
    "Never Expires": "Never Expires",
    "Not Installed": "Not Installed",
    "Not matched": "Not matched",
    "Pending": "Pending",
    "Please configure the License key to enable full functionality.": "Please configure the License key to enable full functionality.",
    "Please try logging into NocoBase Service to regenerate and update the Key for the current application. Alternatively, you can submit a support ticket in NocoBase Service for assistance, otherwise, this license may be canceled.": "Please try logging into NocoBase Service to regenerate and update the Key for the current application. Alternatively, you can submit a support ticket in NocoBase Service for assistance, otherwise, this license may be canceled.",
    "Plugin name": "Plugin name",
    "Plugin status": "Plugin status",
    "Professional Edition": "Professional Edition",
    "Revoked": "Revoked",
    "Standard Edition": "Standard Edition",
    "Status": "Status",
    "Suspended": "Suspended",
    "The Key status is abnormal, which may be due to changes in your environment. Please log in to NocoBase Service to regenerate the Key and update it to the current application, otherwise, this license may be canceled.": "The Key status is abnormal, which may be due to changes in your environment. Please log in to NocoBase Service to regenerate the Key and update it to the current application, otherwise, this license may be canceled.",
    "The Key status is abnormal. Possible reasons include: your application environment changed; unlicensed plugins were installed; the Key was marked as deprecated by an administrator.": "The Key status is abnormal. Possible reasons include: your application environment changed; unlicensed plugins were installed; the Key was marked as deprecated by an administrator.",
    "The License key is invalid. Please check and reconfigure it.": "The License key is invalid. Please check and reconfigure it.",
    "This license is issued by": "This license is issued by",
    "Trial": "Trial",
    "Unlicensed": "Unlicensed",
    "Upgrade expiration date": "Upgrade expiry date",
    "Upgrade expiry date": "Upgrade expiry date",
    "Valid": "Valid",
    "When you see this license information, it proves that you are an employee of the Licensee, otherwise you are in breach of license agreement.": "When you see this license information, it proves that you are an employee of the Licensee, otherwise you are in breach of license agreement.",
    "White Label Edition": "White Label Edition"
  },
  "@nocobase/plugin-custom-brand": {
    "About": "정보",
    "Brand": "Brand",
    "Custom brand": "사용자 지정 브랜드",
    "Favicon": "파비콘",
    "Saved successfully": "성공적으로 저장되었습니다",
    "The \"About\" information is displayed in the top right corner of the page.": "The \"About\" information is displayed in the top right corner of the page.",
    "The \"Brand\" information is displayed at the bottom of the page.": "The \"Brand\" information is displayed at the bottom of the page.",
    "The content displayed at the bottom of the sign in page.": "The content displayed at the bottom of the sign in page.",
    "The content displayed inside the \"?\" icon on the right side of the top navigation bar.": "The content displayed inside the \"?\" icon on the right side of the top navigation bar."
  },
  "@nocobase/plugin-custom-variables": {
    "Add aggregate variable": "Add aggregate variable",
    "Add variable": "Add variable",
    "Aggregate": "Aggregate",
    "Aggregate variable": "Aggregate variable",
    "Aggregator function": "Aggregator function",
    "Are you sure you want to delete \"{{label}}\" variable?": "Are you sure you want to delete \"{{label}}\" variable?",
    "Background color": "Background color",
    "Badge": "Badge",
    "Create an aggregate variable that performs statistical calculations (COUNT, SUM, AVG, MIN, MAX) on data from a specific collection. You can apply filters to narrow down the data scope and optionally use distinct values for counting operations.": "Create an aggregate variable that performs statistical calculations (COUNT, SUM, AVG, MIN, MAX) on data from a specific collection. You can apply filters to narrow down the data scope and optionally use distinct values for counting operations.",
    "Custom Variables": "Custom Variables",
    "Data of collection": "Data of collection",
    "Default": "Default",
    "Delete": "Delete",
    "Delete Variable": "Delete Variable",
    "Distinct": "Distinct",
    "Edit": "Edit",
    "Edit aggregate variable": "Edit aggregate variable",
    "Edit badge": "Edit badge",
    "Field to aggregate": "Field to aggregate",
    "Max number": "Max number",
    "Maximum number to display when the badge is a number": "Maximum number to display when the badge is a number",
    "No": "No",
    "Number of decimal places for query result.": "Number of decimal places for query result.",
    "Result precision": "Result precision",
    "Show zero": "Show zero",
    "Size": "Size",
    "Small": "Small",
    "Syntax references: ": "Syntax references: ",
    "Text color": "Text color",
    "Variable name": "Variable name",
    "Variable type": "Variable type",
    "Whether to show the badge when it is a number and the number is 0": "Whether to show the badge when it is a number and the number is 0",
    "Yes": "Yes",
    "You can enter numbers, text, variables, aggregation variables, expressions, etc.": "You can enter numbers, text, variables, aggregation variables, expressions, etc."
  },
  "@nocobase/plugin-data-source-external-mariadb": {
    "Add": "Add",
    "Allow adding and modifying collection": "컬렉션 추가 및 수정 허용",
    "Collections": "컬렉션",
    "Connection successful'": "연결 성공",
    "Data source display name": "데이터 소스 표시 이름",
    "Data source name": "데이터 소스 이름",
    "Database": "데이터베이스",
    "Database connections": "데이터베이스 연결",
    "Database dialaect": "데이터베이스 방언",
    "Description": "설명",
    "Display name": "표시 이름",
    "Enabled the data source": "데이터 소스를 활성화했습니다.",
    "Field database type": "필드 데이터베이스 유형",
    "Host": "호스트",
    "Load Collections": "Load Collections",
    "Password": "비밀번호",
    "Permissions": "권한",
    "Port": "포트",
    "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.",
    "Search collection name": "Search collection name",
    "Storage": "스토리지",
    "Table prefix": "테이블 접두사",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "The following field types are not compatible and do not support output and display": "다음 필드 유형은 호환되지 않으며 출력 및 표시를 지원하지 않습니다.",
    "Unknown field type": "알 수 없는 필드 유형",
    "Username": "사용자 이름",
    "is required": "is required"
  },
  "@nocobase/plugin-data-source-external-mssql": {
    "Add": "Add",
    "Allow adding and modifying collection": "컬렉션 추가 및 수정 허용",
    "Collections": "컬렉션",
    "Connection successful'": "연결 성공",
    "Data source display name": "데이터 소스 표시 이름",
    "Data source name": "데이터 소스 이름",
    "Database": "데이터베이스",
    "Database connections": "데이터베이스 연결",
    "Database dialaect": "데이터베이스 방언",
    "Description": "설명",
    "Display name": "표시 이름",
    "Enabled the data source": "데이터 소스를 활성화함",
    "Encrypt connection": "연결 암호화",
    "Field database type": "필드 데이터베이스 유형",
    "Host": "호스트",
    "Load Collections": "Load Collections",
    "Password": "비밀번호",
    "Permissions": "권한",
    "Port": "포트",
    "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.",
    "Search collection name": "Search collection name",
    "Storage": "스토리지",
    "Table prefix": "테이블 접두사",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "The following field types are not compatible and do not support output and display": "다음 필드 유형은 호환되지 않으며 출력 및 표시를 지원하지 않습니다.",
    "Trust server certificate": "서버 인증서 신뢰",
    "Unknown field type": "알 수 없는 필드 유형",
    "Username": "사용자 이름",
    "is required": "is required"
  },
  "@nocobase/plugin-data-source-external-mysql": {
    "Add": "Add",
    "Add all collections": "Add all collections",
    "Allow adding and modifying collection": "컬렉션 추가 및 수정 허용",
    "Collections": "컬렉션",
    "Connection successful'": "연결 성공",
    "Data source display name": "데이터 소스 표시 이름",
    "Data source name": "데이터 소스 이름",
    "Database": "데이터베이스",
    "Database connections": "데이터베이스 연결",
    "Database dialaect": "데이터베이스 방언",
    "Description": "설명",
    "Display name": "표시 이름",
    "Enabled the data source": "데이터 소스를 활성화함",
    "Field database type": "필드 데이터베이스 유형",
    "Host": "호스트",
    "Load Collections": "Load Collections",
    "Password": "비밀번호",
    "Permissions": "권한",
    "Port": "포트",
    "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.",
    "Search collection name": "Search collection name",
    "Storage": "스토리지",
    "Table prefix": "테이블 접두사",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "The following field types are not compatible and do not support output and display": "다음 필드 유형은 호환되지 않으며 출력 및 표시를 지원하지 않습니다.",
    "Unknown field type": "알 수 없는 필드 유형",
    "Username": "사용자 이름",
    "When there are too many data tables, it may cause system loading lag.": "When there are too many data tables, it may cause system loading lag.",
    "is required": "is required"
  },
  "@nocobase/plugin-data-source-external-oracle": {
    "Allow adding and modifying collection": "컬렉션 추가 및 수정 허용",
    "Client directory": "클라이언트 디렉터리",
    "Collections": "컬렉션",
    "Connection successful'": "연결 성공",
    "Data source display name": "데이터 소스 표시 이름",
    "Data source name": "데이터 소스 이름",
    "DataBase": "데이터베이스",
    "Database": "데이터베이스",
    "Database connections": "데이터베이스 연결",
    "Database dialaect": "데이터베이스 방언",
    "Description": "설명",
    "Display name": "표시 이름",
    "Enabled the data source": "데이터 소스가 활성화되었습니다.",
    "Field database type": "필드 데이터베이스 유형",
    "For use Thick model, you need to install Oracle Client libraries": "Thick 모델을 사용하려면 Oracle 클라이언트 라이브러리를 설치해야 합니다.",
    "Host": "호스트",
    "Oracle Database 12.1 or later, it is recommended to use the Thin mode; for Oracle Database versions earlier than 12.1, please use the Thick mode.": "Oracle Database 12.1 or later, it is recommended to use the Thin mode; for Oracle Database versions earlier than 12.1, please use the Thick mode.",
    "Password": "비밀번호",
    "Permissions": "권한",
    "Port": "포트",
    "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.",
    "Schema": "스키마",
    "ServerName": "서버 이름",
    "ServerType": "서버 유형",
    "Storage": "스토리지",
    "Table prefix": "테이블 접두사",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "The following field types are not compatible and do not support output and display": "다음 필드 유형은 호환되지 않으며 출력 및 표시를 지원하지 않습니다.",
    "Thick, for Oracle Database version < 12.1": "Thick, for Oracle Database version < 12.1",
    "Thin, for Oracle Database version >= 12.1": "Thin, for Oracle Database version >= 12.1",
    "Unknown field type": "알 수 없는 필드 유형",
    "Username": "사용자 이름"
  },
  "@nocobase/plugin-data-source-external-postgres": {
    "Add": "Add",
    "Allow adding and modifying collection": "컬렉션 추가 및 수정 허용",
    "CA certificate path": "CA 인증서 경로",
    "Client certificate path": "클라이언트 인증서 경로",
    "Client key path": "클라이언트 키 경로",
    "Collections": "컬렉션",
    "Connection successful'": "연결 성공",
    "Data source display name": "데이터 소스 표시 이름",
    "Data source name": "데이터 소스 이름",
    "Database": "데이터베이스",
    "Database connections": "데이터베이스 연결",
    "Database dialaect": "데이터베이스 방언",
    "Description": "설명",
    "Display name": "표시 이름",
    "Enabled the data source": "데이터 소스를 활성화함",
    "Field database type": "필드 데이터베이스 유형",
    "Host": "호스트",
    "Load Collections": "Load Collections",
    "Password": "비밀번호",
    "Permissions": "권한",
    "Port": "포트",
    "Postgres": "포스트그레스",
    "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.",
    "Reject unauthorized": "승인되지 않음",
    "SSL mode": "SSL 모드",
    "SSL options": "SSL 옵션",
    "Schema": "스키마",
    "Search collection name": "Search collection name",
    "Storage": "스토리지",
    "Table prefix": "테이블 접두사",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "The following field types are not compatible and do not support output and display": "다음 필드 유형은 호환되지 않으며 출력 및 표시를 지원하지 않습니다.",
    "Unknown field type": "알 수 없는 필드 유형",
    "Username": "사용자 이름",
    "is required": "is required"
  },
  "@nocobase/plugin-data-source-kingbase": {
    "Add": "Add",
    "Allow adding and modifying collection": "컬렉션 추가 및 수정 허용",
    "Collections": "컬렉션",
    "Connection successful'": "연결 성공",
    "Data source display name": "데이터 소스 표시 이름",
    "Data source name": "데이터 소스 이름",
    "Database": "데이터베이스",
    "Database connections": "데이터베이스 연결",
    "Database dialaect": "데이터베이스 방언",
    "Description": "설명",
    "Display name": "표시 이름",
    "Enabled the data source": "데이터 소스를 활성화함",
    "Field database type": "필드 데이터베이스 유형",
    "Host": "호스트",
    "Kingbase": "킹베이스",
    "Load Collections": "Load Collections",
    "Password": "비밀번호",
    "Permissions": "권한",
    "Port": "포트",
    "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.",
    "Search collection name": "Search collection name",
    "Storage": "스토리지",
    "Table prefix": "테이블 접두사",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "The following field types are not compatible and do not support output and display": "다음 필드 유형은 호환되지 않으며 출력 및 표시를 지원하지 않습니다.",
    "Unknown field type": "알 수 없는 필드 유형",
    "Username": "사용자 이름",
    "is required": "is required"
  },
  "@nocobase/plugin-data-source-main": {
    "any.required": "{{label}} is required",
    "date.base": "{{label}} must be a valid date",
    "date.format": "{{label}} must be in {{format}} format",
    "date.greater": "{{label}} must be greater than {{limit}}",
    "date.less": "{{label}} must be less than {{limit}}",
    "date.max": "{{label}} must be less than or equal to {{limit}}",
    "date.min": "{{label}} must be greater than or equal to {{limit}}",
    "field-is-depended-on-by-other": "\"{{fieldCollectionName}}\"의 \"{{fieldName}}\" 필드는 \"{{dependedFieldCollectionName}}\"의 \"{{dependedFieldName}}\" 필드에서 \"{{dependedFieldAs}}\"로 사용되고 있으므로 삭제할 수 없습니다.",
    "field-name-exists": "\"{{collectionName}}\" 컬렉션에 \"{{name}}\" 필드 이름이 이미 존재합니다.",
    "number.base": "{{label}} must be a number",
    "number.float": "{{label}} must be a float or double",
    "number.greater": "{{label}} must be greater than {{limit}}",
    "number.integer": "{{label}} must be an integer",
    "number.less": "{{label}} must be less than {{limit}}",
    "number.max": "{{label}} must be less than or equal to {{limit}}",
    "number.min": "{{label}} must be greater than or equal to {{limit}}",
    "number.multiple": "{{label}} must be a multiple of {{multiple}}",
    "number.negative": "{{label}} must be a negative number",
    "number.port": "{{label}} must be a valid port",
    "number.positive": "{{label}} must be a positive number",
    "number.precision": "{{label}} must not have more than {{limit}} decimal places",
    "number.unsafe": "{{label}} must be a safe number",
    "string.alphanum": "{{label}} must only contain alpha-numeric characters",
    "string.base": "{{label}} must be a string",
    "string.creditCard": "{{label}} must be a credit card",
    "string.email": "{{label}} email address doesn’t meet the required format",
    "string.empty": "{{label}} is not allowed to be empty",
    "string.guid": "{{label}} must be a valid UUID",
    "string.hex": "{{label}} must only contain hexadecimal characters",
    "string.hostname": "{{label}} must be a valid hostname",
    "string.isoDate": "{{label}} must be a valid ISO 8601 date",
    "string.length": "{{label}} length must be {{limit}} characters long",
    "string.lowercase": "{{label}} must only contain lowercase characters",
    "string.max": "{{label}} length must be less than or equal to {{limit}} characters long",
    "string.min": "{{label}} length must be at least {{limit}} characters long",
    "string.pattern.base": "{{label}} with value \"{{value}}\" fails to match the required pattern: {{regex}}",
    "string.pattern.invert.base": "{{label}} with value \"{{value}}\" matches the inverted pattern",
    "string.pattern.invert.name": "{{label}} with value \"{{value}}\" matches the inverted {{name}} pattern",
    "string.pattern.name": "{{label}} with value \"{{value}}\" fails to match the {{name}} pattern",
    "string.regex": "{{label}} with value {{value}} fails to match the required pattern",
    "string.token": "{{label}} must only contain alpha-numeric and underscore characters",
    "string.trim": "{{label}} must not have leading or trailing whitespace",
    "string.uppercase": "{{label}} must only contain uppercase characters",
    "string.uri": "{{label}} must be a valid uri",
    "string.uriCustomScheme": "{{label}} must be a valid uri with a scheme matching the {{scheme}} pattern",
    "string.uriRelativeOnly": "{{label}} must be a valid relative uri"
  },
  "@nocobase/plugin-data-source-manager": {
    "Allow adding and modifying collection": "컬렉션 추가 및 수정 허용",
    "Are you sure you want to set the \"{{title}}\" field as a record unique key? This setting cannot be changed after it's been set.": "Are you sure you want to set the \"{{title}}\" field as a record unique key? This setting cannot be changed after it's been set.",
    "Collections": "컬렉션",
    "Connection successful": "연결 성공",
    "Data source display name": "데이터 소스 표시 이름",
    "Data source manager": "데이터 소스 관리자",
    "Data source name": "데이터 소스 이름",
    "Data source synchronization in progress": "데이터 소스 동기화 진행 중",
    "Data source synchronization successful": "데이터 소스 동기화에 성공했습니다",
    "Data sources": "데이터 소스",
    "Database": "데이터베이스",
    "Description": "설명",
    "Display name": "표시 이름",
    "Failed": "실패",
    "Field database type": "필드 데이터베이스 유형",
    "Field interface": "필드 인터페이스",
    "Filter data based on the specific field, with the requirement that the field value must be unique.": "Filter data based on the specific field, with the requirement that the field value must be unique.",
    "Filter target key": "필터 대상 키",
    "Host": "호스트",
    "If a collection lacks a primary key, you must configure a unique record key to locate row records within a block, failure to configure this will prevent the creation of data blocks for the collection.": "If a collection lacks a primary key, you must configure a unique record key to locate row records within a block, failure to configure this will prevent the creation of data blocks for the collection.",
    "Loaded": "로드됨",
    "Loading": "로딩",
    "No external data source plugin installed": "외부 데이터 소스 플러그인이 설치되어 있지 않습니다",
    "OK": "확인",
    "Password": "비밀번호",
    "Permissions": "권한",
    "Please select a field.": "Please select a field.",
    "Port": "포트",
    "Reloading": "새로고침",
    "Select field": "필드 선택",
    "Status": "상태",
    "Storage": "스토리지",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "The following field types are not compatible and do not support output and display": "다음 필드 유형은 호환되지 않으며 출력 및 표시를 지원하지 않습니다.",
    "Type": "유형",
    "Unknown field type": "알 수 없는 필드 유형",
    "Username": "사용자 이름",
    "View documentation": "문서 보기"
  },
  "@nocobase/plugin-data-source-rest-api": {
    "\"Content-Type\" only support \"application/json\",and no need to specify": "\"Content-Type\"은 \"application/json\"만 지원하며, 별도로 지정할 필요가 없습니다.",
    "Actions": "작업",
    "Adapt request parameters": "요청 매개변수 조정",
    "Add header": "헤더 추가",
    "Add parameter": "매개변수 추가",
    "Add variable": "변수 추가",
    "Are you sure you want to clear fields?": "필드를 정말로 초기화하시겠습니까?",
    "BaseURL": "기본 URL",
    "Blacklist": "블랙리스트",
    "Clear": "지우기",
    "Connection successful'": "연결 성공",
    "Convert third-party response results to NocoBase standard": "타사 응답 결과를 NocoBase 표준으로 변환",
    "Create collection": "컬렉션 생성",
    "Current page": "현재 페이지",
    "Custom variables": "사용자 정의 변수",
    "Data JSONPath": "데이터 JSONPath",
    "Data source display name": "데이터 소스 표시 이름",
    "Data source name": "데이터 소스 이름",
    "Data to update": "업데이트할 데이터",
    "Debug": "디버그",
    "Debugging Variables": "디버깅 변수",
    "Description": "설명",
    "Display name": "표시 이름",
    "Edit": "편집",
    "Enabled the data source": "데이터 소스를 활성화했습니다.",
    "Enter values for these variables to test them with third-party API. Note: Only variables added to the API will work.": "Enter values for these variables to test them with third-party API. Note: Only variables added to the API will work.",
    "External URL": "외부 URL",
    "Extract field metadata": "필드 메타데이터 추출",
    "Extract field metadata from the response data": "응답 데이터에서 필드 메타데이터 추출",
    "Field database type": "필드 데이터베이스 유형",
    "Field display name": "필드 표시 이름",
    "Field interface": "필드 인터페이스",
    "Field name": "필드 이름",
    "Field type": "필드 유형",
    "Fields": "필드",
    "Fields to exclude (blacklist)": "제외할 필드(블랙리스트)",
    "Fields to include (whitelist)": "포함할 필드(화이트리스트)",
    "Fields to load on demand, typically for association fields": "수요에 따라 로드할 필드(주로 연관 필드에 사용)",
    "Filter criteria (must meet NocoBase Filter format)": "필터 기준(NocoBase 필터 형식이어야 함)",
    "Filter target key": "필터 대상 키",
    "Get (required)": "가져오기 (필수)",
    "HTTP method": "HTTP 메서드",
    "Headers": "헤더",
    "Host": "호스트",
    "Initial data for creation": "생성을 위한 초기 데이터",
    "List (required)": "목록 (필수)",
    "Method is required": "방법은 필수입니다",
    "Name": "이름",
    "NocoBase request variables": "NocoBase 요청 변수",
    "NocoBase response": "NocoBase 응답",
    "Number of items per page": "페이지당 항목 수",
    "Operations": "작업",
    "Parameters": "매개변수",
    "Path is required": "경로는 필수입니다",
    "Please set the filter target key": "필터 대상 키를 설정하세요",
    "Port": "포트",
    "Provide request variables from NocoBase for use by third-party APIs.": "Provide request variables from NocoBase for use by third-party APIs.",
    "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "Randomly generated and can be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.",
    "Request": "요청",
    "Request actions": "요청 작업",
    "Request headers": "요청 헤더",
    "Required, typically the current record ID": "필수 항목이며, 일반적으로 현재 레코드 ID입니다.",
    "Response": "응답",
    "Response headers": "응답 헤더",
    "Response type": "응답 유형",
    "Send": "보내기",
    "Sorting criteria (must meet NocoBase Sort format)": "정렬 기준(NocoBase 정렬 형식이어야 함)",
    "Table prefix": "테이블 접두사",
    "Test Connection": "연결 테스트",
    "The field value is a invalid url": "필드 값이 올바르지 않은 URL입니다.",
    "The response results from third-party APIs need to be converted to the NocoBase standard to display correctly on the frontend.": "The response results from third-party APIs need to be converted to the NocoBase standard to display correctly on the frontend.",
    "Third-party API": "타사 API",
    "Timeout": "시간 초과",
    "Total count": "총 개수",
    "Try it out": "사용해보기",
    "Username": "사용자 이름",
    "Value": "값",
    "Variables": "변수",
    "View example": "예시 보기",
    "Whitelist": "허용 목록"
  },
  "@nocobase/plugin-data-visualization": {
    "Abbreviation": "약어",
    "Actions": "작업",
    "Add chart": "차트 추가",
    "Add custom field": "사용자 정의 필드 추가",
    "Add field": "필드 추가",
    "Add transformation": "변환 추가",
    "Aggregation": "집계",
    "Alias": "별칭",
    "Are you sure to cancel?": "정말로 취소하시겠습니까?",
    "Area": "영역",
    "Area Chart": "영역 차트",
    "Aspect ratio": "종횡비",
    "Auto refresh": "자동 새로고침",
    "Avg": "평균",
    "Bar": "막대",
    "Bar Chart": "막대 차트",
    "Built-in": "내장",
    "Cancel": "취소",
    "Chart": "차트",
    "Chart type": "차트 유형",
    "ChartV2": "차트V2",
    "Charts": "차트",
    "Collapse": "접기",
    "Collection": "컬렉션",
    "Column": "열",
    "Column Chart": "열 차트",
    "Config reference: ": "구성 참조:",
    "Configure": "구성",
    "Configure chart": "차트 구성",
    "Container": "컨테이너",
    "Count": "개수",
    "Currency": "통화",
    "Current filter": "현재 필터",
    "Data": "데이터",
    "Date range": "날짜 범위",
    "Delete": "삭제",
    "Dimensions": "치수",
    "Distinct": "고유",
    "Divide": "Divide",
    "Dual Axes Chart": "이중 축 차트",
    "Dual axes": "이중 축",
    "Duplicate": "복제",
    "Edit": "편집",
    "Edit field properties": "필드 속성 편집",
    "Enable": "사용 가능",
    "Enable cache": "캐시 활성화",
    "Expand": "확장",
    "Exponential": "지수",
    "Field": "필드",
    "Filter": "필터",
    "Fixed height": "고정 높이",
    "Format": "형식",
    "Gauge": "게이지",
    "Gauge Chart": "게이지 차트",
    "Height": "높이",
    "Input": "입력",
    "JSON config": "JSON 구성",
    "Limit": "제한",
    "Line": "선",
    "Line Chart": "선형 차트",
    "Max": "최대",
    "Measures": "측정값",
    "Min": "최소",
    "Multiply": "Multiply",
    "Offset": "오프셋",
    "Original field": "원본 필드",
    "Percent": "백분율",
    "Pie": "파이",
    "Pie Chart": "원형 차트",
    "Please configure and run query": "구성하고 쿼리를 실행하세요",
    "Please configure chart": "차트를 구성해주세요",
    "Please run query to retrieve data.": "데이터를 검색하려면 쿼리를 실행하십시오.",
    "Please run query to retrive data.": "Please run query to retrive data.",
    "Please select a chart type.": "차트 유형을 선택하세요.",
    "Query": "쿼리",
    "Run query": "쿼리 실행",
    "Same properties set in the form above will be overwritten by this JSON config.": "상단 양식에 설정된 동일한 속성은이 JSON 구성에 의해 덮어쓰기됩니다.",
    "Scatter": "산점도",
    "Scatter Chart": "산점도 차트",
    "Select a source field to use metadata of the field": "필드의 메타데이터를 사용하려면 소스 필드를 선택하세요",
    "Show background": "배경 표시",
    "Show border": "테두리 표시",
    "Show padding": "패딩 표시",
    "Size": "크기",
    "Sort": "정렬",
    "Statistic": "통계",
    "Submit": "제출",
    "Sum": "합계",
    "TTL (second)": "TTL (초)",
    "Table": "테이블",
    "The first 10 records of the query result:": "쿼리 결과의 처음 10개 레코드:",
    "Time range": "시간 범위",
    "Title": "제목",
    "To filter with custom fields, use \"Current filter\" variables in the chart configuration.": "To filter with custom fields, use \"Current filter\" variables in the chart configuration.",
    "To filter with custom fields, use 'Current filter' variables in the chart configuration.": "사용자 정의 필드로 필터링하려면 차트 구성에서 '현재 필터' 변수를 사용하세요.",
    "Transform": "변환",
    "Transformation": "변환",
    "Transformation tip": "필드는 여러 변환을 순차적으로 적용할 수 있습니다. 각 변환 후 데이터 타입의 변경에 주의하세요. 드래그 앤 드롭 기능을 사용하여 변환 순서를 조정할 수 있습니다.",
    "Transformer": "변환기",
    "Type": "유형",
    "Type conversion": "타입 변환",
    "Width": "너비",
    "You changes are not saved. If you click OK, your changes will be lost.": "You changes are not saved. If you click OK, your changes will be lost.",
    "Your changes are not saved. If you click OK, your changes will be lost.": "변경 내용이 저장되지 않았습니다. 확인을 클릭하면 변경 내용이 손실됩니다.",
    "angleField": "각도 필드",
    "colorField": "색상 필드",
    "isGroup": "그룹화",
    "isPercent": "백분율 여부",
    "isStack": "스택 여부",
    "seriesField": "시리즈 필드",
    "smooth": "부드럽게",
    "xField": "x축 필드",
    "yField": "y축 필드"
  },
  "@nocobase/plugin-data-visualization-echarts": {
    "100% stack": "100% stack",
    "Abscissa": "X축",
    "Bar category gap": "막대 범주 간격",
    "Bar gap": "막대 간격",
    "Bar width (min, max)": "막대 너비(최소, 최대)",
    "Both x and y-axis": "x축과 y축 모두",
    "Bottom": "하단",
    "Cardioid": "카디오이드",
    "Category name": "카테고리 이름",
    "Center": "중앙",
    "Center coordinates": "중심 좌표",
    "Circle": "원",
    "Color by": "색상 기준",
    "Colors": "색상",
    "Dark mode theme": "다크 모드 테마",
    "Data": "데이터",
    "Diverging bar": "분기형 막대",
    "End": "끝",
    "Funnel": "퍼널",
    "Funnel size (min, max)": "퍼널 크기(최소, 최대)",
    "Horizontal": "수평",
    "Inner radius": "내부 반지름",
    "Inside": "내부",
    "Inside right": "오른쪽 내부",
    "Inside top": "상단 내부",
    "Label position": "레이블 위치",
    "Label type": "레이블 유형",
    "Left": "왼쪽",
    "Left X field": "왼쪽 X 필드",
    "Legend orient": "범례 방향",
    "Legend position (left, bottom, right, top)": "범례 위치(왼쪽, 아래, 오른쪽, 위)",
    "Light mode theme": "라이트 모드 테마",
    "Mark line": "선 표시",
    "Max": "최대",
    "Middle": "중간",
    "Min": "최소",
    "No stack": "스택 없음",
    "Only x-axis": "x축만",
    "Only y-axis": "y축만",
    "Ordinate": "좌표",
    "Outside": "외부",
    "Outter radius": "외부 반지름",
    "Padding (left, bottom, right, top)": "여백 (왼쪽, 아래, 오른쪽, 위)",
    "Pentagon": "오각형",
    "Percentage": "백분율",
    "Polygon": "다각형",
    "Radar": "레이더",
    "Radius": "반지름",
    "Range": "범위",
    "Right": "오른쪽",
    "Right X field": "오른쪽 X 필드",
    "Series": "시리즈",
    "Shape": "모양",
    "Show label line": "레이블 선 표시",
    "Show legend": "범례 표시",
    "Split line": "선 분할",
    "Square": "정사각형",
    "Stack": "스택",
    "Star": "별",
    "Start": "시작",
    "Symbol": "기호",
    "Top": "상단",
    "Treemap": "트리맵",
    "Triangle": "삼각형",
    "Triangle forward": "삼각형 앞으로",
    "Use dimensions as variables": "차원을 변수로 사용",
    "Use measures as variables": "측정값을 변수로 사용",
    "Vertical": "수직",
    "Word cloud": "워드 클라우드",
    "X-Axis label rotate": "X축 레이블 회전",
    "X-Axis title": "X-축 제목",
    "Y-Axis inverse": "Y-Axis inverse",
    "Y-Axis label rotate": "Y축 레이블 회전",
    "Y-Axis title": "Y-축 제목",
    "posRight": "오른쪽",
    "posTop": "상단"
  },
  "@nocobase/plugin-departments": {
    "Add department": "부서 추가",
    "Add departments": "부서 추가",
    "Add members": "구성원 추가",
    "All users": "모든 사용자",
    "Are you sure you want to remove it?": "정말로 삭제하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to remove these departments?": "이 부서들을 정말로 삭제하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to remove these members?": "이 멤버들을 정말로 제거하시겠습니까?",
    "Delete department": "부서 삭제",
    "Department": "부서",
    "Department name": "부서 이름",
    "Departments": "부서",
    "Departments management": "부서 관리",
    "Edit department": "부서 편집",
    "Invalid main department, it must be one of the user's departments": "Invalid main department, it must be one of the user's departments",
    "Main": "메인",
    "Main department": "주요 부서",
    "New department": "새 부서",
    "New sub department": "새 하위 부서",
    "Owner": "소유자",
    "Owners": "소유자",
    "Please create department first": "Please create department first, then set the owners",
    "Please select departments": "부서를 선택하세요",
    "Please select members": "구성원을 선택하세요",
    "Remove department": "부서 제거",
    "Remove departments": "부서 제거",
    "Remove member": "구성원 제거",
    "Remove members": "구성원 제거",
    "Roles management": "역할 관리",
    "Search for departments, users": "부서, 사용자 검색",
    "Search results": "검색 결과",
    "Set as main department": "주 부서로 설정",
    "Superior department": "상위 부서",
    "The department has members, please remove them first": "부서에 구성원이 있습니다. 먼저 구성원을 삭제해주세요.",
    "The department has sub-departments, please delete them first": "부서에 하위 부서가 있습니다. 먼저 하위 부서를 삭제해 주세요.",
    "This field is currently not supported for use in form blocks.": "This field is currently not supported for use in form blocks."
  },
  "@nocobase/plugin-developer-platform": {},
  "@nocobase/plugin-email-manager": {
    "(no subject)": "(no subject)",
    "Account": "계정",
    "Account not found, the email address does not match the current user.": "Account not found, the email address does not match the current user.",
    "Add Note": "Add Note",
    "All emails have been sent": "All emails have been sent",
    "Archive": "보관",
    "Are you sure to delete this email": "이 이메일을 삭제하시겠습니까?",
    "Are you sure you want to perform a full re-sync of your emails? This action may take some time and will rebuild the conversational threads within your emails.": "Are you sure you want to perform a full re-sync of your emails? This action may take some time and will rebuild the conversational threads within your emails.",
    "Are you sure you want to permanently delete?": "Are you sure you want to permanently delete?",
    "Associating email": "이메일 연결",
    "Attachments": "첨부파일",
    "Bcc": "숨은 참조",
    "BodyHtml": "본문 HTML",
    "BodyText": "본문 텍스트",
    "BoxType": "박스 유형",
    "Cancel": "Cancel",
    "Canceled": "Canceled",
    "Cc": "참조",
    "Close": "Close",
    "Collapse quote": "Collapse quote",
    "Color": "Color",
    "Confirm": "확인",
    "Content": "콘텐츠",
    "Continue editing": "Continue editing",
    "Create new": "Create new",
    "Create new label": "Create new label",
    "Date": "날짜",
    "Delete": "삭제",
    "Description": "Description",
    "Detail": "상세",
    "Do you want to cancel this email?": "Do you want to cancel this email?",
    "Do you want to cancel this emails?": "Do you want to cancel this emails?",
    "Do you want to resend the failed and canceled emails?": "Do you want to resend the failed and canceled emails?",
    "Do you want to resend this email?": "Do you want to resend this email?",
    "Draft": "초안",
    "E-mail": "이메일",
    "Edit Note": "Edit Note",
    "Email": "이메일",
    "Email address search setting": "Email address search setting",
    "Email field": "Email field",
    "Email field name": "Email field name",
    "Email manager": "Email manager",
    "Email sent successfully": "이메일이 성공적으로 발송되었습니다",
    "Email sync setting": "Email sync setting",
    "Emails": "Emails",
    "Emails marked as read successfully": "이메일이 성공적으로 읽은 것으로 표시되었습니다",
    "Emails marked as unread successfully": "이메일이 성공적으로 읽지 않음으로 표시되었습니다",
    "Enable": "Enable",
    "Expand quote": "Expand quote",
    "Failed": "Failed",
    "False": "거짓",
    "Forward": "앞으로",
    "From": "보낸 사람",
    "General": "General",
    "Inbox": "받은편지함",
    "Invalid grant, please reauthorize": "Invalid grant, please reauthorize",
    "IsDraft": "임시 저장",
    "IsRead": "읽음",
    "Label": "Label",
    "Labels": "Labels",
    "Link Email": "이메일 연결",
    "Link success and refresh": "계정이 성공적으로 연결되었습니다. 현재 백그라운드에서 데이터가 동기화되고 있습니다. 잠시 후 페이지를 새로고침해 주세요.",
    "Mail": "메일",
    "Mail account is syncing, please wait": "Mail account is syncing, please wait",
    "Mail default value": "메일 기본값",
    "Mail message ID": "Mail message ID",
    "Mail message detail": "메일 메시지 상세",
    "Mail message label ID": "Mail message label ID",
    "Mail message labels": "Mail message labels",
    "Mail message labels association": "Mail message labels association",
    "Mail message send": "메일 메시지 전송",
    "Mail messages": "메일 메시지",
    "Mail messages(all)": "메일 메시지(전체)",
    "Mail messages(personal)": "메일 메시지(개인)",
    "MailId": "메일 ID",
    "MailSettings": "메일 설정",
    "Mailbox": "Mailbox",
    "Manage Emails": "이메일 관리",
    "Manage Templates": "Manage Templates",
    "Mark as To-Do": "Mark as To-Do",
    "Mark as read": "읽은 것으로 표시",
    "Mark as unread": "읽지 않음으로 표시",
    "Marked as unread": "Marked as unread",
    "Mass Send Tracking": "Mass Send Tracking",
    "Mass email": "Mass email",
    "Mass send": "Mass send",
    "Mass send interval (milliseconds)": "Mass send interval (milliseconds)",
    "Mass send to": "Mass send to",
    "Messages that have been in Trash more than 30 days will be automatically deleted": "Messages that have been in Trash more than 30 days will be automatically deleted",
    "Move to trash": "Move to trash",
    "Moving...": "Moving...",
    "Multiple recipients": "Multiple recipients",
    "Name": "Name",
    "Name new signature": "Name new signature",
    "No email account, click the left bottom + to associated email account": "이메일 계정이 없습니다. 왼쪽 하단의 +를 클릭하여 이메일 계정을 연결하세요.",
    "No email, click the left bottom + to associated email account": "이메일이 없습니다. 왼쪽 하단의 +를 클릭하여 이메일 계정을 연결하세요.",
    "No email, please connect email account first": "이메일이 없습니다. 먼저 이메일 계정을 연결하세요.",
    "No signature": "No signature",
    "Note": "Note",
    "Outbox": "보낸 편지함",
    "Pending": "Pending",
    "Permanently delete": "Permanently delete",
    "Please check the mail first": "먼저 메일을 확인해주세요",
    "Please enter a name": "Please enter a name",
    "Please select an email address": "이메일 주소를 선택하세요",
    "Please select or input email address": "이메일 주소를 선택하거나 입력하세요",
    "Popup record": "Popup record",
    "Put back": "Put back",
    "Raw ID": "Raw ID",
    "Re": "Re",
    "Reauthorize": "Reauthorize",
    "Refresh": "새로고침",
    "Related email latest date": "Related email latest date",
    "Replied message": "Replied message",
    "Reply": "답글",
    "Reply all": "전체 회신",
    "Resend": "Resend",
    "Result": "Result",
    "Resync": "Resync",
    "Resyncing successfully": "Resyncing successfully",
    "Resyncing...": "Resyncing...",
    "Save draft": "Save draft",
    "Schedule send at": "Schedule send at",
    "Search fields": "Search fields",
    "Select labels": "Select labels",
    "Select template": "Select template",
    "Selects all records in the collection as recipients by default": "Selects all records in the collection as recipients by default",
    "Send": "보내기",
    "Send at": "Send at",
    "Send interval": "Send interval",
    "Send settings": "Send settings",
    "Send to": "보내기",
    "Sender name": "Sender name",
    "Sending": "Sending",
    "Sent": "Sent",
    "Service provider": "Service provider",
    "Set as default": "Set as default",
    "Setting": "Setting",
    "Settings": "Settings",
    "Signature": "Signature",
    "Size is too large, please upload files smaller than": "크기가 너무 큽니다. 더 작은 파일을 업로드해 주세요.",
    "Some sent": "Some sent",
    "Spam": "스팸",
    "Start Sync": "Start Sync",
    "Start date": "Start date",
    "Status": "Status",
    "Subject": "제목",
    "Sync Interval (minutes)": "Sync Interval (minutes)",
    "Sync tips": "동기화 팁",
    "Synchronizing mail data": "메일 데이터 동기화 중",
    "Table data": "테이블 데이터",
    "Templates": "Manage Templates",
    "The display name will be shown to the recipient": "The display name will be shown to the recipient",
    "The email address {{email}} has an invalid grant. Please reauthorize your account.": "The email address {{email}} has an invalid grant. Please reauthorize your account.",
    "The email body will be overwritten": "The email body will be overwritten",
    "The email is associated successfully, and you will be redirected to the original page": "이메일이 성공적으로 연결되었으며, 원래 페이지로 이동합니다.",
    "There is no setting for outlook": "There is no setting for outlook",
    "This feature relies on the plugin-departments. Once enabled, the department owner can view the emails of all subordinate users.": "This feature relies on the plugin-departments. Once enabled, the department owner can view the emails of all subordinate users.",
    "To": "에게",
    "To-Do": "To-Do",
    "Today": "오늘",
    "Todo": "Todo",
    "Trash": "휴지통",
    "True": "참",
    "Unmark as To-Do": "Unmark as To-Do",
    "Upload": "업로드",
    "View messages by department": "View messages by department",
    "Write Email": "이메일 작성",
    "Your email account has been successfully authorized. Please select the start date for email synchronization.": "Your email account has been successfully authorized. Please select the start date for email synchronization.",
    "is not a email format": "이메일 형식이 아닙니다",
    "row {{index}}": "행 {{index}}",
    "signature name": "signature name",
    "{{count}} recipients": "{{count}} recipients"
  },
  "@nocobase/plugin-embed": {
    "Copy Failed": "복사 실패",
    "Copy embedded link": "임베드 링크 복사",
    "Copy successful": "복사 성공"
  },
  "@nocobase/plugin-environment-variables": {
    "Add variable": "변수 추가",
    "Bulk import": "일괄 가져오기",
    "Delete variable": "변수 삭제",
    "Encrypted": "암호화됨",
    "Environment": "환경",
    "Name": "이름",
    "Plain text": "일반 텍스트",
    "Restart now": "지금 다시 시작",
    "Secrets": "비밀",
    "Type": "유형",
    "Value": "값",
    "Variables": "변수",
    "Variables and secrets": "변수 및 비밀",
    "Variables and secrets have been updated. A restart is required for the changes to take effect.": "Variables and secrets have been updated. A restart is required for the changes to take effect."
  },
  "@nocobase/plugin-error-handler": {
    "Validation error": "{{field}} 필드 규칙 유효성 검사에 실패했습니다.",
    "notNull Violation": "{{field}}는 null일 수 없습니다.",
    "notNull violation": "{{field}} 필드는 비어 있을 수 없습니다.",
    "unique violation": "{{field}} 필드 값은 고유해야 합니다."
  },
  "@nocobase/plugin-field-attachment-url": {
    "Attachment (URL)": "첨부파일 (URL)",
    "Which file collection should it be uploaded to": "어느 파일 컬렉션에 업로드해야 합니까?"
  },
  "@nocobase/plugin-field-code": {
    "Code": "Code",
    "Content height": "Content height",
    "Could use CSS values (e.g., \"300px\" or \"50%\"). Use \"auto\" for automatic height adjustment based on content.": "Could use CSS values (e.g., \"300px\" or \"50%\"). Use \"auto\" for automatic height adjustment based on content.",
    "Programming code editor with syntax highlighting.": "Programming code editor with syntax highlighting.",
    "Programming language": "Programming language"
  },
  "@nocobase/plugin-field-component-mask": {
    "Custom": "사용자 정의",
    "Custom mask rule tooltip": "*는 해당 위치의 여러 문자를 *로 마스킹하여 출력함을 의미하며, 그 외의 문자는 실제 위치의 원래 문자를 나타냅니다. 예시:",
    "Custom rule": "사용자 지정 규칙",
    "Custom rule example-1": "a*a*a*는 123456을 1*3*5*로 마스크합니다.",
    "Custom rule example-2": "a****a는 123456789를 1****9로 마스크합니다.",
    "Custom rule example-3": "ab***abc는 asdfghjkl을 as***jkl로 마스크합니다.",
    "Mask": "마스크",
    "Mask rule": "마스킹 규칙",
    "Mask settings": "마스크 설정",
    "Please enter a custom rule": "사용자 정의 규칙을 입력하세요(예: a*****b)",
    "Roles can see the original value": "역할은 원래 값을 볼 수 있습니다",
    "Selected roles will be able to see the original value in non-editing mode after clicking the field": "선택된 역할은 필드를 클릭한 후 편집 모드가 아닌 모드에서 원래 값을 볼 수 있습니다."
  },
  "@nocobase/plugin-field-encryption": {
    "Decryption failed, the environment variable `ENCRYPTION_FIELD_KEY` may be incorrect": "복호화에 실패했습니다. 환경 변수 `ENCRYPTION_FIELD_KEY`가 올바르지 않을 수 있습니다.",
    "Encryption": "암호화",
    "Encryption failed": "암호화에 실패했습니다",
    "The environment variable `ENCRYPTION_FIELD_KEY` is required, please set it": "환경 변수 `ENCRYPTION_FIELD_KEY`가 필요합니다. 설정해 주세요.",
    "The environment variable `ENCRYPTION_FIELD_KEY` must be a 32-character string": "환경 변수 `ENCRYPTION_FIELD_KEY`는 32자 문자열이어야 합니다.",
    "The environment variable `ENCRYPTION_FIELD_KEY` must be a string": "환경 변수 `ENCRYPTION_FIELD_KEY`는 문자열이어야 합니다.",
    "The response result does not return the value of this field": "응답 결과에 이 필드의 값이 반환되지 않습니다"
  },
  "@nocobase/plugin-field-formula": {
    "Calculation engine": "계산 엔진",
    "Compute a value based on the other fields": "다른 필드를 기반으로 값 계산",
    "Configure and store the results of calculations between multiple field values in the same record, supporting both Math.js and Excel formula functions.": "Configure and store the results of calculations between multiple field values in the same record, supporting both Math.js and Excel formula functions.",
    "Expression": "표현식",
    "Expression syntax error": "표현식 구문 오류",
    "Formula": "수식",
    "Syntax references": "구문 참조"
  },
  "@nocobase/plugin-field-m2m-array": {
    "Many to many (array)": "다 대 다(배열)",
    "Many to many (array) description": "대상 모델의 고유 키 배열을 저장하여 두 모델 간의 다대다 관계를 생성할 수 있습니다."
  },
  "@nocobase/plugin-field-markdown-vditor": {
    "Bold": "굵게",
    "Both": "둘 다",
    "Check": "체크",
    "Code": "코드",
    "EditMode": "편집 모드",
    "Emoji": "이모지",
    "File collection": "파일 컬렉션",
    "Fullscreen": "전체 화면",
    "Headings": "제목",
    "Indent": "들여쓰기",
    "InlineCode": "인라인 코드",
    "InsertAfter": "뒤에 삽입",
    "InsertBefore": "앞에 삽입",
    "Italic": "기울임",
    "Line": "줄",
    "Link": "링크",
    "List": "목록",
    "OrderedList": "순서있는 목록",
    "Outdent": "내어쓰기",
    "Outline": "개요",
    "Preview": "미리보기",
    "Quote": "인용단락",
    "Record": "녹음시작/녹음종료",
    "Redo": "되돌리기",
    "Response data is empty": "응답 데이터가 비어 있습니다",
    "Storage configuration not found. Please configure a storage provider first.": "저장소 구성을 찾을 수 없습니다. 먼저 저장소 공급자를 구성하십시오.",
    "Strike": "취소선",
    "Table": "표삽입",
    "Toolbar": "편집기 도구 모음 구성",
    "Undo": "취소하기",
    "Upload": "이미지 업로드하기",
    "Used to store files uploaded in the Markdown editor (default: attachments)": "Markdown 편집기에 업로드된 파일을 저장하는 데 사용됩니다 (default: attachments)",
    "Vditor": "Markdown(Vditor)",
    "upload failed": "upload failed",
    "uploading": "Uploading...",
    "vditor.uploadError.message": "현재 스토리지에 파일을 업로드할 수 없습니다. Markdown 편집기에 파일을 업로드하려고 하지만 현재 스토리지 구성에서는 이 작업을 지원하지 않습니다. 업로드 기능을 활성화하려면 다음 설정을 완료하십시오: 1. \"파일 관리\"로 이동합니다. 2. 현재 사용 중인 스토리지({{storageTitle}})를 선택합니다. 3. \"기본 URL\"을 설정하고 \"공개 액세스\" 옵션을 활성화합니다."
  },
  "@nocobase/plugin-field-sequence": {
    "Add rule": "규칙 추가",
    "Autoincrement": "자동 증가",
    "Automatically generate codes based on configured rules, supporting combinations of dates, numbers, and text.": "Automatically generate codes based on configured rules, supporting combinations of dates, numbers, and text.",
    "Character sets": "문자 집합",
    "Customize": "사용자 정의",
    "Daily": "일간",
    "Date": "날짜",
    "Date format": "날짜 형식",
    "Digits": "자릿수",
    "Every Monday": "매주 월요일",
    "Fixed text": "고정 텍스트",
    "Inputable": "입력 가능",
    "Length": "길이",
    "Lowercase letters": "소문자",
    "Match rules": "규칙과 일치해야 함",
    "Monthly": "월간",
    "No reset": "초기화 없음",
    "Number": "숫자",
    "Operations": "작업",
    "Random character": "무작위 문자",
    "Reset cycle": "초기화 주기",
    "Rule content": "규칙 내용",
    "Select character sets to generate random characters.": "Select character sets to generate random characters.",
    "Sequence": "자동 코드",
    "Sequence rules": "순차 규칙",
    "Start from": "시작값",
    "Starts from {{value}}": "{{value}}에서 시작",
    "Supports all formats of the Day.js library, such as \"YYYYMMDD\", \"YYYY-MM-DD\", etc.": "Supports all formats of the Day.js library, such as \"YYYYMMDD\", \"YYYY-MM-DD\", etc.",
    "Symbols": "기호",
    "Text content": "텍스트 내용",
    "Type": "유형",
    "Uppercase letters": "대문자",
    "Will generate random characters with specified length.": "Will generate random characters with specified length.",
    "Yearly": "연간",
    "{{value}} Digits": "{{value}}자리 숫자"
  },
  "@nocobase/plugin-field-sort": {},
  "@nocobase/plugin-file-manager": {
    "Access base URL": "접근 기본 URL",
    "Aliyun OSS": "알리바바 클라우드 OSS",
    "Aliyun OSS region part of the bucket. For example: \"oss-cn-beijing\".": "Aliyun OSS region part of the bucket. For example: \"oss-cn-beijing\".",
    "Allow uploading multiple files": "여러 파일 업로드 허용",
    "Amazon S3": "아마존 S3",
    "Attachment": "첨부 파일",
    "Base URL": "Base URL",
    "Base URL for file access, could be your CDN base URL. For example: \"https://cdn.nocobase.com\".": "Base URL for file access, could be your CDN base URL. For example: \"https://cdn.nocobase.com\".",
    "Bucket": "버킷",
    "Default storage": "기본 저장소",
    "Default storage will be used when not selected": "선택하지 않으면 기본 저장소가 사용됩니다.",
    "Destination": "업로드 대상 폴더",
    "Extension name": "확장자명",
    "File collection": "파일 데이터 테이블",
    "File manager": "파일 관리자",
    "File name": "파일명",
    "File size limit": "파일 크기 제한",
    "File storage": "파일 저장소",
    "File type (in MIME type format)": "파일 유형(MIME 타입 형식)",
    "Filename": "파일명",
    "Files are only removed when their corresponding records in the file collection are deleted. If a record from another collection includes an associating field referencing the file collection, the file will not be deleted unless cascade deletion is enabled for that association.": "Files are only removed when their corresponding records in the file collection are deleted. If a record from another collection includes an associating field referencing the file collection, the file will not be deleted unless cascade deletion is enabled for that association.",
    "Keep file in storage when destroy record": "레코드 삭제 시 파일을 저장소에 보존",
    "Keep file in storage when destroy the file record": "Keep file in storage when destroy the file record",
    "Keep file in storage when destroying a record": "레코드 삭제 시 파일을 저장소에 보존",
    "Local storage": "로컬 저장소",
    "MIME type": "MIME 타입",
    "Minimum from 1 byte, maximum up to 1GB.": "Minimum from 1 byte, maximum up to 1GB.",
    "Minimum from 1 byte.": "Minimum from 1 byte.",
    "Multi-types seperated with comma, for example: \"image/*\", \"image/png\", \"image/*, application/pdf\" etc.": "Multi-types seperated with comma, for example: \"image/*\", \"image/png\", \"image/*, application/pdf\" etc.",
    "Path": "경로",
    "Region": "지역",
    "Relative path the file will be saved to. Left blank as root path. The leading and trailing slashes \"/\" will be ignored. For example: \"user/avatar\".": "Relative path the file will be saved to. Left blank as root path. The leading and trailing slashes \"/\" will be ignored. For example: \"user/avatar\".",
    "See more": "더 보기",
    "Size": "파일 크기",
    "Storage": "저장소",
    "Storage base URL": "저장소 기본 URL",
    "Storage name": "저장소 이름",
    "Storage type": "저장소 유형",
    "Storage type {{type}} is not registered, please check if related plugin is enabled.": "Storage type {{type}} is not registered, please check if related plugin is enabled.",
    "Storages": "저장소",
    "Tencent COS": "텐센트 클라우드 COS",
    "Timeout": "Timeout",
    "URL": "URL",
    "Upload timeout for a single file in milliseconds. Default is 600000.": "Upload timeout for a single file in milliseconds. Default is 600000.",
    "Use the built-in static file server": "내장 정적 파일 서버 사용",
    "Will be used for API": "API에 사용됩니다."
  },
  "@nocobase/plugin-file-previewer-office": {},
  "@nocobase/plugin-file-storage-s3-pro": {
    "Access": "Access",
    "Access URL expiration": "Access URL expiration",
    "Access endpoint": "Access endpoint",
    "Bucket as subdomain": "Bucket as subdomain",
    "Bucket as subpath": "Bucket as subpath",
    "Full access URL style": "Full access URL style",
    "Full upload URL style": "Full upload URL style",
    "Ignore bucket": "Ignore bucket",
    "Public access": "공개 접근",
    "S3 Pro": "S3 Pro",
    "The API endpoint that handles file uploads, e.g., https://s3.eu-west-1.amazonaws.com.": "The API endpoint that handles file uploads, e.g., https://s3.eu-west-1.amazonaws.com.",
    "The access path matches the upload path": "The access path matches the upload path",
    "Thumbnail rule": "썸네일 규칙",
    "Upload": "Upload",
    "Upload URL expiration": "Upload URL expiration",
    "Upload endpoint": "Upload endpoint",
    "When empty, it matches the upload endpoint. You can also use a custom CDN domain, like https://cdn.nocobase.com.": "When empty, it matches the upload endpoint. You can also use a custom CDN domain, like https://cdn.nocobase.com.",
    "When public access is enabled, make sure the bucket is set to public. If the access endpoint doesn't support URL signing, this option must also be enabled.": "When public access is enabled, make sure the bucket is set to public. If the access endpoint doesn't support URL signing, this option must also be enabled.",
    "maxSize.error": "The file size exceeds the maximum limit of {{maxSize}} MB",
    "seconds": "초"
  },
  "@nocobase/plugin-gantt": {
    "End date field": "종료 날짜 필드",
    "Progress field": "진행률 필드",
    "Start date field": "시작 날짜 필드",
    "Time scale": "시간 척도",
    "Title field": "제목 필드"
  },
  "@nocobase/plugin-graph-collection-manager": {
    "All Fields": "모든 필드",
    "All relationships": "모든 관계",
    "Association Fields": "연관 필드",
    "Auto layout": "자동 레이아웃",
    "Choices fields": "선택 필드",
    "Collection List": "데이터 테이블 목록",
    "Collection Search": "테이블 검색",
    "Create Collection": "데이터 테이블 생성",
    "Entity relationship only": "엔터티 관계만",
    "Full Screen": "전체 화면",
    "Graph Collection": "그래프 데이터 테이블",
    "Graphical interface": "그래픽 인터페이스",
    "Inheritance relationship only": "상속 관계만",
    "Selection": "선택 모드"
  },
  "@nocobase/plugin-ip-restriction": {
    "Access denied": "Access denied",
    "Blacklist": "블랙리스트",
    "Config": "설정",
    "IP filter mode": "IP 필터 모드",
    "IP list": "IP 목록",
    "IP restriction": "IP 제한",
    "Invalid IP format": "잘못된 IP 형식",
    "Please enter one or more IP addresses or CIDR ranges. Separate multiple entries with commas or line breaks, for example: 192.168.1.1, 10.0.0.0/24. If the input is empty, it indicates no restrictions.": "Please enter one or more IP addresses or CIDR ranges. Separate multiple entries with commas or line breaks, for example: 192.168.1.1, 10.0.0.0/24. If the input is empty, it indicates no restrictions.",
    "Please try again later.": "Please try again later.",
    "Saved successfully": "성공적으로 저장되었습니다",
    "Whitelist": "화이트리스트"
  },
  "@nocobase/plugin-kanban": {
    "Convert the following integer fields to sorting fields": "다음 정수 필드를 정렬 필드로 변환",
    "Create sort field": "정렬 필드 생성",
    "Enable drag and drop sorting": "드래그 앤 드롭 정렬 활성화",
    "Global sorting": "전체 정렬",
    "Grouped sorting based on": "기반 그룹 정렬",
    "Set column width": "Set column width",
    "Sorting field": "정렬 필드",
    "Used for sorting kanban cards, only sorting fields corresponding to grouping fields can be selected": "칸반 카드 정렬에 사용되며, 그룹화 필드에 해당하는 정렬 필드만 선택할 수 있습니다."
  },
  "@nocobase/plugin-license": {
    "Change key": "Change key",
    "Copied": "Copied",
    "Copy": "Copy",
    "Enter license key": "Enter license key",
    "Failed to copy, please open ./storage/.license/instance-id and copy it": "Failed to copy, please open ./storage/.license/instance-id and copy it",
    "Instance ID": "Instance ID",
    "Invalid license key": "Invalid license key",
    "License key": "License key",
    "License key has been set": "License key has been set",
    "License key saved successfully, please re-run the plugin installation.": "License key saved successfully, please re-run the plugin installation.",
    "License settings": "License settings"
  },
  "@nocobase/plugin-locale-tester": {
    "Locale": "Locale",
    "Locale tester": "Locale tester",
    "Please go to <a target=\"_blank\" href=\"https://github.com/nocobase/locales\">nocobase/locales</a> to get the language file that needs translation, then paste it below and provide the translation.": "Please go to <a target=\"_blank\" href=\"https://github.com/nocobase/locales\">nocobase/locales</a> to get the language file that needs translation, then paste it below and provide the translation.",
    "Translations": "Translations"
  },
  "@nocobase/plugin-localization": {
    "Add new": "새로 추가",
    "All": "모두",
    "Collections & Fields": "컬렉션 및 필드",
    "Current language": "현재 언어",
    "Delete text": "원본 삭제",
    "Delete translation": "번역 삭제",
    "Edit": "편집",
    "Keyword": "키워드",
    "Localization": "다국어",
    "Localization management": "다국어 관리",
    "Menu": "메뉴",
    "Module": "모듈",
    "No data": "데이터 없음",
    "No translation": "번역 없음",
    "Please select the resources you want to synchronize": "동기화하려는 리소스를 선택하세요",
    "Publish": "게시",
    "Sync": "동기화",
    "System & Plugins": "시스템 및 플러그인",
    "Text": "원본 텍스트",
    "Translation": "번역",
    "Translations": "번역",
    "User interfaces": "사용자 인터페이스"
  },
  "@nocobase/plugin-logger": {
    "API request and response logs": "API 요청 및 응답 로그",
    "Application, database, plugins and other system logs, the error level logs will be sent to": "애플리케이션, 데이터베이스, 플러그인 및 기타 시스템 로그, 오류 수준 로그가 전송됩니다:",
    "Download": "다운로드",
    "Download logs": "로그 다운로드",
    "Logger": "로그",
    "SQL execution logs, printed by Sequelize when the db logging is enabled": "DB 로깅이 활성화되었을 때 Sequelize에서 출력되는 SQL 실행 로그",
    "Search": "검색"
  },
  "@nocobase/plugin-map": {
    "AMap": "AMap",
    "Access key": "액세스 키",
    "Access key is required": "Access key is required",
    "Api key is required": "Api key is required",
    "Are you sure to clear the canvas?": "캔버스를 지우시겠습니까?",
    "Cancel": "취소",
    "Circle": "원",
    "Clear": "지우기",
    "Clear the canvas": "캔버스 지우기",
    "Click to select the starting point and double-click to end the drawing": "시작점을 클릭하고, 두 번 클릭하여 그리기를 종료하세요",
    "Concatenation order field": "연결 순서 필드",
    "Configuration": "구성",
    "Confirm": "확인",
    "Create map block": "지도 블록 생성",
    "Delete field": "필드 삭제",
    "Easy-reading": "읽기 전용 (읽기 전용 모드)",
    "Edit": "편집",
    "Edit description": "설명 편집",
    "Edit field title": "필드 제목 편집",
    "Edit tooltip": "툴팁 편집",
    "Editable": "편집 가능",
    "End point": "끝점",
    "Enter keywords to search": "검색할 키워드를 입력하세요 (시/도를 반드시 포함해야 함)",
    "Field title": "필드 제목",
    "Go to the configuration page": "구성 페이지로 이동",
    "Google Maps": "Google 지도",
    "Line": "선",
    "Load google maps failed, Please check the Api key and refresh the page": "Google 지도 로드 실패, Api 키를 확인하고 페이지를 새로 고침하세요",
    "Map": "지도",
    "Map field": "지도 필드",
    "Map manager": "지도 관리자",
    "Map type": "지도 유형",
    "Map-based geometry": "지도 기반 지오메트리",
    "Marker field": "마커 필드",
    "Operator": "연산자",
    "Pattern": "패턴",
    "Please configure the AMap securityCode or serviceHost correctly": "AMap securityCode 또는 serviceHost를 올바르게 구성해 주세요",
    "Please configure the AccessKey and SecurityJsCode first": "먼저 AccessKey 및 SecurityJsCode를 구성하세요",
    "Point": "점",
    "Polygon": "다각형",
    "Readonly": "읽기 전용",
    "Required": "필수",
    "Save": "저장",
    "Saved failed": "저장 실패",
    "Saved successfully": "성공적으로 저장되었습니다",
    "Set default zoom level": "기본 확대/축소 수준 설정",
    "Start point": "시작점",
    "The AccessKey is incorrect, please check it": "액세스 키가 올바르지 않습니다. 확인해 주세요",
    "The default zoom level of the map": "지도의 기본 확대/축소 수준",
    "Zoom": "확대/축소",
    "securityJsCode or serviceHost": "securityJsCode 또는 serviceHost",
    "securityJsCode or serviceHost is required": "securityJsCode or serviceHost is required"
  },
  "@nocobase/plugin-migration-manager": {
    "Add collection": "컬렉션 추가",
    "Add independent rule": "독립 규칙 추가",
    "Add rule": "규칙 추가",
    "All": "전체",
    "All environment variables are properly set, you can continue.": "All environment variables are properly set, you can continue.",
    "Apply essential data using a clear-and-reinsert strategy.": "Apply essential data using a clear-and-reinsert strategy.",
    "Apply essential data using an insert-or-update strategy": "필수 데이터를 삽입 또는 업데이트 방식으로 적용합니다",
    "Backup file": "백업 파일",
    "Before the migration, the application will automatically create a backup, and restore this backup if the migration fails. Check this option to skip this process.": "Before the migration, the application will automatically create a backup, and restore this backup if the migration fails. Check this option to skip this process.",
    "Built-in": "내장",
    "Clear all existing records in the table, then insert new data": "테이블의 기존 레코드를 모두 삭제한 후 새 데이터를 삽입합니다",
    "Collections": "컬렉션",
    "Create migration file": "Create migration file",
    "CreatedAt": "생성일",
    "Default migration rule": "기본 마이그레이션 규칙",
    "Delete Migration file": "마이그레이션 파일 삭제",
    "Delete log": "로그 삭제",
    "Delete rule": "규칙 삭제",
    "Description": "설명",
    "Detected that some plugin collection lack built-in rules. to prevent data loss during migration due to skipped processing,": "Detected that some plugin collection lack built-in rules. to prevent data loss during migration due to skipped processing,",
    "Edit rule": "규칙 편집",
    "File name": "파일 이름",
    "File size": "파일 크기",
    "Global rule": "글로벌 규칙",
    "Independent rule": "독립 규칙",
    "Insert Ignore": "중복 무시 삽입",
    "Insert or update priority (under development)": "삽입 또는 업데이트 우선(개발 중)",
    "Kernel/plugin built-in collections": "커널/플러그인 내장 컬렉션",
    "Migration list": "마이그레이션 목록",
    "Migration log": "마이그레이션 로그",
    "Migration logs": "마이그레이션 로그",
    "Migration manager": "마이그레이션 관리자",
    "Migration rule": "마이그레이션 규칙",
    "Migration rules": "마이그레이션 규칙",
    "New migration": "새 마이그레이션",
    "No action will be taken": "아무 작업도 수행하지 않음",
    "Only migrate collection structures without involving data insertion or updates": "데이터 삽입이나 업데이트 없이 컬렉션 구조만 마이그레이션",
    "Origin": "원본",
    "Overwrite": "덮어쓰기",
    "Overwrite (Truncate and Insert)": "덮어쓰기(전체 삭제 후 삽입)",
    "Overwrite priority (recommended)": "덮어쓰기 우선(권장)",
    "Overwrite priority rule information": "덮어쓰기 우선 규칙 정보",
    "Please click here to review and add these collections to the independent rule configuration.": "Please click here to review and add these collections to the independent rule configuration.",
    "Please ensure you have created a backup before executing the migration to prevent data issues in case of migration failure.": "Please ensure you have created a backup before executing the migration to prevent data issues in case of migration failure.",
    "Rule": "규칙",
    "Rules": "규칙",
    "Saved successfully": "성공적으로 저장되었습니다",
    "Schema only": "스키마만",
    "Search": "검색",
    "Secrets": "시크릿",
    "Set environment": "환경 설정",
    "Skip": "건너뛰기",
    "Skip automatic backup and restore": "Skip automatic backup and restore",
    "Start": "시작",
    "Support for a single or bulk upload. Strictly prohibited from uploading company data or other banned files.": "Support for a single or bulk upload. Strictly prohibited from uploading company data or other banned files.",
    "The built-in rule are migration rule defined by each plugin. You do not need to modify them unless you have a deep understanding of the plugin": "The built-in rule are migration rule defined by each plugin. You do not need to modify them unless you have a deep understanding of the plugin",
    "The following environment variables are missing in the current application. Please fill them in and continue.": "The following environment variables are missing in the current application. Please fill them in and continue.",
    "Unknown": "알 수 없음",
    "Update the record if it exists, insert it if it does not": "레코드가 존재하면 업데이트, 존재하지 않으면 삽입",
    "Upload and run migration": "마이그레이션 업로드 및 실행",
    "Upsert": "삽입 또는 업데이트",
    "User-defined collections": "사용자 정의 컬렉션",
    "Variables": "변수",
    "View details": "상세 보기",
    "When configuring rule for specific collections, they will take precedence over global rule.": "When configuring rule for specific collections, they will take precedence over global rule.",
    "When inserting data, if the record already exists, ignore it without updating": "데이터 삽입 시 레코드가 이미 존재하면 업데이트하지 않고 무시합니다"
  },
  "@nocobase/plugin-mobile": {
    "Add link": "링크 추가",
    "Add page": "페이지 추가",
    "Add tab": "탭 추가",
    "App settings": "앱 설정",
    "Back": "뒤로",
    "Cancel": "취소",
    "Clear": "지우기",
    "Confirm": "확인",
    "Deprecated Warning": "This plugin has been deprecated and may be removed in future versions. Please migrate to the new mobile solution.",
    "Desktop data blocks": "데스크탑 데이터 블록",
    "Display < back button": "< 뒤로가기 버튼 표시",
    "Display navigation bar": "네비게이션 바 표시",
    "Display page header": "페이지 헤더 표시",
    "Display page title": "페이지 제목 표시",
    "Display tab bar": "탭 바 표시",
    "Display tabs": "탭 표시",
    "Fill": "채우기",
    "Icon": "아이콘",
    "Icon field is required": "아이콘 필드는 필수입니다",
    "Info": "정보",
    "Link": "링크",
    "Mobile": "모바일",
    "Mobile (deprecated)": "Mobile (deprecated)",
    "Mobile menu": "모바일 메뉴",
    "Mobile routes": "모바일 경로",
    "No accessible pages found": "접근 가능한 페이지가 없습니다",
    "Other desktop blocks": "기타 데스크탑 블록",
    "Page settings": "페이지 설정",
    "Remove": "제거",
    "Select time": "시간 선택",
    "Selected icon": "선택된 아이콘",
    "Settings": "설정",
    "This might be due to permission configuration issues": "권한 설정 문제로 인해 발생할 수 있습니다",
    "Title": "제목",
    "Title field is required": "제목 필드는 필수입니다"
  },
  "@nocobase/plugin-mobile-client": {
    "Add menu item": "메뉴 항목 추가",
    "Add tab": "탭 추가",
    "App Configuration": "앱 구성",
    "App level Configuration": "앱 수준 구성",
    "Delete menu": "메뉴 삭제",
    "Delete menu block": "메뉴 블록 삭제",
    "Delete menu item?": "메뉴 항목을 삭제하시겠습니까?",
    "Delete settings block": "설정 블록 삭제",
    "Delete tab item?": "탭 항목을 삭제하시겠습니까?",
    "Display back button": "뒤로가기 버튼 표시",
    "Edit info": "정보 편집",
    "Edit menu info": "메뉴 정보 편집",
    "Enable Header": "헤더 활성화",
    "Enable TabBar": "탭바 활성화",
    "Enable Tabs": "탭 활성화",
    "Icon": "아이콘",
    "Interface Configuration": "인터페이스 구성",
    "Menu": "메뉴",
    "Menu configuration": "메뉴 구성",
    "Menu name": "메뉴 이름",
    "Mobile Client-side": "모바일 클라이언트",
    "Mobile Client-side(Deprecated)": "모바일 클라이언트(사용 중단됨)",
    "Mobile client access address": "모바일 클라이언트 접근 주소",
    "Page configuration": "페이지 구성",
    "Page template": "페이지 템플릿",
    "Preview": "미리보기",
    "Settings": "설정",
    "Template mode": "템플릿 모드",
    "The full address is": "전체 주소는",
    "Title": "제목",
    "Untitled": "제목 없음"
  },
  "@nocobase/plugin-multi-app-manager": {
    "An independent JWT secret ensures data and session isolation from other applications.": "An independent JWT secret ensures data and session isolation from other applications.",
    "App ID": "앱 ID",
    "App display name": "앱 표시 이름",
    "Applications": "애플리케이션",
    "Authentication options": "Authentication options",
    "Auto start": "자동 시작",
    "Automatically generate a JWT secret": "Automatically generate a JWT secret",
    "Custom domain": "사용자 정의 도메인",
    "JWT secret": "JWT secret",
    "Manage applications": "애플리케이션 관리",
    "Multi-app manager": "다중 앱 관리자",
    "Pin to menu": "메뉴에 고정",
    "Standalone deployment": "독립형 배포",
    "Start mode": "시작 모드",
    "Start on first visit": "첫 방문 시 시작",
    "Start with main application": "메인 애플리케이션과 함께 시작"
  },
  "@nocobase/plugin-multi-app-share-collection": {
    "All categories": "모든 카테고리",
    "Are you sure to add the following collections?": "다음 컬렉션을 추가하시겠습니까?",
    "Are you sure to remove the following collections?": "다음 컬렉션을 제거하시겠습니까?",
    "Collection category": "컬렉션 카테고리",
    "Collection display name": "컬렉션 표시 이름",
    "Collection name": "컬렉션 이름",
    "Enter name or title...": "이름 또는 제목 입력...",
    "Share collections": "컬렉션 공유",
    "Shared collections": "공유된 컬렉션",
    "Unshared collections": "공유되지 않은 컬렉션"
  },
  "@nocobase/plugin-multi-keyword-filter": {
    "cancel": "Cancel",
    "confirm": "Confirm",
    "equalsAny": "is any of",
    "errorParsingExcel": "Error parsing Excel file:",
    "excelFileEmpty": "Excel file is empty",
    "failedToParseExcel": "Failed to parse Excel file",
    "importExcel": "Batch import keywords from Excel",
    "importSuccess": "Successfully imported {{count}} keywords",
    "keywordsInputPlaceholder": "Multiple keywords separated by line breaks",
    "noValidKeywords": "No valid keywords found",
    "notEqualsAny": "is none of",
    "providedByPlugin": "Provided by @nocobase/plugin-multi-keyword-filter plugin",
    "selectAtLeastOneColumn": "Please select at least one column",
    "selectColumnsPlaceholder": "Please select columns to import",
    "selectExcelColumns": "Select Excel columns to import",
    "tips": "Effect of selecting a single column: All non-empty values in that column will be imported as keywords.\nEffect of selecting multiple columns: Non-empty values from multiple columns will be merged as keywords, duplicate values will be removed."
  },
  "@nocobase/plugin-notification-email": {
    "Account": "계정",
    "Add email address": "이메일 주소 추가",
    "BCC": "숨은 참조",
    "CC": "참조",
    "Configure": "설정",
    "Content": "내용",
    "Content type": "내용 유형",
    "Email": "이메일",
    "From": "보낸 사람",
    "Host": "호스트",
    "In most cases, if using port 465, set it to true; otherwise, set it to false.": "In most cases, if using port 465, set it to true; otherwise, set it to false.",
    "Password": "비밀번호",
    "Plain text": "일반 텍스트",
    "Port": "포트",
    "SMTP mail": "SMTP 메일",
    "SMTP server host": "SMTP 서버 호스트",
    "Secure": "보안",
    "Subject": "제목",
    "The email address that will be used as the sender": "발신자로 사용할 이메일 주소",
    "To": "받는 사람",
    "Transport": "전송 방식"
  },
  "@nocobase/plugin-notification-in-app-message": {
    "All": "전체",
    "Channel name": "채널 이름",
    "Close after": "Close after",
    "Content": "내용",
    "Content type": "Content type",
    "Datetime": "날짜/시간",
    "Detail": "상세",
    "Details page for desktop": "데스크톱 상세 페이지",
    "Details page for mobile": "모바일 상세 페이지",
    "In-app message": "앱 내 메시지",
    "Inbox": "받은 편지함",
    "Loading": "불러오는 중",
    "Loading failed,": "불러오기 실패,",
    "Loading more": "더 불러오는 중",
    "Mark all as read": "Mark all as read",
    "Mark as read": "읽음으로 표시",
    "Mark as unread": "Mark as unread",
    "Message": "메시지",
    "Message content": "메시지 내용",
    "Message group name": "메시지 그룹 이름",
    "Message title": "메시지 제목",
    "No more": "더 이상 없음",
    "Plain text": "Plain text",
    "Read": "읽음",
    "Receivers": "수신자",
    "Status": "상태",
    "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with \"/\", for example, \"/admin\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".": "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with \"/\", for example, \"/admin\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".",
    "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with \"/\", for example, \"/m\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".": "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with \"/\", for example, \"/m\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".",
    "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with\"/\", for example, \"/admin\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".": "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with \"/\", for example, \"/admin\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".",
    "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with\"/\", for example, \"/m\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".": "Support two types of links: internal links and external links. If using an internal link, the link starts with \"/\", for example, \"/m\". If using an external link, the link starts with \"http\", for example, \"https://example.com\".",
    "The message page has already been created.": "The message page has already been created.",
    "Unit is second. Will not close automatically when set to empty.": "Unit is second. Will not close automatically when set to empty.",
    "Unread": "읽지 않음",
    "When select receivers from node result, only support ID of user (or IDs array of users). Others will not match any user.": "When select receivers from node result, only support ID of user (or IDs array of users). Others will not match any user.",
    "detail URL": "상세 URL",
    "please reload": "다시 불러와 주세요"
  },
  "@nocobase/plugin-notification-manager": {
    "Actions": "작업",
    "Add new": "새로 추가",
    "Add new receiver": "새 수신자 추가",
    "Add user": "사용자 추가",
    "Are you sure you want to delete it?": "정말로 삭제하시겠습니까?",
    "Channel": "채널",
    "Channel display name": "채널 표시 이름",
    "Channel name": "채널 이름",
    "Channel title": "채널 제목",
    "Channels": "채널",
    "Configure": "구성",
    "Content": "내용",
    "Created At": "생성일",
    "Created at": "생성일",
    "Delete record": "레코드 삭제",
    "Deleted successfully!": "성공적으로 삭제되었습니다!",
    "Description": "설명",
    "Edit": "Edit",
    "Fail": "실패",
    "Failed reason": "실패 사유",
    "Failure": "실패",
    "Log detail": "로그 상세",
    "Logs": "로그",
    "Manual input": "수동 입력",
    "Message": "메시지",
    "No channel enabled yet": "아직 활성화된 채널이 없습니다",
    "Notification": "알림",
    "Notification Management": "알림 관리",
    "Notification manager": "알림 관리자",
    "Notification type": "알림 유형",
    "Query users": "사용자 조회",
    "Randomly generated and can not be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.": "Randomly generated and can not be modified. Support letters, numbers and underscores, must start with an letter.",
    "Reason": "사유",
    "Receiver": "수신자",
    "Receiver type": "수신자 유형",
    "Receivers": "수신자",
    "Select user": "사용자 선택",
    "Select users": "사용자 선택",
    "Status": "상태",
    "Success": "성공",
    "Templates": "템플릿",
    "Title": "제목",
    "Trigger From": "트리거 출처",
    "Trigger from": "트리거 출처"
  },
  "@nocobase/plugin-password-policy": {
    "Add user": "사용자 추가",
    "Are you sure you want to clear unlocked users?": "잠금 해제된 사용자를 정말로 모두 삭제하시겠습니까?",
    "Can't include username in password": "비밀번호에 사용자 이름을 포함할 수 없습니다",
    "Clear successfully": "성공적으로 삭제되었습니다",
    "Clear unlocked users": "잠금 해제된 사용자 삭제",
    "Clear unlocked users tooltip": "잠금 해제된 사용자는 일반적으로 로그인 시 잠금 기록이 삭제되지만, 일부 만료된 기록이 남아 있을 수 있습니다. 필요시 수동으로 삭제할 수 있습니다.",
    "Leave blank to lock permanently.": "Leave blank to lock permanently.",
    "Lock reason": "잠금 사유",
    "Locked time": "잠금 시간",
    "Locked users": "잠긴 사용자",
    "Lockout duration (seconds)": "잠금 지속 시간(초)",
    "Lockout duration description": "최대 허용 실패 로그인 시도 횟수를 초과한 후의 잠금 지속 시간(초)입니다. 0은 잠금 없음입니다. 사용자는 애플리케이션 접근이 차단되며, API 키를 통한 접근도 불가합니다.",
    "Max invalid password sign-in attempts": "최대 허용 실패 비밀번호 로그인 시도 횟수",
    "Max invalid password sign-in attempts interval (seconds)": "실패 비밀번호 로그인 시도 횟수 집계 간격(초)",
    "Max sign-in attempts description": "특정 시간 내 허용되는 최대 실패 비밀번호 로그인 시도 횟수입니다.",
    "Max sign-in attempts interval description": "실패 비밀번호 로그인 시도 횟수를 집계하는 간격(초)입니다. 최소값은 30초입니다.",
    "Minimum password length": "최소 비밀번호 길이",
    "Never expire": "만료 없음",
    "No limit": "제한 없음",
    "No restrictions": "제한 없음",
    "Password complexity 3_of_4": "숫자, 대문자, 소문자, 특수문자 중 3가지 이상을 포함해야 합니다",
    "Password complexity alpha_numeric": "영문자와 숫자를 모두 포함해야 합니다",
    "Password complexity alpha_numeric_special": "영문자, 숫자, 특수문자를 모두 포함해야 합니다",
    "Password complexity numbers_upper_lower": "숫자, 대문자, 소문자를 모두 포함해야 합니다",
    "Password complexity numbers_upper_lower_special": "숫자, 대문자, 소문자, 특수문자를 모두 포함해야 합니다",
    "Password complexity requirements": "비밀번호 복잡성 요구사항",
    "Password expiration channel description": "비밀번호 만료 10일 전 로그인 시 사용자에게 알림을 표시합니다. 알림 관리를 통해 알림 채널을 생성할 수 있습니다.",
    "Password expiration configuration": "비밀번호 만료 설정",
    "Password expiration notification channel": "비밀번호 만료 알림 채널",
    "Password expiration warning": "비밀번호 만료 경고",
    "Password expired": "비밀번호가 만료되었습니다",
    "Password history count": "비밀번호 이력 개수",
    "Password history count description": "재사용을 방지하기 위해 저장되는 이전 비밀번호 개수입니다.",
    "Password length must be between {{n}} and 64 characters": "비밀번호 길이는 {{n}}자 이상 64자 이하여야 합니다",
    "Password must be different from the last {{historyCount}} passwords": "비밀번호는 최근 {{historyCount}}개의 비밀번호와 달라야 합니다",
    "Password policy": "비밀번호 정책",
    "Password rules": "비밀번호 규칙",
    "Password sign-in security": "비밀번호 로그인 보안",
    "Password validity period (days)": "비밀번호 유효 기간(일)",
    "Password validity period description": "비밀번호가 만료되면 관리자가 비밀번호를 재설정할 때까지 비밀번호로 로그인할 수 없습니다. 단, 다른 인증 방법으로는 로그인할 수 있습니다.",
    "Security settings notice lockout": "{{ maxSignInAttemptsInterval }}초 이내에 {{ maxSignInAttempts }}회 실패 시도 시 {{ lockoutDuration }}초 동안 계정이 잠깁니다.",
    "Security settings notice no limit": "실패한 비밀번호 로그인 시도 횟수에 제한이 없습니다.",
    "Security settings notice no lockout": "{{ maxSignInAttemptsInterval }}초마다 {{ maxSignInAttempts }}회까지 로그인 시도를 할 수 있습니다.",
    "The account has been locked due to too many sign-in attempts.": "The account has been locked due to too many sign-in attempts.",
    "The account has been reached the maximum number of sign-in attempts, please try again later.": "The account has been reached the maximum number of sign-in attempts, please try again later.",
    "The user is locked, please try again later.": "The user is locked, please try again later.",
    "Unlock time": "잠금 해제 시간",
    "With the current settings, ": "현재 설정으로, ",
    "Your password will expire in {{days}} days, please reset your password.": "Your password will expire in {{days}} days, please reset your password."
  },
  "@nocobase/plugin-pro-tpl": {},
  "@nocobase/plugin-public-forms": {
    "# Submitted successfully!\nThis is a demo text, **supports Markdown syntax**.": "# Submitted successfully!\nThis is a demo text, **supports Markdown syntax**.",
    "Add New": "새로 추가",
    "After successful submission": "제출 성공 후",
    "Copy link": "링크 복사",
    "Enable form": "폼 활성화",
    "Enable password": "비밀번호 활성화",
    "Form": "폼",
    "Link copied successfully": "링크가 성공적으로 복사되었습니다",
    "Open form": "폼 열기",
    "Prompt after successful submission": "제출 성공 후 안내",
    "Public forms": "공개 폼",
    "QR code": "QR 코드",
    "Set password": "비밀번호 설정",
    "The form is not enabled and cannot be accessed": "폼이 활성화되지 않아 접근할 수 없습니다",
    "The form is not found": "폼을 찾을 수 없습니다",
    "Type": "유형"
  },
  "@nocobase/plugin-qr-uploader": {},
  "@nocobase/plugin-queue-adapter-rabbitmq": {},
  "@nocobase/plugin-request-encryption": {},
  "@nocobase/plugin-service-platform": {
    "Copied": "Copied",
    "Copy": "Copy",
    "Copy success": "Copy success",
    "Download file": "Download file",
    "Instruction: Please save the downloaded file or content to <nocobase>/storage/.license/key": "Instruction: Please save the downloaded file or content to <nocobase>/storage/.license/key",
    "Key not found": "Key not found",
    "Regenerate": "Regenerate",
    "Regenerate key successfully": "Regenerate key successfully",
    "license key": "license key"
  },
  "@nocobase/plugin-snapshot-field": {
    "Add block": "블록 추가",
    "Allow linking to multiple records": "여러 레코드에 연결 허용",
    "Detail": "상세 정보",
    "Please select": "선택하세요",
    "Snapshot": "스냅샷",
    "Snapshot data": "스냅샷 데이터",
    "Snapshot the snapshot's association fields": "스냅샷의 연관 필드를 스냅샷으로 만듭니다.",
    "The association field to snapshot": "스냅샷을 찍을 연관 필드",
    "View record": "레코드 보기",
    "When a record is created, association data is backed up in a snapshot": "레코드가 생성되면 연관 데이터가 스냅샷에 백업됩니다.",
    "When adding a new record, create a snapshot for its relational record and save in the current record. The snapshot is not updated when the record is subsequently updated.": "새로운 레코드를 추가할 때 해당 레코드의 관련 데이터에 대한 스냅샷을 생성하고 현재 레코드에 저장합니다. 레코드가 이후에 업데이트되어도 스냅샷은 업데이트되지 않습니다.",
    "When adding a new record, create a snapshot for its relational record and save in the new record. The snapshot will not be updated when the relational record is updated.": "When adding a new record, create a snapshot for its relational record and save in the new record. The snapshot will not be updated when the relational record is updated."
  },
  "@nocobase/plugin-template-generator": {},
  "@nocobase/plugin-testing-platform": {},
  "@nocobase/plugin-text-copy": {
    "Display copy button": "Display copy button"
  },
  "@nocobase/plugin-theme-editor": {
    "Add new theme": "새 테마 추가",
    "Close": "닫기",
    "Compact": "콤팩트",
    "Compact dark": "콤팩트 다크",
    "Create a brand new theme": "새 테마 생성",
    "Current": "현재 테마",
    "Dark": "다크",
    "Dark theme": "다크 테마",
    "Default": "기본",
    "Default theme": "기본 테마",
    "Delete theme": "테마 삭제",
    "Deleted successfully": "성공적으로 삭제되었습니다",
    "Deletion is unrecoverable. Confirm deletion?": "삭제 후 복구할 수 없습니다. 삭제 확인?",
    "Edit": "편집",
    "Edit Theme Config": "테마 구성 편집",
    "Edit based on current theme": "현재 테마 기반으로 편집",
    "Edit based on the current theme": "현재 테마를 기반으로 편집",
    "Edited successfully": "성공적으로 편집되었습니다",
    "Export": "내보내기",
    "Initializing Editor...": "편집기 초기화 중...",
    "Local": "로컬",
    "Non-optional": "선택 불가",
    "Optional": "선택 가능",
    "Please input the theme name": "테마 이름을 입력하세요",
    "Please set a name for this theme": "이 테마의 이름을 설정하세요",
    "Save": "저장",
    "Save theme": "테마 저장",
    "Saved successfully": "성공적으로 저장되었습니다",
    "The theme of the JSON format is incorrect": "JSON 형식의 테마가 올바르지 않습니다",
    "Theme": "테마",
    "Theme Editor": "테마 편집기",
    "Theme editor": "테마 편집기",
    "Themes": "테마",
    "Updated successfully": "성공적으로 업데이트되었습니다",
    "User selectable": "사용자 선택 가능",
    "edit Theme Config": "테마 구성 편집"
  },
  "@nocobase/plugin-two-factor-authentication": {
    "Bind": "Bind",
    "Enforce 2FA for all users": "Enforce two-factor authentication (2FA) for all users",
    "Please sign in again.": "Please sign in again",
    "The application has enabled two-factor authentication, please bind one kind of verification methods.": "The application has enabled two-factor authentication, please bind one kind of verification methods.",
    "The application has enabled two-factor authentication, please verify your identity.": "The application has enabled two-factor authentication, please verify your identity.",
    "Two-factor authentication": "Two-factor authentication (2FA)",
    "Two-factor authentication has expired": "Two-factor authentication has exipred",
    "Two-factor authentication has expired. Please sign-in again": "Two-factor authentication has expired. Please sign-in again",
    "Verify": "Verify"
  },
  "@nocobase/plugin-user-data-sync": {
    "Authenticator": "인증기",
    "Batch": "배치",
    "Failed": "실패",
    "Init": "초기화",
    "Message": "메시지",
    "No user data source plugin installed": "사용자 데이터 소스 플러그인이 설치되어 있지 않습니다",
    "Processing": "처리 중",
    "Retry": "재시도",
    "Source display name": "소스 표시 이름",
    "Source name": "소스 이름",
    "Status": "상태",
    "Success": "성공",
    "Sync": "동기화",
    "Synchronize": "동기화",
    "Tasks": "작업",
    "The sync source API call failed. Please check the logs to troubleshoot the issue.": "The sync source API call failed. Please check the logs to troubleshoot the issue.",
    "The synchronization has started. You can click on 'Tasks' to view the synchronization status.": "The synchronization has started. You can click on 'Tasks' to view the synchronization status.",
    "Type": "유형",
    "View documentation": "문서 보기",
    "default": "기본값",
    "dingtalk": "딩톡",
    "wecom": "위챗워크"
  },
  "@nocobase/plugin-users": {
    "Add user": "사용자 추가",
    "Add users": "사용자 추가",
    "Allow change password": "비밀번호 변경 허용",
    "Allow edit profile": "프로필 편집 허용",
    "Are you sure you want to remove it?": "정말로 삭제하시겠습니까?",
    "Random password": "임의 비밀번호",
    "Remove user": "사용자 삭제",
    "User profile is not allowed to be edited": "사용자 프로필은 편집할 수 없습니다",
    "Users & Permissions": "사용자 및 권한",
    "Users manager": "사용자 관리자"
  },
  "@nocobase/plugin-verification": {
    "Access Key ID": "액세스 키 ID",
    "Access Key Secret": "액세스 키 비밀",
    "Aliyun SMS": "알리바바 클라우드 SMS",
    "Bind": "Bind",
    "Bound successfully": "Bound successfully",
    "Configured": "Configured",
    "Endpoint": "엔드포인트",
    "Get one-time codes sent to your phone via SMS to complete authentication requests.": "Get one-time codes sent to your phone via SMS to complete authentication requests.",
    "Go to": "Go to",
    "Not a valid cellphone number, please re-enter": "유효한 휴대폰 번호가 아닙니다. 다시 입력하세요",
    "Not configured": "Not configured",
    "Please don't retry in {{time}} seconds": "{{time}}초 동안 다시 시도하지 마세요",
    "Provider": "Provider",
    "Provider type": "제공자 유형",
    "Region": "지역",
    "SMS OTP": "SMS OTP",
    "Secret Id": "비밀 ID",
    "Secret Key": "비밀 키",
    "Sign": "서명",
    "Sign name": "서명 이름",
    "Sms sdk app id": "SMS SDK 앱 ID",
    "Template Id": "템플릿 ID",
    "Template code": "템플릿 코드",
    "Tencent SMS": "Tencent SMS",
    "The following types of verifiers are available:": "The following types of verifiers are available: ",
    "Too many failed attempts. Please request a new verification code.": "Too many failed attempts. Please request a new verification code.",
    "Unbind": "Unbind",
    "Unbind verifier": "Unbind verifier",
    "Unbound successfully": "Unbound successfully",
    "Verification": "인증",
    "Verification code is invalid": "유효하지 않은 인증 코드",
    "Verification providers": "인증 제공자",
    "Verification send failed, please try later or contact the administrator": "인증 코드 전송 실패, 나중에 다시 시도하거나 관리자에게 문의하세요",
    "Verification send failed, please try later or contact to administrator": "인증 코드 전송 실패, 나중에 다시 시도하거나 관리자에게 문의하세요",
    "Verification type": "Verification type",
    "Verifier": "Verifier",
    "Verifiers": "Verifiers",
    "You are trying so frequently, please slow down": "너무 자주 시도하고 있습니다. 잠시 기다려 주세요",
    "create verifiers": "create verifiers"
  },
  "@nocobase/plugin-verification-totp-authenticator": {
    "Scan the QR code": "Scan the QR code",
    "TOTP authenticator": "TOTP authenticator",
    "The code is invalid": "The code is invalid",
    "The secret is expired, please regenerate and try again": "The secret is expired, please regenerate and try again",
    "Too many failed attempts. Please try again later": "Too many failed attempts. Please try again later",
    "Unable to scan? You can use the setup key below to manually configure your authenticator app.": "Unable to scan? You can use the setup key below to manually configure your authenticator app.",
    "Use an authentication app or browser extension to get time-based one-time codes when prompted.": "Use an authentication app or browser extension to get time-based one-time codes when prompted.",
    "Verify the code from the app": "Verify the code from the app",
    "You have no attempts left. Please try again later": "You have no attempts left. Please try again later",
    "You have {{attempts}} attempts left": "You have {{attempts}} attempts left"
  },
  "@nocobase/plugin-workerid-allocator-redis": {},
  "@nocobase/plugin-workflow": {
    "\"Submit to workflow\" to \"Post-action event\" is deprecated, please use \"Custom action event\" instead.": "\"Submit to workflow\" to \"Post-action event\" is deprecated, please use \"Custom action event\" instead.",
    "\"{{branchName}}\" branch": "\"{{branchName}}\" branch",
    "A new version will be created automatically after execution if current version is not executed.": "A new version will be created automatically after execution if current version is not executed.",
    "Aborted": "중단됨",
    "Add": "Add",
    "Add a new record to a collection. You can use variables from upstream nodes to assign values to fields.": "컬렉션에 새로운 레코드를 추가합니다. 상류 노드의 변수를 사용하여 필드에 값을 할당할 수 있습니다.",
    "Add category": "Add category",
    "Add new record to a collection. You can use variables from upstream nodes to assign values to fields.": "Add new record to a collection. You can use variables from upstream nodes to assign values to fields.",
    "Add node": "노드 추가",
    "Add workflow": "워크플로우 추가",
    "Advanced": "고급",
    "After end of branches": "분기 종료 후",
    "After record added": "레코드 추가 후",
    "After record added or updated": "레코드 추가 또는 업데이트 후",
    "After record deleted": "레코드 삭제 후",
    "After record updated": "레코드 업데이트 후",
    "All": "전체",
    "Allow multiple records as a result": "여러 레코드 결과 허용",
    "Allow multiple records as result": "여러 레코드 결과 허용",
    "Are you sure you want to cancel the execution?": "실행을 정말로 취소하시겠습니까?",
    "Asynchronously": "비동기",
    "Auto delete history when execution is on end status": "실행이 종료 상태일 때 기록 자동 삭제",
    "Automatically create a new version after execution": "실행 후 새 버전 자동 생성",
    "Based on boolean result of the calculation to determine whether to \"continue\" or \"exit\" the process, or continue on different branches of \"yes\" and \"no\".": "Based on boolean result of the calculation to determine whether to \"continue\" or \"exit\" the process, or continue on different branches of \"yes\" and \"no\".",
    "Based on certain date": "특정 날짜 기준",
    "Based on date field of collection": "컬렉션의 날짜 필드 기준",
    "Based on the boolean result of the calculation to determine whether to \"continue\" or \"exit\" the process, or continue on different branches of \"yes\" and \"no\".": "계산 결과의 참/거짓을 기반으로 프로세스를 '계속' 또는 '종료'하거나 '예' 및 '아니오'의 다른 분기에서 계속합니다.",
    "Basic": "기본",
    "Bind workflows": "워크플로우 바인딩",
    "Branch into \"Yes\" and \"No\"": "\"예\"와 \"아니오\"로 분기",
    "Branch to keep": "Branch to keep",
    "Branch {{index}}": "Branch {{index}}",
    "By custom date": "사용자 지정 날짜별",
    "By day": "일별",
    "By field": "필드별",
    "By hour": "시간별",
    "By minute": "분별",
    "By month": "월별",
    "By week": "주별",
    "Calculate an expression based on a calculation engine and obtain a value as the result. Variables in the upstream nodes can be used in the expression.": "Calculate an expression based on a calculation engine and obtain a value as the result. Variables in the upstream nodes can be used in the expression.",
    "Calculate an expression based on a calculation engine and obtain a value as the result. Variables in the upstream nodes can be used in the expression. The expression can be a static or dynamic one from an expression collections.": "계산 엔진을 기반으로 식을 계산하고 결과값을 얻습니다. 상류 노드의 변수를 식에서 사용할 수 있습니다. 식은 표현식 컬렉션에서 정적 또는 동적일 수 있습니다.",
    "Calculation": "계산",
    "Calculation engine": "계산 엔진",
    "Calculation expression": "계산식",
    "Calculation result": "계산 결과",
    "Can not delete": "삭제할 수 없음",
    "Cancel the execution": "실행 취소",
    "Canceled": "취소됨",
    "Cannot delete": "삭제할 수 없음",
    "Category": "Category",
    "Changed fields": "변경된 필드",
    "Choose a record or primary key of a record in the collection to trigger.": "Choose a record or primary key of a record in the collection to trigger.",
    "Clear all executions": "모든 실행 기록 지우기",
    "Clear executions will not reset executed count, and started executions will not be deleted, are you sure you want to delete them all?": "실행 기록을 지워도 실행 횟수는 초기화되지 않으며, 시작된 실행은 삭제되지 않습니다. 모두 삭제하시겠습니까?",
    "Collection event": "컬렉션 이벤트",
    "Collection operations": "컬렉션 작업",
    "Completed": "완료됨",
    "Concat": "Concat",
    "Condition": "조건",
    "Condition expression": "조건식",
    "Continue when \"Yes\"": "\"예\"일 때 계속",
    "Continue when disabled or upgraded": "Continue when disabled or upgraded",
    "Control": "제어",
    "Copy to new version": "새 버전으로 복사",
    "Create record": "레코드 생성",
    "Current time": "현재 시간",
    "Current version will be deleted (without affecting other versions).": "Current version will be deleted (without affecting other versions).",
    "Data operation nodes in the workflow will run in the same transaction until any interruption. Any failure will cause data rollback, and will also rollback the history of the execution.": "워크플로우의 데이터 작업 노드는 어떠한 방해가 발생할 때까지 동일한 트랜잭션에서 실행됩니다. 어떠한 실패도 데이터 롤백을 유발하며 실행 이력도 롤백됩니다.",
    "Data operation nodes in workflow will run in a same transaction until any interruption. Any failure will cause data rollback, and will also rollback the history of the execution.": "Data operation nodes in workflow will run in a same transaction until any interruption. Any failure will cause data rollback, and will also rollback the history of the execution.",
    "Date range": "날짜 범위",
    "Date variables": "날짜 변수",
    "Days": "일",
    "Delete a main version will cause all other revisions to be deleted too.": "주 버전을 삭제하면 모든 다른 수정 사항도 삭제됩니다.",
    "Delete all": "Delete all",
    "Delete category": "Delete category",
    "Delete node": "Delete node",
    "Delete record": "레코드 삭제",
    "Delete records of a collection. Could use variables in the workflow context as a filter. All records matching the filter will be deleted.": "데이터 테이블의 레코드를 삭제합니다. 워크플로 컨텍스트의 변수를 필터로 사용할 수 있습니다. 필터와 일치하는 모든 레코드가 삭제됩니다.",
    "Delete records of a collection. Could use variables in workflow context as filter. All records match the filter will be deleted.": "Delete records of a collection. Could use variables in workflow context as filter. All records match the filter will be deleted.",
    "Duplicate": "복제",
    "Duplicate to new workflow": "새 워크플로우로 복제",
    "Edit category": "Edit category",
    "End": "종료",
    "End process": "프로세스 종료",
    "End status": "종료 상태",
    "End the process immediately, with set status.": "End the process immediately, with set status.",
    "Ends on": "종료일",
    "Error": "오류",
    "Event will be scheduled and triggered based on time conditions.": "이벤트는 시간 조건을 기반으로 예약되고 트리거됩니다.",
    "Event will be triggered on collection data row created, updated or deleted.": "데이터 테이블의 데이터 행이 생성, 업데이트 또는 삭제될 때 이벤트가 트리거됩니다.",
    "Every": "매",
    "Exactly at": "정확히",
    "Execute manually": "수동 실행",
    "Execute mode": "실행 모드",
    "Execute on": "실행 시점",
    "Execute workflow asynchronously or synchronously based on trigger type, and could not be changed after created.": "Execute workflow asynchronously or synchronously based on trigger type, and could not be changed after created.",
    "Executed": "실행됨",
    "Executed at": "실행 시각",
    "Executed workflow cannot be modified": "실행된 워크플로우는 수정할 수 없습니다.",
    "Executed workflow cannot be modified. Could be copied to a new version to modify.": "Executed workflow cannot be modified. Could be copied to a new version to modify.",
    "Execution history": "실행 기록",
    "Exit when query result is null": "쿼리 결과가 null이면 종료",
    "Exit when the query result is null": "쿼리 결과가 null이면 종료",
    "Expression syntax error": "식 문법 오류",
    "Extended types": "확장 유형",
    "Failed": "실패",
    "Failed to satisfy node configurations.": "노드 구성을 충족하지 못했습니다.",
    "False": "거짓",
    "For user actions that require immediate feedback. Can not use asynchronous nodes in such mode, and it is not recommended to perform time-consuming operations under synchronous mode.": "For user actions that require immediate feedback. Can not use asynchronous nodes in such mode, and it is not recommended to perform time-consuming operations under synchronous mode.",
    "Full form data": "전체 폼 데이터",
    "General failed but should do another try.": "일반적인 실패이지만 다시 시도해야 합니다.",
    "Go back": "뒤로가기",
    "Hours": "시간",
    "If checked, all nodes in-progress could continue to be processed in execution of disabled workflow. Otherwise, all nodes in-progress will be aborted automatically.": "If checked, all nodes in-progress could continue to be processed in execution of disabled workflow. Otherwise, all nodes in-progress will be aborted automatically.",
    "If checked, when there are multiple records in the query result, an array will be returned as the result, which can be operated on one by one using a loop node. Otherwise, only one record will be returned.": "선택한 경우, 쿼리 결과에 여러 레코드가 있는 경우 결과로 배열이 반환되어 루프 노드를 사용하여 하나씩 조작할 수 있습니다. 그렇지 않으면 하나의 레코드만 반환됩니다.",
    "Inside of \"No\" branch": "\"아니오\" 분기 내부",
    "Inside of \"Yes\" branch": "\"예\" 분기 내부",
    "Inside of \"{{branchName}}\" branch": "Inside of \"{{branchName}}\" branch",
    "Inside of branch": "분기 내부",
    "Keep": "Keep",
    "Load failed": "로드 실패",
    "Loading": "로딩 중",
    "Log": "Log",
    "Manual": "수동",
    "Manually canceled the whole execution when waiting.": "대기 중에 수동으로 전체 실행이 취소되었습니다.",
    "Manually canceled whole execution when waiting.": "Manually canceled whole execution when waiting.",
    "Maximum number of cycling triggers": "최대 반복 트리거 횟수",
    "Minutes": "분",
    "Mode": "모드",
    "Months": "월",
    "Move all downstream nodes to": "모든 하위 노드 이동",
    "Multiple records": "여러 레코드",
    "New version enabled": "새 버전 활성화됨",
    "No": "No",
    "No end": "종료 없음",
    "No limit": "제한 없음",
    "No repeat": "반복 없음",
    "No variable": "변수 없음",
    "No workflow tasks available. Please contact the administrator.": "No workflow tasks available. Please contact the administrator.",
    "Node result": "노드 결과",
    "Node type": "노드 유형",
    "Node with unknown type will cause error. Please delete it or check plugin which provide this type.": "Node with unknown type will cause error. Please delete it or check plugin which provide this type.",
    "Off": "비활성",
    "On": "활성",
    "On going": "진행 중",
    "Only triggers when match conditions": "조건이 일치할 때만 트리거됨",
    "Only update records matching conditions": "조건과 일치하는 레코드만 업데이트",
    "Operations": "작업",
    "Operator": "연산자",
    "Pending": "대기 중",
    "Please add at least one condition": "최소 한 개의 조건을 추가하세요.",
    "Please select collection first": "먼저 컬렉션을 선택하세요.",
    "Please select the associated fields that need to be accessed in subsequent nodes. With more than two levels of to-many associations may cause performance issue, please use with caution.": "후속 노드에서 액세스해야 하는 연관 필드를 선택하십시오. 두 개 이상의 수많은 연관 레벨은 성능 문제를 발생시킬 수 있으므로 주의해서 사용하십시오.",
    "Please select the collection first": "먼저 컬렉션을 선택하세요.",
    "Preload associations": "연관 데이터 미리 로드",
    "Query record": "레코드 조회",
    "Query records from a collection. You can use variables from upstream nodes as query conditions.": "데이터 테이블에서 레코드를 조회합니다. 상류 노드의 변수를 쿼리 조건으로 사용할 수 있습니다.",
    "Query users": "Query users",
    "Queueing": "대기 중",
    "Rejected": "거부됨",
    "Rejected from a manual node.": "수동 노드에서 거부되었습니다.",
    "Repeat limit": "반복 제한",
    "Repeat mode": "반복 모드",
    "Replace variables": "Replace variables",
    "Resolved": "해결됨",
    "Result": "Result",
    "Result type": "결과 유형",
    "Retry needed": "재시도 필요",
    "Running of some node was aborted by program flow.": "프로그램 플로우에 의해 일부 노드의 실행이 중단되었습니다.",
    "Schedule event": "일정 이벤트",
    "Scope variables": "범위 변수",
    "Seconds": "초",
    "Select context": "컨텍스트 선택",
    "Select users": "Select users",
    "Select workflow": "워크플로우 선택",
    "Single record": "단일 레코드",
    "Some node meets error.": "일부 노드에서 오류가 발생했습니다.",
    "Started and executing, maybe waiting for an async callback (manual, delay etc.).": "Started and executing, maybe waiting for an async callback (manual, delay etc.).",
    "Started and executing, maybe waiting for an async callback (manual, delay, etc.).": "시작되어 실행 중이며, 비동기 콜백을 기다리는 중일 수 있습니다(수동, 지연 등).",
    "Starts on": "시작일",
    "Status": "상태",
    "String operation": "문자열 연산",
    "Submit to workflow": "워크플로우에 제출",
    "Succeeded": "성공",
    "Successfully finished.": "성공적으로 완료됨",
    "Support pre-action event (local mode), post-action event (local mode), and approval event here.": "Support pre-action event (local mode), post-action event (local mode), and approval event here.",
    "Sync": "동기",
    "Sync enabled status of all workflows from database": "데이터베이스에서 모든 워크플로우의 활성 상태 동기화",
    "Sync enabled status of all workflows from the database": "데이터베이스에서 모든 워크플로우의 활성 상태 동기화",
    "Synchronously": "동기",
    "Syntax references: ": "문법 참조: ",
    "System time": "시스템 시간",
    "System variables": "시스템 변수",
    "Task type {{type}} is invalid": "Task type {{type}} is invalid",
    "Test run": "테스트 실행",
    "Test run will do the actual data manipulating or API calling, please use with caution.": "Test run will do the actual data manipulating or API calling, please use with caution.",
    "The result of this node has been referenced by other nodes ({{nodes}}), please remove the usage before deleting.": "이 노드의 결과가 다른 노드에서 참조되었습니다({{nodes}}). 삭제 전에 참조를 제거하세요.",
    "The result will be an array containing matched records, or an empty one if no matching records. This can be used to be processed in a loop node.": "The result will be an array containing matched records, or an empty one if no matching records. This can be used to be processed in a loop node.",
    "The result will be an object of the first matching record only, or null if no matched record.": "The result will be an object of the first matching record only, or null if no matched record.",
    "The trigger is not configured correctly, please check the trigger configuration.": "The trigger is not configured correctly, please check the trigger configuration.",
    "The triggers of same workflow by some node (create, update and sub-flow etc.) more than this number will be ignored. Large number may cause performance issues. Please use with caution.": "The triggers of same workflow by some node (create, update and sub-flow etc.) more than this number will be ignored. Large number may cause performance issues. Please use with caution.",
    "The updated data can trigger other workflows, and the audit log will also be recorded. But it is usually only applicable to several or dozens of pieces of data, otherwise there will be performance problems.": "업데이트된 데이터는 다른 워크플로를 트리거하고 감사 로그도 기록할 수 있습니다. 그러나 일반적으로 몇 개 또는 몇 십 개의 데이터에만 적용되며, 그렇지 않으면 성능 문제가 발생할 수 있습니다.",
    "The workflow tasks page has already been created.": "The workflow tasks page has already been created.",
    "This is a main version, delete it will cause the whole workflow to be deleted (including all other revisions).": "This is a main version, delete it will cause the whole workflow to be deleted (including all other revisions).",
    "This node contains branches, deleting will also be performed on them, are you sure?": "이 노드에는 분기가 포함되어 있습니다. 삭제하면 분기도 함께 삭제됩니다. 계속하시겠습니까?",
    "This node contains branches, deleting will also be preformed to them, are you sure?": "이 노드에는 분기가 포함되어 있습니다. 삭제하면 분기도 함께 삭제됩니다. 계속하시겠습니까?",
    "This type of trigger has not been supported to be executed manually.": "This type of trigger has not been supported to be executed manually.",
    "This will perform all the actions configured in the workflow. Are you sure you want to continue?": "This will perform all the actions configured in the workflow. Are you sure you want to continue?",
    "Trigger": "트리거",
    "Trigger data": "트리거 데이터",
    "Trigger data context": "트리거 데이터 컨텍스트",
    "Trigger mode": "트리거 모드",
    "Trigger on": "트리거 조건",
    "Trigger time": "트리거 시간",
    "Trigger type": "트리거 유형",
    "Trigger variables": "트리거 변수",
    "Trigger variables need to be filled for executing.": "Trigger variables need to be filled for executing.",
    "Triggered according to preset time conditions. Suitable for one-time or periodic tasks, such as sending notifications and cleaning data on a schedule.": "Triggered according to preset time conditions. Suitable for one-time or periodic tasks, such as sending notifications and cleaning data on a schedule.",
    "Triggered at": "트리거 시점",
    "Triggered but still waiting in queue to execute.": "Triggered but still waiting in queue to execute.",
    "Triggered but still waiting in the queue to execute.": "트리거되었지만 아직 대기열에서 실행 대기 중입니다.",
    "Triggered only if one of the selected fields changes. If unselected, it means that it will be triggered when any field changes. When record is added or deleted, any field is considered to have been changed.": "Triggered only if one of the selected fields changes. If unselected, it means that it will be triggered when any field changes. When record is added or deleted, any field is considered to have been changed.",
    "Triggered only if one of the selected fields changes. If unselected, it means that it will be triggered when any field changes. When the record is added or deleted, any field is considered to have been changed.": "선택한 필드 중 하나라도 변경되면 트리거됩니다. 선택하지 않으면 어떤 필드가 변경되더라도 트리거됩니다. 레코드가 추가되거나 삭제될 때는 어떤 필드든지 변경된 것으로 간주됩니다.",
    "Triggered when data changes in the collection, such as after adding, updating, or deleting a record. Unlike \"Post-action event\", Collection event listens for data changes rather than HTTP requests. Unless you understand the exact meaning, it is recommended to use \"Post-action event\".": "Triggered when data changes in the collection, such as after adding, updating, or deleting a record. Unlike \"Post-action event\", Collection event listens for data changes rather than HTTP requests. Unless you understand the exact meaning, it is recommended to use \"Post-action event\".",
    "True": "참",
    "Unassigned fields will be set to default values, and those without default values will be set to null.": "미할당된 필드는 기본값으로 설정되며 기본값이 없는 필드는 null로 설정됩니다.",
    "Unknown node": "알 수 없는 노드",
    "Unknown trigger": "알 수 없는 트리거",
    "Update all eligible data at one time, which has better performance when the amount of data is large. But association fields are not supported (unless foreign key in current collection), and the updated data will not trigger other workflows.": "Update all eligible data at one time, which has better performance when the amount of data is large. But association fields are not supported (unless foreign key in current collection), and the updated data will not trigger other workflows.",
    "Update all eligible data at one time, which has better performance when the amount of data is large. But the updated data will not trigger other workflows, and will not record audit logs.": "일괄로 모든 해당 데이터를 한 번에 업데이트하며, 데이터 양이 많을 때 성능이 더 좋습니다. 그러나 업데이트된 데이터는 다른 워크플로를 트리거하지 않으며 감사 로그를 기록하지 않습니다.",
    "Update in a batch": "일괄 업데이트",
    "Update mode": "업데이트 모드",
    "Update one by one": "개별 업데이트",
    "Update record": "레코드 업데이트",
    "Update records of a collection. You can use variables from upstream nodes as query conditions and field values.": "데이터 테이블의 레코드를 업데이트합니다. 상류 노드의 변수를 쿼리 조건 및 필드 값으로 사용할 수 있습니다.",
    "Use transaction": "트랜잭션 사용",
    "Variable key of node": "노드 변수 키",
    "Version": "버전",
    "View result": "결과 보기",
    "Weeks": "주",
    "Will be executed in the background as a queued task.": "Will be executed in the background as a queued task.",
    "Workflow": "워크플로우",
    "Workflow executed, the result status is <1>{{statusText}}</1><2>View the execution</2>": "워크플로우가 실행되었습니다. 결과 상태는 <1>{{statusText}}</1><2>실행 보기</2>",
    "Workflow is not exists": "Workflow is not exists",
    "Workflow tasks": "Workflow tasks",
    "Workflow todos": "워크플로우 할 일",
    "Workflow will be triggered after saving succeeded.": "저장 성공 후 워크플로우가 트리거됩니다.",
    "Workflow will be triggered after submitting succeeded.": "제출 성공 후 워크플로우가 트리거됩니다.",
    "Workflow will be triggered before deleting succeeded (only supports pre-action event in local mode).": "Workflow will be triggered before deleting succeeded (only supports pre-action event in local mode).",
    "Workflow will be triggered directly once the button clicked, without data saving. Only supports to be bound with \"Custom action event\".": "Workflow will be triggered directly once the button clicked, without data saving. Only supports to be bound with \"Custom action event\".",
    "Workflow will be triggered directly once the button is clicked, without data saving.": "버튼을 클릭하면 데이터 저장 없이 워크플로우가 직접 트리거됩니다.",
    "Workflow with unknown type will cause error. Please delete it or check plugin which provide this type.": "Workflow with unknown type will cause error. Please delete it or check plugin which provide this type.",
    "Yes": "Yes",
    "concat": "연결"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-action-trigger": {
    "Associations to use": "사용할 연관 데이터",
    "Collection": "컬렉션",
    "Create record action": "레코드 생성 작업",
    "Event triggers when submitted a workflow bound form action.": "작업 흐름에 바인딩된 폼 작업이 제출될 때 이벤트가 트리거됩니다.",
    "Form data model": "폼 데이터 모델",
    "Form event": "폼 이벤트",
    "Global mode, triggered after the completion of the following actions": "글로벌 모드, 아래 작업 완료 후 트리거됨",
    "Local mode, triggered after the completion of actions bound to this workflow": "로컬 모드, 이 워크플로우에 바인딩된 작업 완료 후 트리거됨",
    "Post-action event": "후행 작업 이벤트",
    "Role of user acted": "작업한 사용자의 역할",
    "Role of user submitted form": "폼을 제출한 사용자의 역할",
    "Select actions": "작업 선택",
    "The collection to which the triggered data belongs.": "The collection to which the triggered data belongs.",
    "Trigger data": "트리거 데이터",
    "Trigger mode": "트리거 모드",
    "Triggered after the completion of a request initiated through an action button or API, such as after adding or updating data. Suitable for data processing, sending notifications, etc., after actions are completed.": "Triggered after the completion of a request initiated through an action button or API, such as after adding or updating data. Suitable for data processing, sending notifications, etc., after actions are completed.",
    "Update record action": "레코드 업데이트 작업",
    "Use a collection to match form data.": "폼 데이터를 일치시키기 위해 데이터 테이블을 사용합니다.",
    "User acted": "작업한 사용자",
    "User submitted form": "폼을 제출한 사용자"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-aggregate": {
    "Aggregate": "집계",
    "Aggregator function": "집계 함수",
    "Counting, summing, finding maximum, minimum, and average values for multiple records of a collection or associated data of a record.": "데이터 테이블의 여러 레코드 또는 레코드의 관련 데이터에 대한 카운트, 합계, 최대값, 최소값, 평균값을 찾습니다.",
    "Data of associated collection": "연관 컬렉션 데이터",
    "Data of collection": "컬렉션 데이터",
    "Distinct": "중복 제거",
    "Field to aggregate": "집계할 필드",
    "Number of decimal places for query result.": "Number of decimal places for query result.",
    "Query result": "쿼리 결과",
    "Result precision": "결과 정밀도",
    "Target type": "대상 유형"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-approval": {
    "* Result: {{statusText}}": "* 결과: {{statusText}}",
    "* Task: {{approval.nodeTitle}}\n* Applicant: {{applicant.nickname}}": "* Task: {{approval.nodeTitle}}\n* Applicant: {{applicant.nickname}}",
    "Aborted": "Aborted",
    "Actions from any form block can be bound to this workflow for initiating approvals, and the approval process can be handled and tracked in the approval block of a single record which is typically applicable to business data.": "Actions from any form block can be bound to this workflow for initiating approvals, and the approval process can be handled and tracked in the approval block of a single record which is typically applicable to business data.",
    "Add": "추가",
    "Add Order": "순서 추가",
    "Add assignee": "담당자 추가",
    "Add channel": "채널 추가",
    "Added": "추가됨",
    "Added assignees": "추가된 담당자",
    "After Me": "나 이후",
    "After data saved": "After data saved",
    "Allow the initiator to withdraw the approval before the approval starts.": "Allow the initiator to withdraw the approval before the approval starts.",
    "Allowed to be withdrawn": "철회 허용됨",
    "And": "그리고",
    "Any": "하나라도",
    "Any previous approval node": "Any previous approval node",
    "Applicant": "신청자",
    "Applicant (restart)": "Applicant (restart)",
    "Application content": "신청 내용",
    "Apply": "신청",
    "Apply form": "신청 폼",
    "Apply new": "새 신청",
    "Approval": "결재",
    "Approval ID": "결재 ID",
    "Approval action changes unsaved, click \"Submit\" to save.": "Approval action changes unsaved, click \"Submit\" to save.",
    "Approval applications": "결재 신청",
    "Approval blocks": "결재 블록",
    "Approval data key": "결재 데이터 키",
    "Approval done": "결재 완료",
    "Approval done: {{approval.workflowTitle}} (#{{approval.approvalId}})": "Approval done: {{approval.workflowTitle}} (#{{approval.approvalId}})",
    "Approval event": "결재 이벤트",
    "Approval information": "결재 정보",
    "Approval message templates": "결재 메시지 템플릿",
    "Approval node": "Approval node",
    "Approval notification": "결재 알림",
    "Approval process": "결재 프로세스",
    "Approval records": "Approval records",
    "Approval submit ID": "결재 제출 ID",
    "Approval todo": "결재 할 일",
    "Approval todo: {{approval.workflowTitle}} (#{{approval.approvalId}})": "Approval todo: {{approval.workflowTitle}} (#{{approval.approvalId}})",
    "Approval todos": "결재 할 일 목록",
    "Approvals": "결재 목록",
    "Approve": "승인",
    "Approved": "승인됨",
    "Approved if the approval rate is greater than the set percentage, otherwise rejected.": "Approved if the approval rate is greater than the set percentage, otherwise rejected.",
    "Approver's interface": "승인자 인터페이스",
    "Are you sure you want to withdraw it?": "정말로 철회하시겠습니까?",
    "Assigned": "할당됨",
    "Assigned at": "Assigned at",
    "Assignee": "담당자",
    "Assignee ID": "Assignee ID",
    "Assignees": "담당자",
    "Assignees added": "담당자 추가됨",
    "Assignees scope": "담당자 범위",
    "At least one default template in specific channel and type is required.": "At least one default template in specific channel and type is required.",
    "Before Me": "나 이전",
    "Before data saved": "Before data saved",
    "Belonged approval": "소속 결재",
    "Branch mode": "분기 모드",
    "By checking this on, will use the same task title for all approval nodes in the workflow, or will use the title configured in each node.": "By checking this on, will use the same task title for all approval nodes in the workflow, or will use the title configured in each node.",
    "Canceled": "취소됨",
    "Channel type": "채널 유형",
    "Comment": "코멘트",
    "Configure modifiable fields": "수정 가능한 필드 구성",
    "Configure template": "Configure template",
    "Could be used as the identifier of the application detail popup in the URL": "Could be used as the identifier of the application detail popup in the URL",
    "Could run different branch based on result.": "Could run different branch based on result.",
    "Current status": "현재 상태",
    "Data approved": "Data approved",
    "Data will be saved first, then the approval process will begin.": "Data will be saved first, then the approval process will begin.",
    "Data will not be saved until it has been approved.": "Data will not be saved until it has been approved.",
    "Delegate": "위임",
    "Delegated": "위임됨",
    "Delegated to": "위임 대상",
    "Disabled": "비활성화됨",
    "Done": "완료",
    "Done notifications": "완료 알림",
    "Draft": "임시저장",
    "End the workflow after rejection branch": "반려 분기 후 워크플로우 종료",
    "Failed to load approval data": "Failed to load approval data",
    "For initiating approvals, or viewing and manipulating initiated approvals.": "For initiating approvals, or viewing and manipulating initiated approvals.",
    "Go to configure": "구성하러 가기",
    "If it's approved by all, it's approved. If it's rejected by anyone, it's rejected.": "If it's approved by all, it's approved. If it's rejected by anyone, it's rejected.",
    "If it's approved by anyone, it's approved. If it's rejected by all, it's rejected.": "If it's approved by anyone, it's approved. If it's rejected by all, it's rejected.",
    "In addition to data blocks, a global approval block can also be used to initiates and processes approvals, which typically applies to administrative data.": "In addition to data blocks, a global approval block can also be used to initiates and processes approvals, which typically applies to administrative data.",
    "Initiate in both data blocks and global approval blocks": "데이터 블록 및 글로벌 결재 블록 모두에서 시작",
    "Initiate in data blocks only": "데이터 블록에서만 시작",
    "Initiations": "신청 내역",
    "Initiator": "신청자",
    "Initiator's interface": "신청자 인터페이스",
    "Inline template": "Inline template",
    "Manual approval operations within the approval process, the approver can approve in the global approval block or in the approval block of a single record.": "Manual approval operations within the approval process, the approver can approve in the global approval block or in the approval block of a single record.",
    "Message template": "메시지 템플릿",
    "Message type": "메시지 유형",
    "Multiple approvers can approve in any order.": "Multiple approvers can approve in any order.",
    "Multiple approvers in sequential order.": "Multiple approvers in sequential order.",
    "My applications": "내 신청",
    "My approvals": "내 결재",
    "Negotiation mode": "협상 모드",
    "No data yet": "데이터 없음",
    "No extra field": "No extra field",
    "Node title": "Node title",
    "Node to return to": "Node to return to",
    "Nodes count": "Nodes count",
    "Nodes scope allow to return to": "Nodes scope allow to return to",
    "Notification channel": "알림 채널",
    "Notify applicant when approval is approved, rejected or returned.": "Notify applicant when approval is approved, rejected or returned.",
    "Notify approver when task starts.": "Notify approver when task starts.",
    "Only specific approval node": "Only specific approval node",
    "Or": "또는",
    "Order": "순서",
    "Original application content": "원본 신청 내용",
    "Parallelly": "병렬로",
    "Pass mode": "통과 모드",
    "Passthrough mode": "패스스루 모드",
    "Pending": "대기 중",
    "Predefined": "Predefined",
    "Previous N approval nodes": "Previous N approval nodes",
    "Process form": "프로세스 폼",
    "Process settings": "프로세스 설정",
    "Processed at": "처리 시각",
    "Processed status": "Processed status",
    "Processing": "처리 중",
    "Query assignees": "담당자 조회",
    "Record ID": "Record ID",
    "Reject": "반려",
    "Rejected": "반려됨",
    "Related approvals": "관련 결재",
    "Removed": "제거됨",
    "Return": "반송",
    "Returnable": "반송 가능",
    "Returned": "반송됨",
    "Role of applicant": "신청자 역할",
    "Save draft": "임시저장",
    "Select assignees": "담당자 선택",
    "Send notifications to applicant when approval is done.": "Send notifications to applicant when approval is done.",
    "Send notifications to assignees when approval todo is assigned.": "Send notifications to assignees when approval todo is assigned.",
    "Sequentially": "순차적으로",
    "Show extra field in search list": "Show extra field in search list",
    "Status": "상태",
    "Submission not exists or has been withdrawn, please try refresh the list.": "Submission not exists or has been withdrawn, please try refresh the list.",
    "Submitted": "제출됨",
    "System": "System",
    "Task ID": "작업 ID",
    "Task node": "작업 노드",
    "Task title": "작업 제목",
    "Template title": "템플릿 제목",
    "The approval is not exists, please contact administrator.": "The approval is not exists, please contact administrator.",
    "The approval or rejection by anyone of them is the result.": "The approval or rejection by anyone of them is the result.",
    "The approval related collection is not exists, please contact administrator.": "The approval related collection is not exists, please contact administrator.",
    "The operation is under approval, could be checked in the task center.": "The operation is under approval, could be checked in the task center.",
    "The title set in approval trigger will be used as the task title.": "The title set in approval trigger will be used as the task title.",
    "This operation can not be revocated. Please confirm before submitting.": "This operation can not be revocated. Please confirm before submitting.",
    "Title of each task item in approval table. Could use variables in string template. Default to node title.": "Title of each task item in approval table. Could use variables in string template. Default to node title.",
    "To do": "할 일",
    "Todo notifications": "할 일 알림",
    "Todos": "할 일 목록",
    "Trigger data": "트리거 데이터",
    "Trigger mode": "Trigger mode",
    "Triggered when an approval request is initiated through an action button or API. Dedicated to the approval process, with exclusive approval node and block for managing documents and tracking processing processes.": "Triggered when an approval request is initiated through an action button or API. Dedicated to the approval process, with exclusive approval node and block for managing documents and tracking processing processes.",
    "Unprocessed": "미처리",
    "Updated at": "Updated at",
    "Use same task title for all approval nodes": "Use same task title for all approval nodes",
    "User not found": "User not found",
    "Values in the modifiable fields above may be different from the original application if changed by other assignees.": "Values in the modifiable fields above may be different from the original application if changed by other assignees.",
    "Voting": "투표",
    "When checked, the workflow will terminate when the rejection branch ends.": "When checked, the workflow will terminate when the rejection branch ends.",
    "When rejected or returned, the workflow will be terminated immediately.": "When rejected or returned, the workflow will be terminated immediately.",
    "When select assignees from node result, only support ID of user (or IDs array of users). Others will not match any user.": "When select assignees from node result, only support ID of user (or IDs array of users). Others will not match any user.",
    "Where to initiate": "Where to initiate",
    "Where to initiate and approve": "신청 및 승인 위치",
    "Withdraw": "철회",
    "Withdrawable changes unsaved, click \"Submit\" to save.": "Withdrawable changes unsaved, click \"Submit\" to save.",
    "Withdrawn": "철회됨",
    "Workflow failed": "Workflow failed",
    "Workflow title": "워크플로우 제목"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-cc": {
    "CC": "CC",
    "CC to me": "CC to me",
    "Configure user interface": "Configure user interface",
    "Mark all as read": "Mark all as read",
    "Mark as read": "Mark as read",
    "Mark as unread": "Mark as unread",
    "Provide a CC (carbon copy) feature in workflows to send approvals, or any other type of information to specified users.": "Provide a CC (carbon copy) feature in workflows to send approvals, or any other type of information to specified users.",
    "Read": "Read",
    "Recipients": "Recipients",
    "Title of each CC item in tasks center. Could use variables in string template. Default to node title.": "Title of each CC item in tasks center. Could use variables in string template. Default to node title.",
    "Unread": "Unread",
    "User interface": "User interface",
    "View user interface": "View user interface"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-custom-action-trigger": {
    "Associations to use": "사용할 연관 데이터",
    "Binding scope": "바인딩 범위",
    "Button is not configured properly, please contact the administrator.": "Button is not configured properly, please contact the administrator.",
    "Context type": "컨텍스트 유형",
    "Could be used on non-record related action buttons. Such as buttons in workbench panel or in table blocks.": "Could be used on non-record related action buttons. Such as buttons in workbench panel or in table blocks.",
    "Could only be used on multiple record related action buttons. Such as for batch action in table block. The data in trigger variable will be an array.": "Could only be used on multiple record related action buttons. Such as for batch action in table block. The data in trigger variable will be an array.",
    "Could only be used on single record related action buttons. Such as in form, detail block and table row of record.": "Could only be used on single record related action buttons. Such as in form, detail block and table row of record.",
    "Custom action event": "사용자 정의 작업 이벤트",
    "Different positions of the created trigger button can use different context types.": "Different positions of the created trigger button can use different context types.",
    "Multiple collection records": "여러 컬렉션 레코드",
    "None": "없음",
    "Only support custom action workflow with context type set to \"Multiple records\".": "Only support custom action workflow with context type set to \"Multiple records\".",
    "Only support custom action workflow with context type set to \"None\".": "Only support custom action workflow with context type set to \"None\".",
    "Please select at least one record.": "Please select at least one record.",
    "Role of user acted": "작업한 사용자의 역할",
    "Single collection record": "단일 컬렉션 레코드",
    "Trigger data": "트리거 데이터",
    "Trigger global workflow": "글로벌 워크플로우 트리거",
    "Trigger workflow": "워크플로우 트리거",
    "User acted": "작업한 사용자",
    "When the \"Trigger Workflow\" button is clicked, the event is triggered based on different context where the button is located. For complex data processing that cannot be handled simply by built-in operations (CRUD) of NocoBase, you can define a series of operations through a workflow and trigger it with the \"Trigger Workflow\" button.": "When the \"Trigger Workflow\" button is clicked, the event is triggered based on different context where the button is located. For complex data processing that cannot be handled simply by built-in operations (CRUD) of NocoBase, you can define a series of operations through a workflow and trigger it with the \"Trigger Workflow\" button.",
    "Workflow will be triggered directly once the button clicked, without data saving. Only supports to be bound with \"Custom action event\".": "Workflow will be triggered directly once the button clicked, without data saving. Only supports to be bound with \"Custom action event\"."
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-date-calculation": {
    "Absolute value": "절대값",
    "Add a range": "범위 추가",
    "Add step": "단계 추가",
    "Boolean": "불리언",
    "Calculation steps": "계산 단계",
    "Change timezone": "Change timezone",
    "Convert unit": "단위 변환",
    "Date": "날짜",
    "Date calculation": "날짜 계산",
    "Date calculation result": "날짜 계산 결과",
    "Date type": "날짜 유형",
    "Day": "일",
    "Format": "형식",
    "Format to string": "문자열로 변환",
    "From": "시작",
    "From date to timestamp": "날짜를 타임스탬프로 변환",
    "From timestamp to date": "타임스탬프를 날짜로 변환",
    "Get difference with another date value": "다른 날짜 값과의 차이 구하기",
    "Get value": "값 가져오기",
    "Get value on specific unit of input date": "입력 날짜의 특정 단위 값 가져오기",
    "Hour": "시간",
    "Input": "입력값",
    "Input type as": "입력 타입",
    "Input value will be converted from its original type to date type to do futher calculation by Day.js constructor.": "입력 값은 Day.js 생성자를 통해 추가 계산을 수행하기 위해 원래 유형에서 날짜 유형으로 변환됩니다.",
    "Is leap year": "윤년 여부",
    "Keep decimals": "소수점 유지",
    "Millisecond": "밀리초",
    "Minute": "분",
    "Month": "월",
    "Number": "숫자",
    "Number type": "숫자 유형",
    "Only calculation functions with numeric input value are supported.": "숫자 입력값이 있는 계산 기능만 지원됩니다.",
    "Pattern": "패턴",
    "Quarter": "분기",
    "Round": "반올림",
    "Round down": "내림",
    "Round up": "올림",
    "Second": "초",
    "Set to time of unit end": "단위 종료 시점으로 설정",
    "Set to time of unit start": "단위 시작 시점으로 설정",
    "String": "문자열",
    "Subtract a range": "범위 빼기",
    "Target timezone": "Target timezone",
    "To": "종료",
    "To another date": "다른 날짜로 변환",
    "Unit": "단위",
    "Used for doing a series of date related calculation on an input value.": "입력 값에 대해 일련의 날짜 관련 계산을 수행하는 데 사용됩니다.",
    "Value conversion": "값 변환",
    "Week": "주",
    "Year": "년"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-delay": {
    "Delay": "지연",
    "Delay a period of time and then continue or exit the process. Can be used to set wait or timeout times in parallel branches.": "일정 시간 동안 지연한 다음 프로세스를 계속하거나 종료합니다. 병렬 분기에서 대기 또는 타임아웃 시간을 설정하는 데 사용할 수 있습니다.",
    "Duration": "지속 시간",
    "End Status": "종료 상태",
    "End status": "종료 상태",
    "Fail and exit": "실패 후 종료",
    "Select status": "상태 선택",
    "Succeed and continue": "성공 후 계속",
    "Unit": "Unit"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-dynamic-calculation": {
    "An expression for calculation in each rows": "각 행의 계산을 위한 식",
    "Calculate an expression based on a calculation engine and obtain a value as the result. Variables in the upstream nodes can be used in the expression. The expression is dynamic one from an expression collections.": "계산 엔진을 기반으로 한 식을 계산하고 결과값을 얻습니다. 상류 노드의 변수를 식에 사용할 수 있습니다. 식은 표현식 컬렉션에서 동적으로 가져온 것입니다.",
    "Calculation result": "계산 결과",
    "Dynamic Calculation": "동적 계산",
    "Dynamic expression": "동적 표현식",
    "Dynamic expression calculation": "동적 표현식 계산",
    "Expression": "표현식",
    "Select dynamic expression": "동적 표현식 선택",
    "Select the dynamic expression queried from the upstream node. You need to query it from an expression collection.": "상류 노드에서 조회한 동적 표현식을 선택하세요. 표현식 컬렉션에서 조회해야 합니다.",
    "Unconfigured": "구성되지 않음",
    "Used to store expressions for use in workflows so that different expressions can be called for different data.": "Used to store expressions for use in workflows so that different expressions can be called for different data.",
    "Variable datasource": "변수 데이터 소스"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-javascript": {
    "Add argument": "인수 추가",
    "Argument name duplicated": "인수 이름이 중복됨",
    "Argument name is invalid": "인수 이름이 유효하지 않음",
    "Arguments": "인수",
    "Continue when exception thrown": "예외 발생 시 계속 진행",
    "Continue workflow when exception is throw": "예외가 발생해도 워크플로우 계속 진행",
    "Error occurs in the execution": "실행 중 오류 발생",
    "Execute a piece of JavaScript in an isolated Node.js environment.": "Execute a piece of JavaScript in an isolated Node.js environment.",
    "Execute a piece of JavaScript.": "자바스크립트를 실행합니다.",
    "Execution status": "실행 상태",
    "Milliseconds": "밀리초",
    "Mock Arguments": "모의 인수",
    "Node.js features supported can be found in the documentaion": "지원되는 Node.js 기능은 다음 문서에서 확인할 수 있습니다.",
    "Node.js features supported can be found in the documentaion: ": "Node.js features supported can be found in the documentaion: ",
    "Output": "출력",
    "Parameter names should be a valid javascript variable": "매개변수 이름은 유효한 자바스크립트 변수여야 합니다",
    "Repetition of parameter names": "매개변수 이름 중복",
    "Result": "결과",
    "Run": "스크립트 실행",
    "Script": "스크립트",
    "Script content": "스크립트 내용",
    "Script node": "스크립트 노드",
    "Script result": "스크립트 결과",
    "Test run success": "테스트 실행 성공",
    "Test script": "테스트 스크립트",
    "The arguments that will be used in script with same name.": "같은 이름의 스크립트에서 사용될 인수입니다.",
    "The maximum Milliseconds time of the script. 0 means no timeout.": "스크립트의 최대 밀리초 시간입니다. 0은 시간 초과가 없음을 의미합니다.",
    "The maximum execution time of the script. 0 means no timeout.": "The maximum execution time of the script. 0 means no timeout.",
    "Timeout": "시간 초과",
    "Try it out": "테스트 실행",
    "https://docs.nocobase.com/handbook/workflow-javascript": "https://docs.nocobase.com/handbook/workflow-javascript"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-json-query": {
    "Add property": "속성 추가",
    "Alias": "별칭",
    "Data source": "데이터 소스",
    "Display label": "표시 라벨",
    "If the type of query result is object or array of object, could map the properties which to be accessed in subsequent nodes.": "If the type of query result is object or array of object, could map the properties which to be accessed in subsequent nodes.",
    "JSON calculation": "JSON 계산",
    "Properties mapping": "속성 매핑",
    "Property key": "속성 키",
    "Query engine": "쿼리 엔진",
    "Query expression": "쿼리 표현식",
    "Transforming or calculating values from complex JSON data.": "Transforming or calculating values from complex JSON data."
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-json-variable-mapping": {
    "Alias": "별칭",
    "Clear below items": "아래 항목 지우기",
    "If the JSON object contains array items, parse them. eg: { \"arrayKey\": [ \"item1\", \"item2\" ] will be parsed as \"arrayKey\", \"arrayKey.0\", \"arrayKey.1\", if set to false, only \"arrayKey\" will be parsed.": "If the JSON object contains array items, parse them. eg: { \"arrayKey\": [ \"item1\", \"item2\" ] will be parsed as \"arrayKey\", \"arrayKey.0\", \"arrayKey.1\", if set to false, only \"arrayKey\" will be parsed.",
    "Include array index in path": "경로에 배열 인덱스 포함",
    "Input example": "입력 예시",
    "JSON data source": "JSON 데이터 소스",
    "JSON variable mapping": "JSON 변수 매핑",
    "Key path": "키 경로",
    "Parse": "파싱",
    "Please input JSON example like { \"key1\": \"item1\", \"key2\": \"item2\" }": "{ \"key1\": \"item1\", \"key2\": \"item2\" }와 같은 JSON 예시를 입력하세요",
    "Please update other node references to the key after clicking the parse button.": "Please update other node references to the key after clicking the parse button.",
    "Used for mapping any JSON data to structured variables for usage in subsequent nodes.": "Used for mapping any JSON data to structured variables for usage in subsequent nodes."
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-loop": {
    "A single number will be treated as a loop count, a single string will be treated as an array of characters, and other non-array values will be converted to arrays. The loop node ends when the loop count is reached, or when the array loop is completed. You can also add condition nodes to the loop to terminate it.": "단일 숫자는 루프 카운트로 처리되고, 단일 문자열은 문자 배열로 처리되며, 다른 배열이 아닌 값은 배열로 변환됩니다. 루프 노드는 루프 카운트에 도달하거나 배열 루프가 완료되었을 때 종료됩니다. 루프를 종료하려면 루프에 조건 노드를 추가할 수도 있습니다.",
    "After each ends": "각 반복이 끝난 후",
    "Before each starts": "각 반복이 시작되기 전",
    "By using a loop node, you can perform the same operation on multiple sets of data. The source of these sets can be either multiple records from a query node or multiple associated records of a single record. Loop node can also be used for iterating a certain number of times or for looping through each character in a string. However, excessive looping may cause performance issues, so use with caution.": "루프 노드를 사용하면 여러 데이터 세트에 동일한 작업을 수행할 수 있습니다. 이러한 세트의 소스는 쿼리 노드에서 가져온 여러 레코드이거나 단일 레코드의 여러 관련 레코드일 수 있습니다. 루프 노드는 특정 횟수만큼 반복하거나 문자열의 각 문자를 반복하는 데에도 사용할 수 있습니다. 그러나 과도한 루핑은 성능 문제를 일으킬 수 있으므로 주의해서 사용하십시오.",
    "Condition": "조건",
    "Continue loop on next item": "다음 항목으로 반복 계속",
    "Continue on next item": "다음 항목으로 계속",
    "Enable loop condition": "반복 조건 활성화",
    "Exit loop": "반복 종료",
    "Exit loop and continue workflow": "반복 종료 후 워크플로 계속",
    "Exit workflow": "워크플로 종료",
    "Loop": "반복",
    "Loop condition on each item": "각 항목에 대한 반복 조건",
    "Loop index": "현재 인덱스",
    "Loop index (starts from 0)": "반복 인덱스(0부터 시작)",
    "Loop length": "반복 길이",
    "Loop sequence (starts from 1)": "반복 순서(1부터 시작)",
    "Loop target": "반복 대상",
    "When condition is not met on item": "항목에서 조건이 충족되지 않을 때",
    "When node inside loop failed": "반복 내 노드 실패 시",
    "When to check": "확인 시점"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-mailer": {
    "Add email address": "이메일 주소 추가",
    "BCC": "숨은 참조",
    "CC": "참조",
    "Content": "내용",
    "Content type": "내용 유형",
    "From": "보낸 사람",
    "Ignore failed sending and continue workflow": "전송 실패 시 무시하고 워크플로 계속",
    "In most cases, if using port 465, set it to true; otherwise, set it to false.": "In most cases, if using port 465, set it to true; otherwise, set it to false.",
    "Mailer": "메일러",
    "Password": "비밀번호",
    "Plain text": "일반 텍스트",
    "Port": "포트",
    "SMTP host": "서비스 호스트",
    "Secure": "보안",
    "Send email. You can use the variables in the upstream nodes as receivers, subject and content of the email.": "Send email by calling SMTP service. You can use the variables in the upstream nodes as receivers, subject and content of the email.",
    "Subject": "제목",
    "To": "받는 사람",
    "User": "사용자"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-manual": {
    "All pass": "모두 통과",
    "Any pass": "하나라도 통과",
    "Anyone pass": "누구든 통과하면 됨",
    "Assignee": "담당자",
    "Assignees": "담당자",
    "Collaboratively": "협력",
    "Configure user interface": "사용자 인터페이스 구성",
    "Continue the process": "프로세스 계속",
    "Could be used for manually submitting data, and determine whether to continue or exit. Workflow will generate a todo item for assigned user when it reaches a manual node, and continue processing after user submits the form.": "수동으로 데이터를 제출하고 계속 진행할지 종료할지를 결정하는 데 사용될 수 있습니다. 워크플로우가 수동 노드에 도달하면 지정된 사용자에 대해 할 일 항목을 생성하고 사용자가 양식을 제출한 후 처리를 계속합니다.",
    "Create record form": "레코드 생성 양식",
    "Custom form": "사용자 정의 양식",
    "Data record": "데이터 레코드",
    "Each user has own task": "각 사용자가 개별 작업을 가짐",
    "Everyone shares one task": "모두가 하나의 작업을 공유",
    "Everyone should pass": "모두 통과해야 함",
    "Field name existed in form": "양식에 이미 존재하는 필드 이름",
    "Filter settings": "필터 설정",
    "Manual": "수동",
    "My manual tasks": "내 수동 작업",
    "Negotiation": "협상",
    "Please check one of your update record form, and add at least one filter condition in form settings.": "Please check one of your update record form, and add at least one filter condition in form settings.",
    "Save temporarily": "임시 저장",
    "Separately": "별도로",
    "Task node": "작업 노드",
    "Task title": "작업 제목",
    "Terminate the process": "프로세스 종료",
    "Title of each task item. Default to node title.": "Title of each task item. Default to node title.",
    "Unprocessed": "미처리",
    "Update record form": "레코드 업데이트 양식",
    "User interface": "사용자 인터페이스",
    "Values preset in this form will override user submitted ones when continue or reject.": "이 양식에 사전 설정된 값은 계속 또는 거부될 때 사용자가 제출한 값이 덮어씁니다.",
    "View user interface": "사용자 인터페이스 보기",
    "Workflow todos": "워크플로 할 일"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-notification": {
    "Ignore failure and continue workflow": "Ignore failure and continue workflow",
    "Notification": "알림",
    "Send notification. You can use the variables in the upstream nodes as content and ohter config.": "Send notification. You can use the variables in the upstream nodes as content and ohter config."
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-parallel": {
    "Add branch": "분기 추가",
    "All succeeded": "모두 성공",
    "Always continue after all branches end, regardless of success or failure.": "Always continue after all branches end, regardless of success or failure.",
    "Any succeeded": "하나라도 성공",
    "Any succeeded or failed": "하나라도 성공 또는 실패",
    "Continue after all branches succeeded": "모든 분기 성공 후 계속",
    "Continue after any branch succeeded": "하나라도 분기 성공 후 계속",
    "Continue after any branch succeeded, or exit after any branch failed.": "어떤 분기든 성공하면 계속 진행하거나 어떤 분기든 실패하면 종료합니다.",
    "Mode": "모드",
    "Parallel branch": "병렬 분기",
    "Run all branches (ignore failures)": "Run all branches (ignore failures)",
    "Run multiple branch processes in parallel.": "여러 분기 프로세스를 병렬로 실행합니다."
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-request": {
    "\"Content-Type\" only support \"application/json\", and no need to specify": "\"Content-Type\" 헤더는 \"application/json\"만 지원하며 지정할 필요가 없습니다",
    "\"Content-Type\" will be ignored from headers.": "\"Content-Type\" will be ignored from headers.",
    "Add key-value pairs": "키-값 쌍 추가",
    "Add parameter": "매개변수 추가",
    "Add request header": "요청 헤더 추가",
    "Body": "본문",
    "Data": "데이터",
    "Format": "형식",
    "HTTP method": "HTTP 메서드",
    "HTTP request": "HTTP 요청",
    "Headers": "헤더",
    "Ignore failed request and continue workflow": "실패한 요청 무시하고 워크플로 계속",
    "Input request data": "요청 데이터 입력",
    "Insert": "삽입",
    "Milliseconds": "밀리초",
    "Only support standard JSON data": "표준 JSON 데이터만 지원",
    "Parameters": "매개변수",
    "Response headers": "응답 헤더",
    "Send HTTP request to a URL. You can use the variables in the upstream nodes as request headers, parameters and request body.": "URL에 HTTP 요청을 보냅니다. 상류 노드의 변수를 요청 헤더, 매개변수 및 요청 본문으로 사용할 수 있습니다.",
    "Status code": "상태 코드",
    "Timeout": "시간 초과",
    "Timeout config": "시간 초과 설정",
    "URL": "주소",
    "Use variable": "변수 사용",
    "ms": "밀리초"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-request-interceptor": {
    "Create record": "레코드 생성",
    "Delete record": "레코드 삭제",
    "Global mode, triggered before executing the following actions": "글로벌 모드, 아래 작업 실행 전 트리거",
    "Local mode, triggered before executing the actions bound to this workflow": "로컬 모드, 이 워크플로에 바인딩된 작업 실행 전 트리거",
    "Parameters": "매개변수",
    "Pre-action event": "사전 동작 이벤트",
    "Record to submit": "제출할 레코드",
    "Role of user acted": "작업한 사용자의 역할",
    "Select actions": "작업 선택",
    "Trigger mode": "트리거 모드",
    "Triggered before the execution of a request initiated through an action button or API, such as before adding, updating, or deleting data. Suitable for data validation and logic judgment before action, and the request could be rejected by using the \"End process\" node.": "Triggered before the execution of a request initiated through an action button or API, such as before adding, updating, or deleting data. Suitable for data validation and logic judgment before action, and the request could be rejected by using the \"End process\" node.",
    "Update record": "레코드 업데이트",
    "User acted": "작업한 사용자",
    "Values submitted": "제출된 값"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-response-message": {
    "Add response message, will be send to client when process of request ends.": "Add response message, will be send to client when process of request ends.",
    "If the workflow ends normally, the response message will return a success status by default.": "If the workflow ends normally, the response message will return a success status by default.",
    "If you want to return a failure status, please add an \"End Process\" node downstream to terminate the workflow.": "If you want to return a failure status, please add an \"End Process\" node downstream to terminate the workflow.",
    "Message content": "메시지 내용",
    "Response message": "응답 메시지",
    "Supports variables in template.": "Supports variables in template."
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-sql": {
    "Execute a SQL statement in database": "데이터베이스에서 SQL 문 실행",
    "Execute a SQL statement in database.": "Execute a SQL statement in database.",
    "Include meta information of this query in result": "결과에 쿼리 메타 정보 포함",
    "SQL action": "SQL 작업",
    "SQL query result could be used through <1>JSON query node</1> (Commercial plugin).": "SQL query result could be used through <1>JSON query node</1> (Commercial plugin).",
    "Select a data source to execute SQL.": "Select a data source to execute SQL.",
    "Usage of SQL query result is not supported yet.": "아직 SQL 쿼리 결과의 사용은 지원되지 않습니다."
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-subflow": {
    "Call workflow": "워크플로 호출",
    "Input workflow result": "워크플로 결과 입력",
    "Output": "출력",
    "Run another workflow and use its output as variables.": "Run another workflow and use its output as variables.",
    "Set output data of this workflow. When this one is executed as a subflow, the output could be used as variables in downstream nodes of super workflow. If this node is added multiple times, the value of the last executed node prevails.": "Set output data of this workflow. When this one is executed as a subflow, the output could be used as variables in downstream nodes of super workflow. If this node is added multiple times, the value of the last executed node prevails.",
    "Synchronous workflow can only call synchronous sub-flow.": "Synchronous workflow can only call synchronous sub-flow.",
    "The trigger of this workflow is not configured correctly, and will not be called. Please <1>go to check it</1>.": "The trigger of this workflow is not configured correctly, and will not be called. Please <1>go to check it</1>.",
    "This type of trigger has not been supported to be called as sub-flow.": "This type of trigger has not been supported to be called as sub-flow.",
    "Value": "값"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-variable": {
    "Assign value to a variable, for later use.": "Assign value to a variable, for later use.",
    "Assign value to an existing variable": "기존 변수에 값 할당",
    "Declare a new variable": "새 변수 선언",
    "Mode": "모드",
    "Properties mapping": "속성 매핑",
    "Value": "값",
    "Variable": "변수"
  },
  "@nocobase/plugin-workflow-webhook": {
    "Add item": "항목 추가",
    "Alias": "별칭",
    "Are you sure to clear below items?": "아래 항목을 지우시겠습니까?",
    "Can only contain numbers, letters, underscores, and the first letter should be alphabet.": "숫자, 문자, 밑줄, 알파벳 첫 글자만 포함할 수 있습니다.",
    "Clear below items": "아래 항목 지우기",
    "Config HTTP response data.": "구성 HTTP 응답 데이터.",
    "Configure webhook response.": "Configure webhook response.",
    "Content-type application/json are currently supported.": "현재 콘텐츠형 애플리케이션/json이 지원됩니다.",
    "Copy URL": "URL 복사",
    "Custom": "사용자 지정",
    "Default response (200)": "기본 응답 (200)",
    "Default(status code: 200)": "기본값(상태 코드: 200)",
    "Full URL or search parameters part both supported. For example: \"?query1=item1&query2=item2\".": "Full URL or search parameters part both supported. For example: \"?query1=item1&query2=item2\".",
    "HTTP basic authentication": "HTTP 기본 인증",
    "Header name": "헤더 이름",
    "Header name support letters, numbers, underscores “_” or hyphens “-”, and the first letter should be alphabet.": "헤더 이름은 문자, 숫자, 밑줄 “_” 또는 하이픈 “-”를 지원하며 첫 글자는 알파벳이어야 합니다.",
    "Header value support letters, numbers, underscores “_” or hyphens “-”": "헤더 값은 문자, 숫자, 밑줄(_), 하이픈(-)을 지원합니다.",
    "Headers": "HTTP 응답 헤더",
    "If HTTP basic authentication is set, the response status code is 401 if the authentication fails.": "HTTP 기본 인증이 설정된 경우 인증에 실패하면 응답 상태 코드는 401입니다.",
    "Input example": "입력 예시",
    "Input response data": "HTTP 응답 데이터 입력",
    "Invalid parameter name": "잘못된 매개변수 이름",
    "Invalid parameter value": "잘못된 매개변수 값",
    "JSON Example": "JSON 예시",
    "Key path": "키 경로",
    "Name": "이름",
    "Only \"application/json\" supported for \"Content-Type\".": "Only \"application/json\" supported for \"Content-Type\".",
    "Parse": "파싱",
    "Password": "비밀번호",
    "Please input JSON example from request body like { \"key1\": \"item1\", \"key2\": \"item2\" }": "요청 본문에서 { \"key1\": \"item1\", \"key2\": \"item2\" }와 같은 JSON 예시를 입력하세요.",
    "Please input URL query like \"?query1=item1&query2=item2\"": "\"?query1=item1&query2=item2\"와 같은 URL 쿼리를 입력하세요.",
    "Please set user name and password, and callback URL should be": "사용자 이름과 비밀번호를 설정하고 콜백 URL은 다음과 같아야 합니다",
    "Query Example": "HTTP 쿼리 예시",
    "Request Params": "요청 매개변수",
    "Request body": "요청 본문",
    "Request data (to use as variables)": "요청 데이터(변수로 사용)",
    "Request data can only be used as variables in subsequent nodes after parsing configured.": "Request data can only be used as variables in subsequent nodes after parsing configured.",
    "Request data parsing": "요청 데이터 파싱",
    "Request headers": "요청 헤더",
    "Response": "응답",
    "Response Setting": "응답 설정",
    "Response body": "응답 본문",
    "Response headers": "응답 헤더",
    "Security": "보안",
    "Status code": "상태 코드",
    "Synchronized workflows require the addition of a response node setting. If you do not add a response node, the response status code is set to 200 if the workflow execution succeeds, and 500 if it fails. If the workflow exception does not execute to the response node after the response node is added, the response status code is set to 500.": "워크플로를 동기화하려면 응답 노드 설정을 추가해야 합니다. 응답 노드를 추가하지 않으면 워크플로 실행이 성공하면 응답 상태 코드가 200으로 설정되고 실패하면 500으로 설정됩니다. 응답 노드를 추가한 후에도 응답 노드에 워크플로 예외가 실행되지 않으면 응답 상태 코드가 500으로 설정됩니다.",
    "These request data can only be used as variables in next nodes after the configuration has been parsed.": "이러한 요청 데이터는 구성을 파싱한 후에만 다음 노드에서 변수로 사용할 수 있습니다.",
    "Third-party calls to Webhook URLs trigger process execution. Suitable for third-party systems to initiate notifications, payment callbacks, messages, etc.": "웹훅 URL에 대한 타사 호출은 프로세스 실행을 트리거합니다. 타사 시스템에서 알림, 결제 콜백, 메시지 등을 시작하는 데 적합합니다.",
    "This URL has been generated to accept the request, which is used to trigger this workflow": "이 URL은 요청을 수락하기 위해 생성되었으며, 이 워크플로우를 트리거하는 데 사용됩니다.",
    "Trigger data": "트리거 데이터",
    "User name": "사용자 이름",
    "Username and password are required": "사용자 이름과 비밀번호가 필요합니다.",
    "Username and password need to be put in URL like \"{{url}}\". See: <1>MDN reference</1>.": "Username and password need to be put in URL like \"{{url}}\". See: <1>MDN reference</1>.",
    "Webhook URL": "웹훅 URL",
    "Webhook event": "웹훅 이벤트",
    "When webhook URL is called, the received parameters set up a structured transformation to be used in subsequent nodes.": "웹훅 URL이 호출되면 수신된 파라미터가 후속 노드에서 사용할 구조화된 변환을 설정합니다.",
    "see in": "참고"
  }
}
